<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 01:03:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[União Brasil convida ex-prefeito Max Filho para se filiar no Espírito Santo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_3f2372fdff342154482adae2a284b473fb32225f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 20:26:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:3f2372fdff342154482adae2a284b473fb32225f]]></guid>
<description><![CDATA[O deputado Marcelo Santos, presidente do União Brasil no Espírito Santo, convidou o ex-prefeito de Vila Velha Max Filho para se filiar ao partido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Max Filho se desfiliou do PSDB após Arnaldinho Borgo, seu sucessor na prefeitura de Vila Velha, assumir a presidência capixaba do partido.</p>
<p>Max Filho já teve mandatos como deputado estadual e federal, além de sua gestão como prefeito de Vila Velha.</p>
<p>O convite para filiação pode colocá-lo em uma das duas chapas do União Brasil, embora ele não tenha planos de disputar a eleição.</p>
<p>Marcelo Santos e Max Filho se reuniram na tarde de quarta-feira, 25.</p>
<p>O convite do União Brasil também pode ser interpretado como um posicionamento contra o grupo liderado por Arnaldinho Borgo, que deixou o PSDB e se aproximou do prefeito Lorenzo Pazolini (Republicanos).</p>
<p>Arnaldinho Borgo enfrentou dificuldades para se filiar ao Progressistas, partido federado ao União Brasil, e antes tentou se filiar ao PSD e PP. Ele foi eleito e reeleito filiado ao Podemos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
