<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 19:03:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica gravemente ferido após ser atingido por linha de pipa com cerol em Colatina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_6bbf81656affcf5ed1b55b69a68b9256bbc117e4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:51:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:6bbf81656affcf5ed1b55b69a68b9256bbc117e4]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 36 anos sofreu corte profundo no pescoço ao passar de moto pela ponte Florentino Avidos, em Colatina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na noite de terça-feira (17) no Centro de Colatina, quando o motociclista foi atingido por uma linha de pipa com cerol.</p>
<p>A linha continha cerol, uma mistura cortante feita com cola e vidro moído, que causou um corte profundo no pescoço da vítima.</p>
<p>Testemunhas relataram que o homem teve sangramento intenso logo após o impacto.</p>
<p>Motoristas que passavam pelo local prestaram socorro e levaram o motociclista ao Hospital Silvio Avidos.</p>
<p>Não há informações atualizadas sobre o estado de saúde da vítima nem sobre a identificação do responsável pela linha com cerol.</p>
<p>O uso de cerol é proibido por lei no Espírito Santo devido ao risco que representa para motociclistas e ciclistas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista fica ferido após bater em ônibus do Transcol em Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_e72bef7815e7d3e05881d3d002761af69ee1cae0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:35:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:e72bef7815e7d3e05881d3d002761af69ee1cae0]]></guid>
<description><![CDATA[Motorista foi socorrido após colisão na traseira de ônibus na Avenida Maruípe, em Vitória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 13h30 desta quarta-feira (18) na Avenida Maruípe, nas proximidades do bairro Maruípe.</p>
<p>Um carro de passeio colidiu na traseira de um ônibus do Sistema Transcol da linha 164.</p>
<p>O condutor do carro precisou ser socorrido por uma unidade do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu).</p>
<p>A Guarda Civil Municipal de Vitória esteve no local, sinalizou a área até a retirada do veículo e orientou os demais motoristas.</p>
<p>Nenhum rodoviário ou passageiro do ônibus ficou ferido.</p>
<p>O trânsito ficou complicado durante o atendimento, mas já foi normalizado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem e amigo são atropelados intencionalmente na Serra]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_f869db0902f7316405d63918681e3b7eb1078f6c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:13:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:f869db0902f7316405d63918681e3b7eb1078f6c]]></guid>
<description><![CDATA[Uma jovem e um amigo ficaram feridos após serem atropelados por um carro na Praia da Baleia, na Serra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os dois estavam em uma moto quando foram atingidos por um veículo cujo motorista seria o ex-companheiro da passageira da moto.</p>
<p>As vítimas relataram que o condutor provocou a batida de forma intencional e tentou atropelá-las novamente ao dar marcha à ré, fugindo em seguida do local.</p>
<p>A jovem informou que possui uma medida protetiva contra o suspeito.</p>
<p>Equipes da Polícia Militar realizaram buscas na região, mas o veículo não foi encontrado.</p>
<p>A Polícia Civil comunicou que o caso será investigado pela Divisão Especializada de Homicídios e Proteção à Mulher (DHPM) e que até o momento ninguém foi preso.</p>
<p>A população pode colaborar com informações anônimas pelo Disque-Denúncia 181, pelo site ou pelo WhatsApp, com garantia de anonimato.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pai e filho são mortos a facadas durante briga em Aracruz (ES)]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_476e1d9efc9307e0eb51b2111803fe69393cd8f3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:06:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:476e1d9efc9307e0eb51b2111803fe69393cd8f3]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens, pai e filho, foram esfaqueados e mortos em uma briga no bairro Segatto, em Aracruz, durante o Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O tatuador Jocktan Souza, 33, e Enock da Paixão, 59, se envolveram em uma briga com um grupo de pelo menos três homens na madrugada de segunda-feira (16).</p>
<p>Imagens mostram um dos agredidos sendo atacado com chutes, socos e facadas, caindo no chão no meio da rua.</p>
<p>Os dois foram encontrados pelos policiais militares com perfurações de faca. Enock foi levado ao Hospital São Camilo, no bairro Vila Rica, mas morreu por volta das 13h.</p>
<p>O grupo de agressores fugiu em um carro vermelho em direção desconhecida. Um jovem de 25 anos se apresentou como testemunha, mas foi identificado nas imagens como participante das agressões.</p>
<p>O jovem foi autuado em flagrante por homicídio qualificado por motivo fútil e uso de recurso que dificultou a defesa das vítimas.</p>
<p>A Delegacia Especializada de Homicídios e Proteção à Pessoa de Aracruz investiga o caso para localizar os demais envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
