<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 11:03:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Julgamento do juiz aposentado acusado de assassinato será em 12 de março no TJ-ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_d0d69231b78a39eb1dca03c1915a250a0b2032b3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:46:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:d0d69231b78a39eb1dca03c1915a250a0b2032b3]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Justiça do Espírito Santo marcou para 12 de março o julgamento do juiz aposentado Antônio Leopoldo Teixeira, acusado do assassinato do juiz Alexandre Martins de Castro Filho em 2003.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A sessão será realizada pelo Pleno do Tribunal de Justiça do Espírito Santo, composto pelos desembargadores, de forma presencial a partir das nove horas.</p>
<p>O relator do caso, desembargador Fábio Neri Júnior, determinou a inclusão do processo na pauta de julgamento após assumir a relatoria no ano passado, quando o processo retornou ao Tribunal de Justiça após 20 anos.</p>
<p>O retorno do caso à Corte estadual ocorreu devido a um novo entendimento do Supremo Tribunal Federal sobre a competência para julgamento de magistrados, mesmo após aposentadoria, estabelecendo que o julgamento deve ser feito pelo Tribunal de Justiça e não pelo júri popular de primeiro grau.</p>
<p>O advogado Fábio Campos, defensor de Leopoldo Teixeira, afirmou que a defesa tem trabalhado para evitar a punição de inocentes e que o julgamento será a oportunidade para provar a inocência do cliente.</p>
<p>O juiz Alexandre Martins de Castro Filho atuava em missão especial de combate ao crime organizado e foi assassinado em 24 de janeiro de 2003, por volta das oito horas da manhã, ao chegar a uma academia no bairro Itapuã, em Vila Velha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura da Serra entrega kits escolares para mais de 70 mil estudantes em 19 de fevereiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_a2d2e2fa6ea38a4490df64f48cef4e1fc4086085/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:42:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:a2d2e2fa6ea38a4490df64f48cef4e1fc4086085]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura da Serra vai distribuir kits escolares para mais de 70 mil alunos e 7 mil professores da rede municipal a partir de 19 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os kits de materiais escolares atenderão estudantes da Educação Infantil, Ensino Fundamental e Educação de Jovens e Adultos (EJA). Além disso, 7 mil kits específicos serão entregues aos professores da rede municipal.</p>
<p>As equipes da Secretaria de Educação (Sedu) estão finalizando a conferência e a organização logística dos materiais para envio às unidades de ensino. Pais e responsáveis devem retirar os kits diretamente na unidade educacional onde o aluno está matriculado, durante o horário de aula,.</p>
<p>Os kits foram montados Por exemplo, o kit da Educação Infantil – Creche inclui agenda escolar infantil, caderno de desenho, estojo duplo, lápis grafite, lápis de cor, apontador, giz de cera jumbo, tinta guache, cola, borracha e massa de modelagem.</p>
<p>O kit do professor contém agenda específica, cadernos brochura e universitário, estojo duplo, lápis grafite, régua, canetas esferográficas, marca-texto, marcadores para quadro branco, apagador, tesoura, cola e borracha.</p>
<p>A entrega dos uniformes escolares está prevista para começar em 3 de março. Os kits de uniformes incluem camisetas, bermudas, jaquetas, calças para dias frios e mochilas de rodinhas para a Educação Infantil.</p>
<p>O pacote de investimentos para 2026 também contempla a posse de mais de 1,5 mil novos professores concursados, a manutenção do cartão Nutriférias e a ampliação da rede física escolar na Serra.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
