<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 21:01:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Vitória intensifica agenda política no Carnaval com foco em interior do ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_ad679ca22621f5fa1a152f74b0ebd88ce7fdf1bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:00:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:ad679ca22621f5fa1a152f74b0ebd88ce7fdf1bc]]></guid>
<description><![CDATA[Lorenzo Pazolini, prefeito de Vitória, realizou diversas agendas políticas durante o Carnaval em municípios do Espírito Santo, visando ampliar sua presença para a disputa ao governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O prefeito de Vitória, Lorenzo Pazolini (Republicanos), esteve ativo durante o Carnaval, visitando várias cidades do Espírito Santo com o objetivo de fortalecer sua pré-candidatura ao governo do Estado. Ele concentrou suas agendas em municípios do Sul capixaba, região tradicionalmente ligada ao vice-governador Ricardo Ferraço (MDB), e em áreas de alta popularidade do governador Renato Casagrande (PSB), como Piúma e Anchieta.</p>
<p>Enquanto Pazolini dividia seu tempo entre a capital e compromissos no interior, o prefeito de Vila Velha, Arnaldinho Borgo (PSDB), manteve uma postura mais alinhada à folia, o que pode indicar diferentes estratégias políticas entre os aliados.</p>
<p>Na Quarta-Feira de Cinzas, Pazolini esteve na feira de Nova Almeida, na Serra, município governado por Weverson Meireles (PDT) e influenciado politicamente por Sergio Vidigal (PDT), ambos aliados de Casagrande e Ferraço. Essa movimentação demonstra a tentativa de Pazolini de ampliar sua capilaridade em territórios adversários.</p>
<p>O deputado federal Evair de Melo (PSDB) acompanhou Pazolini em agendas no interior e tem seu nome ventilado para uma possível candidatura a vice na chapa do prefeito de Vitória.</p>
<p>Durante o Carnaval, o governador Renato Casagrande e o presidente da Assembleia Legislativa, Marcelo Santos (União Brasil), posaram juntos, reforçando parcerias políticas. Marcelo Santos é defensor da candidatura de Ricardo Ferraço ao governo e integra a federação União Progressista.</p>
<p>A vereadora de Vitória Karla Coser (PT) participou ativamente do Carnaval na capital, enquanto o vice-governador Ricardo Ferraço visitou a Basílica de Nossa Senhora Aparecida em Aparecida do Norte (SP) durante a folia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
