<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 14:03:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Assassino foragido de Guarapari é preso no Terminal de Itaparica após reconhecimento facial]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_fe78925cbe83d7dbc5ed9110196037a2bb5e28f1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:51:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:fe78925cbe83d7dbc5ed9110196037a2bb5e28f1]]></guid>
<description><![CDATA[Deivid Gonzaga Suave, condenado por homicídio em 2014, foi capturado no Terminal de Itaparica após ser identificado por câmeras de reconhecimento facial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Deivid Gonzaga Suave, de 34 anos, foi preso na madrugada desta terça-feira (17) pela Polícia Militar dentro do Terminal de Itaparica, em Vila Velha.</p>
<p>A prisão ocorreu após o sistema de reconhecimento facial instalado no terminal identificar a presença do foragido, que estava sendo monitorado pelas autoridades.</p>
<p>Deivid foi condenado a 20 anos de prisão pelo assassinato de um jovem em 2014, no bairro Olaria, em Guarapari. O crime foi motivado por uma briga familiar envolvendo a vítima.</p>
<p>Na época do crime, Deivid chegou a ser preso, mas respondia ao processo em liberdade. Em novembro do ano passado, foi condenado, mas não compareceu à audiência de sentença, tornando-se foragido.</p>
<p>A captura foi possível graças à tecnologia do Cerco Inteligente, que monitora e identifica criminosos por meio de câmeras com reconhecimento facial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista sofre corte profundo no pescoço por linha de cerol em Colatina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_7867084e70b2258b00bb3c1c7b0abee15a9b5fc6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:50:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:7867084e70b2258b00bb3c1c7b0abee15a9b5fc6]]></guid>
<description><![CDATA[Motociclista de 36 anos foi socorrido após corte profundo no pescoço causado por linha de cerol na Segunda Ponte em Colatina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista de 36 anos sofreu um corte profundo no pescoço na noite de terça-feira (17) enquanto trafegava pela Segunda Ponte em Colatina.</p>
<p>O acidente ocorreu devido ao uso irregular de linhas cortantes conhecidas como cerol, que atingiram o pescoço da vítima.</p>
<p>Motoristas que passavam pelo local pararam para prestar socorro e levaram o motociclista às pressas para o Hospital Estadual Sílvio Avidos.</p>
<p>Uma testemunha relatou que o motociclista caiu bruscamente do veículo após ser atingido e apresentava sangramento intenso no pescoço.</p>
<p>Devido à gravidade do ferimento, o homem foi submetido a uma cirurgia de emergência no hospital.</p>
<p>Até o momento, não há informações oficiais sobre a evolução do estado de saúde da vítima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem de 63 anos morre após acidente com bicicleta elétrica na Serra]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_80dab09b5d5977b674a26431fb32d3dc512111ca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:24:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:80dab09b5d5977b674a26431fb32d3dc512111ca]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 63 anos morreu após três dias internado devido a um acidente envolvendo bicicleta elétrica e carro na Serra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O óbito foi registrado na noite de segunda-feira (16).</p>
<p>O serviço de transporte de cadáver foi acionado às 18h16 para recolher o corpo em um hospital no bairro Morada de Laranjeiras.</p>
<p>A vítima deu entrada no hospital na noite do dia 13, após a colisão, e permaneceu internada até não resistir aos ferimentos.</p>
<p>As circunstâncias e o local exato do acidente não foram informados.</p>
<p>O corpo foi encaminhado ao Instituto Médico-Legal (IML), em Vitória, para necropsia e posterior liberação aos familiares.</p>
<p>A Polícia Civil informou que a Delegacia Especializada de Delitos de Trânsito (DDT) vai apurar as circunstâncias do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista de 36 anos morre após colidir com cerca na zona rural de Itapemirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_1117c1c3f4c9e3b11ce126c4949859814c070b91/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:11:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:1117c1c3f4c9e3b11ce126c4949859814c070b91]]></guid>
<description><![CDATA[Wellington Baiense da Silva perdeu o controle da motocicleta em uma curva e colidiu com uma cerca na noite de segunda-feira (16).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na zona rural de Itapemirim na noite desta segunda-feira (16).</p>
<p>Wellington Baiense da Silva, de 36 anos, pilotava sua motocicleta quando perdeu o controle da direção em uma curva e colidiu violentamente contra uma cerca.</p>
<p>Apesar dos documentos da motocicleta terem sido encontrados junto à vítima, o veículo não estava no local do acidente quando a polícia chegou.</p>
<p>Wellington foi socorrido pelo Samu e levado ao Hospital Menino Jesus, mas não resistiu aos ferimentos e faleceu pouco depois.</p>
<p>A 9ª Delegacia Regional de Itapemirim vai investigar as circunstâncias do acidente e o desaparecimento da motocicleta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
