<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 18:02:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Comissário de bordo é preso por incendiar casa e agredir ex-companheiro no ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_f07d836b1e8cc5422e819c1012b0da2f8ae9930b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:31:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:f07d836b1e8cc5422e819c1012b0da2f8ae9930b]]></guid>
<description><![CDATA[Um comissário de bordo de 26 anos foi preso na Serra suspeito de incendiar a casa dos pais do ex-companheiro em Marechal Floriano e agredi-lo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O suspeito, natural do Rio de Janeiro e residente em Dubai, nos Emirados Árabes Unidos, teria retornado ao Brasil para recuperar um notebook que dizia ser seu e que estava com o ex-companheiro, também de 26 anos.</p>
<p>O computador estava na casa dos pais da vítima, na zona rural de Marechal Floriano. Aproveitando a ausência dos moradores, o suspeito entrou no imóvel, pegou o equipamento e, ao ser negado o desbloqueio da senha, enviou ameaças dizendo que colocaria fogo na casa.</p>
<p>Após as ameaças, ele ateou fogo no imóvel e saiu levando o notebook, com a intenção de embarcar de volta para Dubai naquela mesma noite.</p>
<p>Horas depois, o suspeito foi até o local de trabalho do ex-companheiro na Serra, exigiu a retirada de sua conta de um computador, danificou dois celulares e um computador, e agrediu a vítima.</p>
<p>A vítima relatou que manteve relacionamento com o suspeito por cerca de três anos, separados há aproximadamente um ano, e que havia pendências financeiras e uso indevido de seus dados pessoais pelo ex-companheiro.</p>
<p>A polícia iniciou buscas após ser informada do incêndio, localizou e prendeu o suspeito em flagrante na Serra. Ele foi autuado por lesão corporal, injúria, ameaça, dano, extorsão e incêndio, e está à disposição da Justiça no sistema prisional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
