<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 15:02:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fábio Vello é eleito corregedor-geral do MPES para 2026-2028]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_f4b78830a93901b6b9e7f6f686b940419ec875c5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:55:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:f4b78830a93901b6b9e7f6f686b940419ec875c5]]></guid>
<description><![CDATA[O procurador de Justiça Fábio Vello foi eleito corregedor-geral do Ministério Público do Espírito Santo para o biênio 2026-2028.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A eleição ocorreu na segunda-feira (23) durante sessão do Colégio de Procuradores de Justiça do MPES. Fábio Vello concorreu com o procurador Cézar Ramaldes, que recebeu 13 votos, enquanto Vello obteve 18 votos.</p>
<p>Cézar Ramaldes contou com o apoio do grupo da ex-procuradora-geral Luciana Andrade e do atual comando do MPES, liderado por Francisco Berdeal.</p>
<p>A Corregedoria-Geral do MPES é responsável por orientar e fiscalizar as atividades funcionais ministeriais e a conduta profissional dos membros do Ministério Público. O corregedor-geral é eleito para um mandato de dois anos, com possibilidade de recondução consecutiva.</p>
<p>Além da eleição do corregedor-geral, foi escolhido o Ouvidor-geral para o próximo biênio. O promotor Josemar Moreira venceu a disputa contra a promotora Carla Viana, com 21 votos contra 10.</p>
<p>Carla Viana já ocupou o cargo de ouvidora entre 2018 e 2020. A posse dos eleitos está marcada para o dia 30 de março, às 17 horas, em sessão solene do Colégio de Procuradores de Justiça do MPES.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[4º Desafio Anchieta Va’a reúne remadores e celebra conexão entre povos na Praia Central]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_063ae7bbf19973f4f66cfd0be49c3d2446de8457/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:29:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:063ae7bbf19973f4f66cfd0be49c3d2446de8457]]></guid>
<description><![CDATA[No sábado (28), a Praia Central de Anchieta recebe o 4º Desafio Anchieta Va’a, evento que reúne remadores do Espírito Santo e do Rio de Janeiro em competição de canoa polinésia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Desafio Anchieta Va’a 2026 chega à sua 4ª edição consolidado como um dos maiores espetáculos de canoa polinésia do Espírito Santo, especialmente no sul do estado.</p>
<p>A competição celebra a conexão entre povos indígenas e polinésios, reunindo remadores de diversos municípios capixabas e delegações do Rio de Janeiro, transformando a orla em um ponto multicultural.</p>
<p>As modalidades do evento incluem OC6, V1, V2R e V1R, prometendo disputas acirradas nas tradicionais embarcações polinésias.</p>
<p>A idealizadora do projeto, Luana Ferreguette, destacou o orgulho pelo crescimento do evento e a consolidação de Anchieta como destino de turismo esportivo e náutico.</p>
<p>Além das competições, o evento oferece lounge do atleta, área de convivência, apresentações culturais e musicais, além de ações educativas sobre preservação dos oceanos e sustentabilidade.</p>
<p>A expectativa é atrair cerca de 400 pessoas, movimentando a economia local por meio do turismo esportivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após reagir a abordagem da PM em Vila Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_9d019292433d0ba387e8597cca9655714f38ec2b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:22:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:9d019292433d0ba387e8597cca9655714f38ec2b]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 35 anos morreu após trocar tiros com a Polícia Militar no bairro João Goulart, em Vila Velha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na manhã desta segunda-feira (23), por volta das 5h50, quando a guarnição flagrou o suspeito pulando o muro de uma casa.</p>
<p>Ao ser abordado, o homem sacou uma arma e disparou contra os policiais, que revidaram atingindo-o no tórax.</p>
<p>O homem morreu no local e a Polícia Científica foi acionada para os procedimentos necessários.</p>
<p>Esta foi a segunda ocorrência violenta registrada no bairro João Goulart em menos de uma semana.</p>
<p>Na última quinta-feira (16), um adolescente de 16 anos foi morto em um tiroteio na região, e outro homem ficou ferido e foi encaminhado para a Unidade de Pronto Atendimento (UPA) de Riviera da Barra.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
