<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 18:02:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após causar confusão em restaurante na Praia da Costa, Vila Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_e43a04db5a698956f50a93c017224ce115b03952/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:20:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:e43a04db5a698956f50a93c017224ce115b03952]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso após provocar tumulto em um restaurante na Praia da Costa, Vila Velha, na noite de domingo (22).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O homem estava alterado, ameaçando pessoas e arremessando objetos dentro do restaurante.</p>
<p>Durante o tumulto, ele lançou uma garrafa contra o vidro do estabelecimento, colocando em risco clientes e funcionários.</p>
<p>Ao chegar ao local, a Polícia Militar encontrou o suspeito agressivo, que passou a xingar os policiais durante a abordagem.</p>
<p>Para conter o homem, os policiais usaram spray de pimenta e efetuaram dois disparos com arma de choque.</p>
<p>Após ser imobilizado, o homem foi levado ao Hospital Antônio Bezerra de Farias para atendimento médico e, posteriormente, encaminhado à 2ª Delegacia Regional de Vila Velha, onde foi autuado em flagrante e enviado ao presídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[OAB-ES defende maior representatividade do Espírito Santo nos Tribunais Superiores]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_4b056c8571d55ea1ee27c47a44f60e0d23f34955/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:09:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:4b056c8571d55ea1ee27c47a44f60e0d23f34955]]></guid>
<description><![CDATA[Presidente da OAB-ES se reuniu com ministro da Justiça e presidente do Conselho Federal para discutir presença capixaba nas cortes superiores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A presidente da OAB Seccional Espírito Santo, Érica Neves, participou de uma reunião com o ministro da Justiça, Wellington César Lima e Silva, e com o presidente em exercício do Conselho Federal da OAB, Felipe Sarmento, na última semana.</p>
<p>A pauta do encontro foi a defesa da representatividade do Espírito Santo nos Tribunais Superiores, incluindo a presença de juristas capixabas nas cortes superiores e regionais, as vagas do quinto constitucional da Advocacia e do Ministério Público, além da carreira da magistratura.</p>
<p>Érica Neves afirmou que a questão ultrapassa interesses corporativos e deve ser vista como uma questão federativa e institucional, destacando a ausência histórica de representantes do Estado no Supremo Tribunal Federal (STF) e no Superior Tribunal de Justiça (STJ).</p>
<p>A presidente da OAB-ES ressaltou que essa ausência representa um déficit de representatividade federativa que empobrece a pluralidade de perspectivas na prestação jurisdicional.</p>
<p>Ela também destacou que, apesar do Espírito Santo viver um novo momento de protagonismo econômico e político, esse avanço ainda não se reflete na composição das cortes superiores, e que o Estado possui juristas capacitados, mas falta oportunidade e articulação coletiva para conquistá-la.</p>
<p>Érica defende que a busca por maior presença capixaba nos tribunais seja uma pauta de Estado que una advocacia, Ministério Público, magistratura, classe política e sociedade civil em torno do objetivo comum de assegurar voz compatível com a relevância do Espírito Santo no cenário nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
