<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 23:01:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Danilo Bahiense destaca investigação sobre desaparecimento de crianças e adolescentes no ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_8049fc503a197b9c1ba350ca5381b56d9808cda3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 22:03:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:8049fc503a197b9c1ba350ca5381b56d9808cda3]]></guid>
<description><![CDATA[Deputado Danilo Bahiense aborda investigação da Comissão de Segurança sobre desaparecimentos de crianças e adolescentes no Espírito Santo entre 1960 e 2000.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O deputado estadual Danilo Bahiense, presidente da Comissão de Segurança e Combate ao Crime Organizado da Assembleia Legislativa do Espírito Santo, voltou a tratar das investigações sobre desaparecimentos de crianças e adolescentes no Estado.</p>
<p>Bahiense classificou o tema como prioritário e afirmou que a comissão apura possíveis casos de pedofilia, tráfico e exploração de menores, destacando que as vítimas estão &quot;gritando silenciosamente por justiça&quot;.</p>
<p>A investigação em andamento reúne registros históricos de desaparecimentos ocorridos entre as décadas de 1960 e 2000, período em que centenas de crianças desapareceram misteriosamente no Espírito Santo.</p>
<p>O deputado relatou dificuldades na obtenção de informações junto a cemitérios e cartórios, que têm dificultado o fornecimento dos dados necessários para a apuração.</p>
<p>A Corregedoria-Geral da Justiça do Espírito Santo solicitou acesso aos dados reunidos pela comissão, sendo o corregedor-geral da Justiça o único até o momento a pedir cópia das informações.</p>
<p>Bahiense mencionou relatos de famílias que ainda buscam respostas sobre desaparecimentos antigos, incluindo casos em que mães foram informadas da morte e enterro como indigente de crianças após visitas hospitalares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
