<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Mar 2026 11:03:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fim da escala 6×1 pode afetar 362 mil trabalhadores no Espírito Santo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_60b827954d0fd92d408c763ffa248455e57ebadd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Mar 2026 10:54:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:60b827954d0fd92d408c763ffa248455e57ebadd]]></guid>
<description><![CDATA[Debate sobre o fim da escala 6×1 no Brasil pode impactar 362.336 trabalhadores formais no Espírito Santo,.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Jones dos Santos Neves (IJSN) estimou que 362.336 trabalhadores formais no Espírito Santo cumprem jornadas semanais entre 42 e 44 horas, podendo ser afetados por mudanças na escala 6×1.</p>
<p>A escala 6×1 prevê seis dias consecutivos de trabalho seguidos por um dia de descanso, dentro do limite máximo de 44 horas semanais estabelecido pela Constituição Federal de 1988 e pela Consolidação das Leis do Trabalho (CLT).</p>
<p>Os setores mais impactados seriam comércio, supermercados, shoppings e serviços de alimentação, com predominância de profissionais de renda média e média-baixa. Trabalhadores com jornadas de 40 horas ou menos, regime parcial, autônomos e informais tendem a ser menos afetados.</p>
<p>A proposta em discussão no Congresso Nacional visa reduzir a jornada para 40 horas semanais sem redução salarial, o que aumentaria o custo da hora trabalhada para as empresas. Para manter a produção, as empresas poderiam contratar mais funcionários, reajustar preços ou reorganizar processos.</p>
<p>Parte dos trabalhadores formais já possui contratos inferiores a 44 horas semanais, mas realiza horas extras com frequência, o que pode alterar o impacto da mudança. A regulamentação sobre banco de horas, pagamento de horas extras e acordos coletivos é considerada fundamental para os efeitos da medida.</p>
<p>A Fecomércio-ES, alinhada à Confederação Nacional do Comércio de Bens Serviços e Turismo (CNC), defende que o tema seja tratado por meio de negociação coletiva e se posiciona contra a Proposta de Emenda à Constituição que busca proibir a escala 6×1.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
