<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 15:03:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é morto a tiros em Ibatiba enquanto seguia para cavalgada]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_b3eaaba5b82b805042a587cebf19eb4fcdb4d0db/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:50:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:b3eaaba5b82b805042a587cebf19eb4fcdb4d0db]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi assassinado a tiros no bairro Santa Cruz, em Ibatiba, na manhã do último domingo (22).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima estava a caminho de uma cavalgada com a companheira quando foi surpreendida por dois homens em uma motocicleta que efetuaram diversos disparos contra ele.</p>
<p>Após ser atingido, o homem caiu do cavalo e continuou sendo alvejado mesmo no chão. A companheira correu até uma igreja próxima para pedir ajuda.</p>
<p>O cunhado da vítima socorreu o homem, levando-o em uma caminhonete até o Hospital de Ibatiba, onde ele deu entrada já sem vida.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada para atender a ocorrência e confirmou o óbito no hospital. A Polícia Civil do Espírito Santo investiga o caso pela Delegacia Regional de Ibatiba.</p>
<p>Nenhum suspeito foi detido até o momento, e detalhes da investigação não foram divulgados. O corpo foi encaminhado para a Seção Regional de Medicina Legal em Venda Nova do Imigrante.</p>
<p>A Polícia Civil solicita que informações que possam ajudar nas investigações sejam repassadas anonimamente pelo Disque-Denúncia 181 ou pelos canais digitais do serviço.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[2º Festival de Música e Sustentabilidade integra programação da 116ª Festa das Canoas em Marataízes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_a9d4ff92bb53e35be95243d3ee4ce6700b10b59a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:36:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:a9d4ff92bb53e35be95243d3ee4ce6700b10b59a]]></guid>
<description><![CDATA[O 2º Festival de Música e Sustentabilidade será realizado de 5 a 8 de março na Praia Central de Marataízes, integrando a 116ª Festa das Canoas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O festival acontece simultaneamente à tradicional Festa das Canoas, ampliando a experiência do público com cultura, entretenimento e incentivo ao empreendedorismo local.</p>
<p>Durante os quatro dias, o público poderá assistir a shows sertanejos nacionais, apresentações de artistas regionais e bandas locais, com o palco principal montado próximo à Igreja Católica na Praia Central.</p>
<p>Além dos shows, o evento contará com parque de diversões para famílias e visitantes, e uma Feira de Empreendedores com 70 estandes oferecendo produtos variados como gastronomia, moda, acessórios, brinquedos, bikes elétricas e motos.</p>
<p>A feira será instalada no estacionamento da Avenida Atlântica, próximo ao número 99, criando um corredor integrado às atividades da festa.</p>
<p>A primeira edição do festival, realizada em outubro de 2025 na Praça do Papa em Vitória, movimentou mais de R$ 600 mil, contou com 52 expositores e recebeu cerca de 15 mil visitantes em três dias.</p>
<p>Empreendedores interessados podem se inscrever até 23 de fevereiro para participar da feira, que aceita segmentos como artesanato, agroindústria, agricultura familiar, economia solidária e micro e pequenas empresas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alfredo Chaves recebe lançamento da nova cultivar de banana “Ambrosia”]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0923e001176e150b12d2dcba602585007f3cf7dc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:34:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0923e001176e150b12d2dcba602585007f3cf7dc]]></guid>
<description><![CDATA[Incaper e Secretaria Municipal de Agricultura lançam nova cultivar de banana “Ambrosia” em Alfredo Chaves no dia 26 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O lançamento da cultivar de banana tipo nanica “Ambrosia” ocorrerá no dia 26 de fevereiro, a partir das 14h, no Parque de Exposições de Alfredo Chaves, com realização do Instituto Capixaba de Pesquisa, Assistência Técnica e Extensão Rural (Incaper) e apoio da Secretaria Municipal de Agricultura.</p>
<p>A cultivar “Ambrosia” foi desenvolvida para fortalecer a produção agrícola, ampliar a produtividade e oferecer maior resistência às principais doenças que afetam a cultura no Espírito Santo, como sigatoka-amarela, sigatoka-negra e mal-do-panamá.</p>
<p>Selecionada a partir de pesquisas em áreas experimentais em Alfredo Chaves e Cachoeiro do Itapemirim, a “Ambrosia” apresenta elevado potencial produtivo e qualidade de frutos para consumo in natura e agroindústria.</p>
<p>O Incaper conduz estudos desde 1976 para introdução, avaliação e seleção de cultivares de bananeira mais produtivas e adaptadas ao clima do estado. A “Ambrosia” pertence ao subgrupo Grós-Michel e demonstrou desempenho superior às variedades tradicionais do subgrupo Cavendish, como “Grande Naine”, “Nanica” e “Nanicão”.</p>
<p>Para ampliar a adoção da cultivar, o Incaper mantém campos de produção de mudas em fazendas experimentais e material propagativo in vitro em Domingos Martins, em parceria com a Secretaria da Agricultura, prefeituras, cooperativas e associações de produtores.</p>
<p>O desenvolvimento da cultivar contou com apoio da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária, Fundação de Amparo à Pesquisa e Inovação do Espírito Santo e Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Comerciante é assassinado a facadas dentro do bar em Vila Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_1884214b02084dd8e373850c081e110651bada0e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:24:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:1884214b02084dd8e373850c081e110651bada0e]]></guid>
<description><![CDATA[João Carlos Speedo, de 61 anos, foi morto a facadas no Bar do João, em Itapuã, Vila Velha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O comerciante João Carlos Speedo, conhecido como dono do tradicional Bar do João, foi assassinado na noite de segunda-feira (23) dentro do próprio estabelecimento localizado na Rua Goiânia, bairro Itapuã, em Vila Velha.</p>
<p>Câmeras de segurança registraram o momento em que o suspeito se aproxima da vítima e desfere vários golpes de faca, atingindo principalmente o peito e as costas de João Carlos.</p>
<p>As investigações iniciais indicam que o crime teria sido motivado por um desentendimento ocorrido no dia anterior entre o comerciante e o suspeito.</p>
<p>Após o homicídio, o suspeito fugiu, mas foi preso pouco tempo depois em outro bar da mesma região. Ele foi autuado em flagrante por homicídio qualificado devido à impossibilidade de defesa da vítima.</p>
<p>O homem de 57 anos foi encaminhado ao Centro de Triagem do Complexo Penitenciário Rodrigo Figueiredo da Rosa, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mãe denuncia violência institucional e falhas na rede de proteção à criança no Espírito Santo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_b5df42cb8ee554c046e30531849a2d1651f53e7d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:21:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:b5df42cb8ee554c046e30531849a2d1651f53e7d]]></guid>
<description><![CDATA[Mãe denuncia omissão de órgãos públicos e descrédito diante de abuso sexual contra filho no Espírito Santo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O caso teve início em setembro de 2025, quando a criança relatou abusos sofridos durante as visitas ao pai, incluindo violência psicológica, física e sexual. O menor expressou medo e o desejo de não retornar à residência paterna.</p>
<p>Pareceres de psicólogos particulares e de instituições de apoio confirmam que as falas da criança são coerentes e apresentam indicadores emocionais compatíveis com situações de violência.</p>
<p>Na Delegacia de Proteção à Criança e ao Adolescente (DPCA), o atendimento presencial da criança foi desmarcado para evitar revitimização, já que um relatório particular havia sido entregue. A mãe afirma que essa decisão foi usada para alegar que ela se recusou a permitir a escuta do filho, o que fundamentou a revogação de medidas protetivas concedidas anteriormente.</p>
<p>A mãe relata sofrer violência vicária e processual, com gastos superiores a R$ 15 mil para tentar garantir a proteção do filho, o que gerou fragilidade financeira para ela, profissional da educação básica.</p>
<p>Diante da falta de apoio institucional, a mãe integrou o Coletivo Mães na Luta e desenvolveu um mapeamento da violência contra a mulher no Google Maps, reunindo relatos de outras mulheres que enfrentam descrédito e perda da guarda dos filhos após denunciarem abusos.</p>
<p>A denúncia formal foi encaminhada ao Ministério Público para garantir que a criança seja ouvida por meio de depoimento especial, 431/2017, e para solicitar a apuração das omissões e adoção de medidas para proteção integral do menor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policial militar é encontrado caído e tem arma furtada na Serra]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_1fdcd63998c7ccb1e23aefde65805a10b22dd998/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:04:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:1fdcd63998c7ccb1e23aefde65805a10b22dd998]]></guid>
<description><![CDATA[Um policial militar foi encontrado desorientado e teve sua arma furtada na madrugada desta segunda-feira no bairro Parque Residencial Laranjeiras, na Serra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O policial foi localizado caído no meio da rua próximo a um terminal da região. Ele estava consciente, mas apresentava sinais de desorientação e dificuldade para responder aos questionamentos dos agentes de segurança que atenderam a ocorrência.</p>
<p>O Samu foi acionado e prestou os primeiros socorros ao militar. Ele relatou não se lembrar do que aconteceu após pedir para descer de um carro, suspeitando ter sofrido um mal súbito.</p>
<p>Ao chegar próximo ao terminal, pediu para descer e informou que solicitariam um transporte por aplicativo até sua residência no bairro Eldorado.</p>
<p>Uma testemunha viu o policial caído com a arma na cintura, acionou o Ciodes (190) e prestou ajuda. Durante esse momento, um indivíduo aparentemente em situação de rua furtou a arma de fogo e um carregador com 15 munições, fugindo em seguida.</p>
<p>Após o atendimento médico, o policial foi encaminhado à 3ª Delegacia Regional da Serra, onde foi registrado boletim de ocorrência por furto. O caso está sob investigação do 12º Distrito Policial da Serra.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
