<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 15:02:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia apreende pés de maconha em casa em construção no Patrimônio da Penha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_8f2dfd255a3f2655dfb0fa62fde06792cda5b467/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:37:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:8f2dfd255a3f2655dfb0fa62fde06792cda5b467]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Militar apreendeu três pés de maconha em uma casa em construção no distrito de Patrimônio da Penha, em Divino de São Lourenço.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A apreensão ocorreu na quinta-feira (19), quando a guarnição da R.O.R recebeu uma denúncia anônima indicando que um homem residente em Vila Velha estaria cultivando maconha na propriedade.</p>
<p>No local, os policiais encontraram três mudas da planta acondicionadas em baldes, posicionadas em frente à residência em construção. O suspeito não foi encontrado durante a abordagem.</p>
<p>Este endereço já havia sido alvo de apreensão em junho de 2025, quando seis pés de maconha foram encontrados na mesma propriedade. Na ocasião, um documento em nome do possível morador foi localizado, mas ele também não estava presente.</p>
<p>Após a nova apreensão, a equipe realizou buscas na área, sem localizar nenhum indivíduo nas proximidades.</p>
<p>O material apreendido foi encaminhado para a 6ª Delegacia Regional de Alegre, onde a Polícia Civil dará continuidade às investigações para identificar e prender o responsável, podendo instaurar inquérito por tráfico ou cultivo ilegal de entorpecentes.</p>
<p>As autoridades mantêm o monitoramento da área e reforçam o pedido para que a população continue denunciando atividades ilícitas pelos canais oficiais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem reage a invasão e esfaqueia suspeito após briga de trânsito em Piúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_951d7b78e554699f421e3b264129312380e27ac4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:32:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:951d7b78e554699f421e3b264129312380e27ac4]]></guid>
<description><![CDATA[Morador teve casa invadida por atiradores após desentendimento no trânsito e feriu um deles com faca no bairro Céu Azul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na última quarta-feira (18), um morador do bairro Céu Azul, em Piúma, foi alvo de uma tentativa de homicídio após ter sua residência invadida por homens armados.</p>
<p>Os atiradores chegaram ao local e efetuaram disparos contra a casa com a intenção de matar o morador, que reagiu atingindo o braço de um dos suspeitos com uma faca.</p>
<p>Após o confronto, os criminosos fugiram sem balear a vítima, mas os tiros causaram danos materiais e pânico na vizinhança.</p>
<p>A vítima relatou à Polícia Militar que havia sido jurada de morte dias antes, em decorrência de uma briga de trânsito.</p>
<p>O carro usado pelos atiradores na fuga foi encontrado abandonado próximo ao local do crime, com marcas de sangue no interior, possivelmente do ferimento causado pela vítima.</p>
<p>Apesar das buscas, os suspeitos não foram localizados até o registro da ocorrência, que agora é investigada pela Polícia Civil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo do Brasil na Rua oferece mutirão de serviços gratuitos na Ilha das Caieiras]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_24e8d4f9daf551345d20cc79cb1bb4af4d6e5252/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:26:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:24e8d4f9daf551345d20cc79cb1bb4af4d6e5252]]></guid>
<description><![CDATA[Mutirão com serviços federais gratuitos será realizado na próxima sexta-feira (27) na Ilha das Caieiras, em Vitória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O programa Governo do Brasil na Rua acontecerá na Praça Antônio Ormindo Trancoso, na Ilha das Caieiras, das 9h às 18h do dia 27 de fevereiro.</p>
<p>A abertura oficial do evento está marcada para as 11h e contará com a presença do ministro Guilherme Boulos.</p>
<p>O mutirão reunirá diversos ministérios e instituições federais para oferecer atendimentos gratuitos nas áreas de assistência social, previdência, saúde, habitação, trabalho e cidadania.</p>
<p>Entre os serviços disponíveis estão o Cadastro Único (CadÚnico), perícia médica e Benefício de Prestação Continuada (BPC) do INSS, atendimento para programas como Minha Casa, Minha Vida e ID Jovem, além de ações de telessaúde, atendimento odontológico e vacinação.</p>
<p>Também serão oferecidos serviços financeiros como negociação de dívidas, abertura de contas, MEI Digital e atendimento da Caixa Econômica Federal, além de ações para causa animal como registro, microchipagem e vacinação, condicionadas à articulação com o município.</p>
<p>O evento contará ainda com apresentações culturais, oficinas para a comunidade e sinal de Wi-Fi gratuito para os presentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo do ES investe mais de R$ 72 milhões em obras para a Polícia Civil entre 2019 e 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_e8a0effbedacd00c05be87a8f95518e101402df4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:20:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:e8a0effbedacd00c05be87a8f95518e101402df4]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo do Espírito Santo aplicou R$ 72,4 milhões em reformas, construções e manutenções para a Polícia Civil entre 2019 e 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O investimento total de R$ 72.405.840,12 é resultado da soma dos recursos diretos da Polícia Civil do Espírito Santo (R$ 46.230.858,17) e do Departamento de Edificações e de Rodovias do Espírito Santo (R$ 26.174.981,95).</p>
<p>Na Região Metropolitana, a Delegacia de Polícia de Cobilândia, em Vila Velha, recebeu R$ 1.489.658,31 para reformas estruturais, de segurança e acessibilidade em uma área de 749 metros quadrados. A nova sede da 1ª Delegacia Regional, no bairro Horto em Vitória, custou R$ 5.542.425,83 e levou 29 meses para ser concluída, com 724,68 metros quadrados e ambientes como cartório, Teleflagrante e salas de reconhecimento.</p>
<p>No interior do estado, a Delegacia de Polícia de Iúna, na região do Caparaó, passou por uma reforma de 12 meses que custou R$ 920.477,78. Além disso, foi construído um estande de tiro indoor de 208,24 metros quadrados para qualificação técnica dos servidores, com investimento de R$ 2.132.236,53.</p>
<p>Estão em andamento obras e reestruturações nas delegacias de Ibiraçu, Jardim América (Cariacica), João Neiva, Sooretama e na 7ª Delegacia Regional de Cachoeiro de Itapemirim. O relatório também destaca a manutenção predial contínua em todo o estado, incluindo recuperação de telhados, revitalização de fachadas, reforma de celas e adequações em sistemas hidrossanitários e elétricos.</p>
<p>O delegado-geral da Polícia Civil, José Darcy Arruda, afirmou que os investimentos refletem o compromisso com a segurança pública e a valorização dos profissionais. A chefe da Divisão de Engenharia, Elaine Cristina Roriz Meireles, ressaltou o foco na economicidade para garantir estruturas seguras e funcionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
