<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 17:02:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é morto com tiro na cabeça em lanchonete na Serra]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_9b5d3c25637a1ff5b218133dbd77fcbceb94fa35/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 16:24:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:9b5d3c25637a1ff5b218133dbd77fcbceb94fa35]]></guid>
<description><![CDATA[Luciano da Silva Oliveira, 34 anos, foi assassinado com um tiro na cabeça enquanto estava em uma lanchonete no bairro Jardim Tropical, na Serra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu às 22h02 deste sábado (28) na Avenida Central, no bairro Jardim Tropical. Luciano estava sentado em uma mesa com familiares e amigos, ao lado de uma bebê, identificada como sua filha, quando foi surpreendido pelo atirador.</p>
<p>Imagens das câmeras de segurança mostram um homem de boné caminhando pela calçada até se aproximar de Luciano, sacar um revólver calibre.38 e disparar à queima-roupa. Após o primeiro tiro, a arma falhou em novos disparos.</p>
<p>O projétil atravessou a cabeça da vítima e atingiu o braço de uma mulher de 54 anos que estava em outra mesa. Ela foi socorrida na UPA de Carapina, recebeu atendimento e já teve alta.</p>
<p>Durante a perícia, a polícia encontrou com Luciano uma pistola 9mm carregada com 15 munições e R$ 800 em dinheiro. Informações indicam que ele teria suposto envolvimento com o tráfico de drogas no bairro Eldorado e já havia sido preso anteriormente.</p>
<p>A Divisão Especializada de Homicídios e Proteção à Pessoa (DHPP) da Polícia Civil do Espírito Santo investiga o caso.</p>
<p>O corpo de Luciano foi encaminhado ao Instituto Médico-Legal (IML) para necropsia e posterior liberação aos familiares. Informações sobre o autor do crime podem ser repassadas anonimamente pelo Disque-Denúncia 181.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
