<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 02:01:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Casal doente em Piúma luta por dignidade e depende de solidariedade]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_5055a87e1d22bed960ea01fde9422c9dad54e201/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 01:35:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:5055a87e1d22bed960ea01fde9422c9dad54e201]]></guid>
<description><![CDATA[Antônio José, paciente renal crônico, e Ana Maria, com múltiplas doenças, enfrentam dificuldades financeiras e falta de medicamentos em Piúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Antônio José Souza Ribeiro, conhecido como Índio, de 56 anos, está em estágio avançado de doença renal crônica e precisa de hemodiálise três vezes por semana. Ele recebeu alta após 10 dias internado para troca de cateter no Hospital Jaime dos Santos Neves, na Serra.</p>
<p>Índio trabalhou a vida inteira em atividades informais, como colheita de café e ambulante na praia, mas atualmente está impossibilitado de trabalhar. Apesar de apresentar laudos médicos que comprovam a gravidade da doença, teve negado o Benefício de Prestação Continuada (BPC/Loas).</p>
<p>Ana Maria da Silva Santos, de 55 anos, enfrenta depressão, ansiedade, hipertensão, diabetes controlada com insulina e perda progressiva da visão. Ela não consegue mais trabalhar e sofre com a falta de medicamentos essenciais, como Glicazida 30 mg, Dapagliflozina 10 mg e COQ-10, que não são fornecidos regularmente na Farmácia Básica.</p>
<p>O casal mora atualmente em um imóvel alugado na Avenida Guido Brunini, bairro Monte Aghá, em Piúma. O aluguel foi reajustado, aumentando as dificuldades financeiras. A casa onde moravam anteriormente, na comunidade de Taquaral, está em reforma, mas a obra está parada por falta de recursos.</p>
<p>A jornalista que visitou o casal entrou em contato com a Secretaria de Saúde para esclarecer a falta de medicamentos e com a Secretaria de Assistência Social para solicitar visita urgente do CRAS. O casal aceita doações de alimentos, medicamentos e ajuda para contas de água e energia.</p>
<p>Doações em dinheiro podem ser feitas via PIX pelo telefone (28) 99940-9587, em nome de Antônio José Souza Ribeiro. O casal busca apoio para garantir dignidade e sobrevivência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
