<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 18:02:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Vila Velha recolhe 18 cavalos soltos nas ruas nas primeiras semanas de 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_7aeab35c1df4594dd496a3a5ac68cb15711e7852/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 17:47:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:7aeab35c1df4594dd496a3a5ac68cb15711e7852]]></guid>
<description><![CDATA[Vila Velha recolheu 18 cavalos soltos nas ruas nas primeiras semanas de 2026, alerta para riscos e multas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Vila Velha recolheu 18 cavalos soltos nas ruas nas primeiras semanas de 2026. A circulação de animais de grande porte em vias urbanas é proibida pela Secretaria Municipal de Meio Ambiente.</p>
<p>A presença dos cavalos nas ruas oferece risco de acidentes graves para motoristas, motociclistas, ciclistas e pedestres, além de causar ferimentos ou morte aos próprios animais em atropelamentos.</p>
<p>Em 2025, mais de 260 cavalos foram capturados pelas equipes da Diretoria de Bem-Estar Animal nas ruas da cidade, muitos deles precisando de atendimento veterinário por lesões graves decorrentes de acidentes.</p>
<p>A legislação municipal proíbe a criação de equinos na zona urbana e o uso de cavalos para transporte de cargas dentro da cidade. Proprietários que deixam os animais soltos podem ser multados em até R$ 16 mil e responder por crime de maus-tratos em caso de negligência.</p>
<p>Moradores podem denunciar casos de cavalos soltos, doentes ou mantidos irregularmente na área urbana por meio da Ouvidoria Municipal, pelo telefone 162 ou pelos canais online da prefeitura.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três homens são executados a tiros durante churrasco em São Mateus, ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_abeef75322c3651a9313bca8fcd08fc85f0b4fe2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 17:29:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:abeef75322c3651a9313bca8fcd08fc85f0b4fe2]]></guid>
<description><![CDATA[Três homens foram mortos a tiros e uma mulher ficou ferida em um ataque durante um churrasco no bairro Morada do Ribeirão, em São Mateus.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ataque ocorreu por volta das 21h30 de sexta-feira (20), quando dois veículos, um Ford Fiesta preto e um Hyundai i30 prata, pararam em frente a uma residência onde amigos e familiares realizavam uma confraternização.</p>
<p>Homens armados desceram dos carros e abriram fogo contra os presentes, matando Aldelon Cesario Alves, Fernando Henrique Brandine Rossoni e Lucas Ramos Luzia, e ferindo uma mulher que foi socorrida e levada ao hospital.</p>
<p>Durante o ataque, um homem reagiu utilizando uma arma encontrada dentro de um Renault Kwid branco estacionado próximo, atingindo dois dos atiradores antes de fugir a pé. Os demais suspeitos fugiram em direção à BR-101.</p>
<p>Policiais militares encontraram na residência um arsenal com duas pistolas, um revólver, munições e porções de maconha, crack e cocaína. A moradora afirmou desconhecer o material, atribuindo-o ao companheiro.</p>
<p>Lucas Ramos Luzia, uma das vítimas, era suspeito de envolvimento em um homicídio anterior e havia um pedido de prisão contra ele feito um dia antes do ataque, que não foi cumprido.</p>
<p>Os corpos das vítimas, com idades de 26, 34 e 37 anos, foram encaminhados para a Seção Regional de Medicina Legal em Linhares. A Delegacia de Homicídios de São Mateus investiga o caso, sem prisões até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
