<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 22:02:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PL define apoio a Evair de Melo e Maguinha Malta para Senado no ES, mas nega listas falsas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_a300b530d1e65ee828f5cd185d895cd60db24fad/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:54:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:a300b530d1e65ee828f5cd185d895cd60db24fad]]></guid>
<description><![CDATA[PL no Espírito Santo reafirma pré-candidatura de Maguinha Malta ao Senado e apoio a Evair de Melo, negando listas que indicam apoio a Pazolini para governador.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Partido Liberal (PL) realizou uma reunião nesta quarta-feira (25) para deliberar definições eleitorais no Espírito Santo, após análises feitas pelo ex-presidente Jair Bolsonaro, que está preso na Papudinha.</p>
<p>A direção capixaba do PL negou a veracidade de listas divulgadas por políticos que indicavam apoio do partido ao prefeito de Vitória, Lorenzo Pazolini (Republicanos), para governador, e ao deputado federal Evair de Melo (Progressistas) e Maguinha Malta para o Senado.</p>
<p>Em nota oficial, o PL afirmou que a única definição formal no estado é a pré-candidatura de Maguinha Malta ao Senado, presidida pelo senador Magno Malta, que é seu pai. Sobre a disputa ao Governo do Estado, não há deliberação até o momento.</p>
<p>A lista divulgada na reunião trazia o nome de Evair de Melo com a anotação 'JB', em referência a Jair Bolsonaro, e Maguinha Malta com a observação 'conversar com Magno'. Bolsonaro já havia declarado apoio a Evair em entrevistas durante 2024.</p>
<p>Embora o PL não tenha candidatura própria para governador, a reunião indicou que o partido deverá apoiar Lorenzo Pazolini, que não é unanimidade dentro da sigla, principalmente por não ter apoiado Bolsonaro em 2024.</p>
<p>Com o apoio a Pazolini, Evair e Maguinha, a vaga de vice na chapa do prefeito de Vitória poderia ficar com Arnaldinho Borgo (PSDB), prefeito de Vila Velha. O PL destaca sua força no eleitorado capixaba, onde Bolsonaro teve maior votação que Lula no último pleito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem condenado por assaltos a posto em Santa Teresa é preso em Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_177d486b4ed4ccf7a174b0d145246a09c79d90fb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:39:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:177d486b4ed4ccf7a174b0d145246a09c79d90fb]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 33 anos, condenado por dois assaltos a um posto de combustíveis em Santa Teresa, foi detido pela Guarda Civil Municipal de Vitória no bairro Itararé.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O homem era considerado foragido desde segunda-feira (23), quando foi expedido o mandado de prisão pela Vara de Execuções Penais da Comarca de Vila Velha.</p>
<p>Ele foi identificado por operadores da Central Integrada de Operações e Monitoramento (Ciom) dirigindo pela capital por volta das 13h, o que levou uma equipe de patrulhamento a realizar a abordagem.</p>
<p>Durante a abordagem, foi confirmada a existência do mandado de prisão vigente, que exige o cumprimento de pena de seis anos e 11 meses.</p>
<p>Os assaltos que resultaram na condenação ocorreram em fevereiro de 2017, com intervalo de 15 dias, em um posto de combustíveis no bairro Jardim da Montanha, em Santa Teresa.</p>
<p>No primeiro assalto, ele usou uma motocicleta azul com a placa coberta por lama, anunciou o roubo com um revólver calibre 22 e levou cerca de R$ 900.</p>
<p>Após o Ele ficou preso por um ano, cinco meses e 25 dias e foi condenado a sete anos de reclusão em 2020.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 15 anos é apreendido após homicídio em Marataízes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_9c07fda09590c901c9f27cbb64edeb4a1cf79037/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:02:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:9c07fda09590c901c9f27cbb64edeb4a1cf79037]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 15 anos foi apreendido em flagrante após matar Jeferson Andrade Sales, de 46 anos, em Marataízes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O homicídio ocorreu na manhã desta quarta-feira (25), interrompendo uma sequência de 229 dias sem assassinatos na cidade de Marataízes, no Sul do Espírito Santo.</p>
<p>A vítima foi abordada pelo adolescente no meio da rua e sofreu golpes de faca.</p>
<p>A Polícia Civil iniciou buscas imediatamente após tomar conhecimento do crime e localizou o adolescente no bairro da Barra pouco tempo depois.</p>
<p>Durante as diligências, um jovem de 19 anos foi preso em flagrante por suspeita de tráfico de drogas no mesmo local onde o adolescente foi encontrado.</p>
<p>A operação contou com o apoio da Guarda Municipal de Marataízes, que atuou em conjunto com a Polícia Civil nas buscas.</p>
<p>O motivo do homicídio não foi esclarecido, mas há suspeita de que a vítima estaria devendo dinheiro para o adolescente.</p>
<p>O adolescente será encaminhado ao Ministério Público para as medidas legais cabíveis, enquanto o jovem de 19 anos responderá por tráfico de drogas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil prende homem investigado por tentativa de homicídio e encontra crime ambiental em Anchieta]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_99880b9745fe8abfffe1c9e00ee90601dad5e62e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:01:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:99880b9745fe8abfffe1c9e00ee90601dad5e62e]]></guid>
<description><![CDATA[Homem de 34 anos foi preso em Anchieta por tentativa de homicídio e na casa dele foram encontrados caranguejos e uma ave silvestre em cativeiro ilegal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil prendeu um homem de 34 anos na terça-feira (24) em Anchieta, no Litoral Sul do Espírito Santo, investigado por tentativa de homicídio ocorrida em novembro do ano passado.</p>
<p>Durante o cumprimento do mandado de prisão na Praia do Além, os policiais também cumpriram mandado de busca e apreensão na residência do suspeito no bairro Recanto do Sol, onde encontraram mais de cinco dúzias de caranguejos e uma ave silvestre mantida em cativeiro sem autorização.</p>
<p>Os caranguejos podem ter sido capturados durante o período de defeso, quando a retirada é proibida para garantir a reprodução da espécie. Um jovem de 20 anos, que se apresentou como inquilino do imóvel, assumiu a posse dos animais.</p>
<p>A Guarda Civil Municipal de Anchieta foi acionada para apoiar a operação, apreendeu os animais e os materiais encontrados, e levou o jovem à 5ª Delegacia Regional de Guarapari, onde ele assinou um Termo Circunstanciado por crime ambiental e foi liberado após compromisso de comparecimento à Justiça.</p>
<p>Os caranguejos foram devolvidos ao manguezal da região, e a ave silvestre foi encaminhada aos órgãos ambientais responsáveis pela reabilitação.</p>
<p>O homem de 34 anos foi indiciado pela tentativa de homicídio ocorrida em 19 de novembro no bairro Planalto, quando a vítima de 29 anos foi atingida na perna por disparos ao sair do carro em frente à própria casa. O suspeito confessou o crime, mas disse ter descartado a arma no mar e se recusou a entregá-la. Ele foi encaminhado ao Centro de Detenção Provisória de Guarapari, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
