<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 16:02:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Espírito Santo recebe primeira remessa da vacina nacional contra dengue para profissionais da saúde]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_9d5315fae3fd0ea33dc9614c4c0b191674ae2073/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:29:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:9d5315fae3fd0ea33dc9614c4c0b191674ae2073]]></guid>
<description><![CDATA[O Espírito Santo recebeu 10.640 doses da vacina Butantan-DV para imunizar trabalhadores da Atenção Primária à Saúde contra a dengue.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A primeira remessa da vacina nacional atenuada contra a dengue, Butantan-DV, desenvolvida pelo Instituto Butantan, chegou ao Espírito Santo na quinta-feira (19). O lote com 10.640 doses será distribuído às regionais de saúde e estará disponível para retirada dos municípios da Região Metropolitana a partir de segunda-feira (23).</p>
<p>A vacinação seguirá as orientações do Ministério da Saúde, por meio do Programa Nacional de Imunizações (PNI), O público-alvo inicial são os trabalhadores da Atenção Primária à Saúde (APS) do Sistema Único de Saúde (SUS) com idade entre 15 e 59 anos, 11 meses e 29 dias, sem histórico de vacinação contra a dengue com outro imunizante e independentemente de infecção prévia.</p>
<p>No Espírito Santo, a previsão é imunizar 25.114 profissionais da APS, incluindo médicos, enfermeiros, auxiliares e técnicos de enfermagem, odontólogos, equipes multiprofissionais, agentes comunitários de saúde, agentes de combate às endemias, além de trabalhadores administrativos e de apoio das unidades básicas de saúde.</p>
<p>A distribuição das doses para as regionais Sul, Central e Norte de Saúde começará na segunda-feira (23), quando os municípios poderão fazer a retirada. Os municípios da Região Metropolitana poderão retirar as doses na Central Estadual de Frio a partir da mesma data.</p>
<p>Na segunda-feira (23), será realizada uma reunião preparatória para a estratégia de vacinação dos trabalhadores da saúde da APS com a vacina Butantan-DV, promovida pelo Programa Estadual de Imunizações (PEI). A ampliação da vacinação para a população geral de 15 a 59 anos está prevista para ocorrer de forma gradativa ao longo deste ano.</p>
<p>O secretário de Estado da Saúde, Tyago Hoffmann, destacou que a chegada das doses representa um marco importante para a saúde pública do Espírito Santo e do Brasil, ressaltando que a vacinação poderá ser iniciada imediatamente após o recebimento das doses pelos municípios.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
