<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 17:03:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia prende liderança de facção envolvida em ataques em Vila Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_a96f63a0e81191be11c155890c3a3d2efdce73d4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:34:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:a96f63a0e81191be11c155890c3a3d2efdce73d4]]></guid>
<description><![CDATA[Homem de 27 anos foi detido em Guarapari com arma de uso restrito e drogas, apontado como braço direito de traficante foragido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação conjunta entre a Polícia Civil e a Polícia Penal resultou na prisão de um homem de 27 anos, apontado como uma das lideranças responsáveis por ataques na região da Grande Terra Vermelha. A captura ocorreu na madrugada de quinta-feira (26), no bairro Village do Sol, em Guarapari.</p>
<p>O detido estava foragido do sistema prisional desde janeiro deste ano após evadir-se durante um benefício temporário. Ele era monitorado por exercer papel estratégico na logística e no braço armado de uma facção criminosa.</p>
<p>No momento da abordagem, o suspeito portava uma pistola Beretta calibre 9mm de uso restrito e uma quantidade significativa de entorpecentes.</p>
<p>As investigações indicam que o preso atuava como o 'braço direito' de uma liderança criminosa que está escondida no Rio de Janeiro. Ele possui histórico de envolvimento em homicídios, tráfico de drogas e associação para o tráfico desde 2017.</p>
<p>A prisão enfraquece a estrutura armada da facção, interrompendo a logística estabelecida para os ataques em Vila Velha. Os recentes conflitos na Grande Vitória são motivados pela expansão de pontos de venda de drogas, tratados como modelo de negócio pelos criminosos.</p>
<p>O uso de ferramentas de inteligência permitiu que a prisão ocorresse de forma precisa, sem troca de tiros, mesmo com a informação de que mulheres e crianças poderiam estar na residência.</p>
<p>Além do cumprimento do mandado de recaptura, o suspeito foi autuado em flagrante por tráfico de drogas e posse ilegal de arma de fogo de uso restrito. As investigações continuam para identificar outros integrantes da organização e alcançar os superiores hierárquicos do grupo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil indicia cinco por furto de R$ 40 mil em loja de Venda Nova do Imigrante]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_22634f599825ed9a418c677e01673336785bbad5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:22:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:22634f599825ed9a418c677e01673336785bbad5]]></guid>
<description><![CDATA[Cinco pessoas foram indiciadas pela Polícia Civil por furto qualificado em loja de Venda Nova do Imigrante, ocorrido em fevereiro de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil do Espírito Santo, por meio da Delegacia Especializada de Investigações Criminais de Venda Nova do Imigrante, concluiu o inquérito sobre o furto qualificado ocorrido na madrugada de 19 de fevereiro de 2025 no centro do município.</p>
<p>O crime causou um prejuízo de aproximadamente R$ 40 mil ao estabelecimento, com o arrombamento da porta da loja e subtração de diversos aparelhos, incluindo tablets e dois iPhones 16 ainda nas caixas.</p>
<p>A investigação avançou após a análise de um celular apreendido com um dos suspeitos em outra ocorrência, o que permitiu identificar a dinâmica do grupo e os veículos utilizados no crime.</p>
<p>Foram indiciadas cinco pessoas por furto majorado, receptação qualificada, falsidade ideológica e disparo de arma de fogo. Entre os indiciados estão a companheira do autor, que preparava os aparelhos para revenda, e o tio de um dos autores, que tinha ciência das atividades criminosas.</p>
<p>Duas outras pessoas foram identificadas como receptadoras, por adquirir ou auxiliar na comercialização dos produtos roubados. Um dos principais investigados morreu vítima de homicídio em 2025 e não responderá ao processo.</p>
<p>O inquérito foi relatado e encaminhado ao Ministério Público para o oferecimento da denúncia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Supermercados fecham aos domingos no Espírito Santo a partir de março]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_9ea4997ba05d2c3013d485bb86517c06eed421de/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:04:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:9ea4997ba05d2c3013d485bb86517c06eed421de]]></guid>
<description><![CDATA[A partir de 1º de março de 2026, supermercados, atacarejos e lojas de materiais de construção no Espírito Santo não poderão funcionar aos domingos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A medida foi estabelecida por um acordo entre a Federação do Comércio do Espírito Santo e o Sindicato dos Comerciários, previsto na Convenção Coletiva de Trabalho 2025–2027, assinada em novembro de 2025.</p>
<p>O último domingo com supermercados abertos em todo o estado foi 22 de fevereiro de 2026. A nova regra proíbe o uso de mão de obra de funcionários aos domingos nesses estabelecimentos, afetando grandes redes e lojas com empregados registrados.</p>
<p>Estão proibidos de abrir aos domingos supermercados, mercearias, minimercados, atacarejos, hortifrutis e lojas de materiais de construção, inclusive os localizados dentro de shoppings. Já shoppings, açougues, padarias, farmácias e comércio de rua podem funcionar normalmente.</p>
<p>Pequenas vendas e mercearias mantidas apenas por sócios, proprietários ou familiares sem funcionários registrados, assim como mercados com operação 100% automatizada e sem funcionários internos, estão liberados para abrir aos domingos.</p>
<p>A convenção permite a abertura dos supermercados em feriados, exceto nos dias de Ano Novo, Natal e Dia do Trabalho. A regra de fechamento aos domingos vale até 31 de outubro de 2026, podendo ser revista a partir de 1º de novembro.</p>
<p>A Associação Capixaba de Supermercados informou que a principal motivação para a medida foi a dificuldade de contratar mão de obra para trabalhar aos domingos, com déficit de cerca de 6 mil vagas em setembro de 2025. O acordo também garantiu reajuste salarial de 7%, elevando o piso para R$ 1.650, e auxílio-alimentação mensal de R$ 150.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
