<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 21:04:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mercado político capixaba vive intensa movimentação com trocas partidárias e articulações]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_39775011dd5a1dff3b63185135efd0059b91635b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 20:00:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:39775011dd5a1dff3b63185135efd0059b91635b]]></guid>
<description><![CDATA[O mercado político do Espírito Santo registra movimentações com troca de partidos e articulações entre lideranças, envolvendo PSB, União Progressista, Podemos e outros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O PSB iniciou o movimento ao filiar o secretário de Estado de Meio Ambiente, Felipe Rigoni, que deixou o União Brasil. A saída de Rigoni gerou queixas dentro da federação União Progressista, composta por União Brasil e Progressistas, que mantém interlocução com o governo do governador Renato Casagrande.</p>
<p>Há especulações sobre a possível transferência do deputado federal Amaro Neto, do Republicanos, para a federação União Progressista. Amaro mantém boa relação com o governo estadual e o prefeito de Vitória, Lorenzo Pazolini, e é visto como um nome com forte apelo eleitoral que poderia fortalecer a aliança formada por Da Vitória, Evair de Melo e Marcelo Santos.</p>
<p>O Podemos, liderado pelo deputado federal Gilson Daniel, apoia a pré-campanha do vice-governador Ricardo Ferraço (MDB) e pode perder o deputado Dr. O partido trabalha para filiar Serginho Vidigal, filho do ex-prefeito da Serra Sergio Vidigal, como reforço para a disputa à Câmara Federal, com aval do Palácio Anchieta.</p>
<p>A federação União Progressista ainda não definiu apoio a Ricardo Ferraço, apesar da simpatia de Marcelo Santos pelo projeto. Da Vitória, presidente da federação no Estado, mantém cautela e reivindica maior protagonismo. A possível chegada do deputado federal Messias Donato, que deve sair do Republicanos para a federação, pode influenciar esse cenário.</p>
<p>A chegada de Serginho Vidigal ao Podemos pode ajudar a melhorar a relação com o deputado estadual Alexandre Xambinho e a Prefeitura da Serra, que enfrentaram desentendimentos após a exoneração do secretário municipal de Turismo, Cultura, Esporte e Lazer, Anderson Magalhães Madeira, em novembro de 2025.</p>
<p>O tucano Arnaldinho Borgo esteve em Brasília para tratar das articulações de chapas, enquanto Luiz Paulo Vellozo Lucas assumiu o comando do Instituto Teotônio Vilela e atua no programa de governo do prefeito de Vila Velha. Sua esposa, Roberta Furtado Vellozo Lucas, foi nomeada assessora especial da secretaria de Meio Ambiente de Vila Velha.</p>
<p>O Governo do Estado publicou decretos declarando terrenos como de utilidade pública, incluindo a continuidade da Alça da Terceira Ponte em Vila Velha e a construção de uma ponte sobre o Rio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
