<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 16:01:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Cariacica recolhe cavalo solto em avenida movimentada de Itacibá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_628d374de8d68a188506eef42011743af0fe47f3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 15:26:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:628d374de8d68a188506eef42011743af0fe47f3]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Serviços de Cariacica recolheu um cavalo solto na Avenida José Sette, em Itacibá, nesta terça-feira (17).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O animal circulava pela Avenida José Sette, que possui fluxo constante de veículos e pedestres, gerando risco de acidentes e preocupação para quem passava pelo local.</p>
<p>A Prefeitura alertou que deixar animais soltos em vias públicas coloca vidas em perigo e pode resultar em acidentes graves, além de deixar os próprios animais vulneráveis.</p>
<p>O secretário de Serviços, Marcos Aranda, ressaltou a importância da colaboração dos proprietários para manter os animais em locais apropriados e bem cercados.</p>
<p>Ele afirmou que um animal solto em avenida movimentada representa perigo real para motoristas, motociclistas, ciclistas e pedestres.</p>
<p>A população pode acionar o serviço de recolhimento de animais pelo telefone (27) 98148-0362, com atendimento 24 horas por dia, todos os dias da semana, ou pela Ouvidoria Municipal, pelo número 162, de segunda a sexta-feira, das 8 às 19 horas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
