<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 15:02:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após agredir mãe e ameaçar familiares em Viana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_96f5432de6d38c762e0b53cd3649b93c82bc7a9c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:07:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:96f5432de6d38c762e0b53cd3649b93c82bc7a9c]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher acionou a polícia contra o irmão que agredia a mãe no bairro Vila Betânia, em Viana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na noite de quarta-feira (18), uma mulher de 30 anos denunciou o irmão de 26 anos por agressões frequentes contra a mãe, no bairro Vila Betânia, em Viana.</p>
<p>O marido da mulher tentou intervir na situação e também foi ameaçado pelo suspeito.</p>
<p>A Polícia Militar localizou o homem nas proximidades e, durante a abordagem, ele desacatou os policiais e resistiu à prisão.</p>
<p>Foi necessário o uso progressivo da força e técnicas de imobilização para conter o suspeito, que apresentou sinais de mal-estar após ser imobilizado.</p>
<p>O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) foi acionado e encaminhou o homem ao Pronto Atendimento de Arlindo Villaschi, antes de ser levado à Delegacia Regional de Cariacica para providências.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bebê nasce em base da Ecovias Capixaba em Ibiraçu durante feriado de Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_05bdfa2be7ff664f96c14c9ad2e91116fb1cbd1d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:56:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:05bdfa2be7ff664f96c14c9ad2e91116fb1cbd1d]]></guid>
<description><![CDATA[O bebê Benedito nasceu na madrugada de terça-feira (17) na base de atendimento da Ecovias Capixaba em Ibiraçu, com auxílio da equipe da concessionária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Maria Luísa Figueiredo, com 34 semanas e cinco dias de gestação, começou a sentir contrações por volta das 2h da manhã e saiu de Aracruz com o marido, Hector Cometti Cavallieri, em direção à maternidade na Serra.</p>
<p>Durante o trajeto, perceberam que o bebê nasceria antes da chegada ao hospital e decidiram pedir auxílio na base da Ecovias em Ibiraçu, onde chegaram às 5h41.</p>
<p>Na base, a técnica de enfermagem Patrícia da Penha Vieira Serrano Clemente, o motorista Luciano Fraga e o resgatista Josenir Eleutério realizaram o parto no local, pois não houve tempo de colocar a mãe na ambulância.</p>
<p>Patrícia, que atua há quase um ano na concessionária, contou que o parto foi rápido, com o bebê nascendo em cinco minutos após o atendimento começar.</p>
<p>Após o nascimento, mãe e filho foram encaminhados ao hospital pela ambulância da concessionária com suporte médico. Benedito, apesar de prematuro, passa bem e já está no quarto com a mãe.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
