<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 16:02:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Anchieta recebe 4ª edição do Desafio Anchieta Va’a com recorde de inscritos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_6dedf63976ae5824b108160823bf9b631e25894f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:24:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:6dedf63976ae5824b108160823bf9b631e25894f]]></guid>
<description><![CDATA[A Praia Central de Anchieta sediará no sábado (28) a 4ª edição do Desafio Anchieta Va’a, reunindo remadores do Espírito Santo e do Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O evento, que celebra o tema &quot;Conexão entre Povos&quot;, transformará Anchieta na capital da canoagem polinésia no Estado, com um recorde absoluto de inscrições para esta edição.</p>
<p>A competição une o esporte de alto rendimento às tradições ancestrais da cultura polinésia, com remadores de diversos municípios capixabas e delegações do Rio de Janeiro participando das disputas.</p>
<p>As provas envolverão as tradicionais embarcações polinésias nas categorias OC6, V1, V2R e V1R, prometendo disputas acirradas na orla da Praia Central.</p>
<p>Além das competições, o evento movimenta a economia e o turismo esportivo local, com expectativa de atrair cerca de 400 pessoas para a cidade.</p>
<p>A estrutura do Desafio inclui lounge exclusivo para atletas, área de convivência, apresentações culturais, shows musicais e ações educativas focadas na preservação dos oceanos e sustentabilidade.</p>
<p>Luana Ferreguette, idealizadora do projeto, destacou o crescimento orgânico da competição e a consolidação de Anchieta como destino de turismo esportivo e náutico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ônibus incendiado em Vila Velha é o primeiro caso de 2026 no Sistema Transcol]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_abcd85547c7d27c1947483b90a84f7775a82b765/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:02:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:abcd85547c7d27c1947483b90a84f7775a82b765]]></guid>
<description><![CDATA[Um ônibus da linha 616 foi incendiado na manhã desta segunda-feira no bairro Morada da Barra, em Vila Velha, marcando o primeiro caso de 2026 no Sistema Transcol.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O coletivo incendiado pertence à linha 616 (Terminal de Itaparica / Morada da Barra via Barramares) e foi o primeiro registro de incêndio em 2026 no Sistema Transcol. Em 2025, foram registrados 10 ônibus incendiados, enquanto em 2024 ocorreram três casos.</p>
<p>Entre 2004 e 2026, 104 ônibus do Sistema Transcol foram incendiados por criminosos, todos completamente destruídos. O prejuízo financeiro acumulado com a perda total desses veículos chega a R$ 83,2 milhões, considerando o valor atual de reposição da frota.</p>
<p>O custo médio para reposição de um ônibus novo é de R$ 800 mil, e um micro-ônibus custa cerca de R$ 650 mil. Além do prejuízo financeiro, há impacto operacional, pois a fabricação de um coletivo novo leva cerca de três meses, sem contar o tempo para trâmites legais e administrativos até que o veículo possa circular.</p>
<p>A redução da frota disponível provoca ajustes na operação, aumento no tempo de espera e maior lotação dos coletivos, afetando diretamente os usuários do transporte público. Embora o prejuízo seja principalmente das empresas concessionárias, a população que depende do sistema também sofre as consequências.</p>
<p>Em 2025, um dos episódios mais recentes ocorreu em 19 de setembro, nos bairros Nova Carapina II e Cidade Pomar, na Serra. Dois ônibus foram incendiados no mesmo dia, um pela manhã e outro à tarde, com suspeita de represália a um confronto policial. Nove pessoas estavam dentro de um dos veículos incendiados, mas ninguém ficou ferido. No mesmo dia, um terceiro coletivo foi apedrejado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
