<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 15:03:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[MPC-ES recomenda que Prefeitura de Castelo siga legislação antes de desativar ou unificar escolas municipais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_9b0d451a422d926de587fc37e549386756eb482e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:56:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:9b0d451a422d926de587fc37e549386756eb482e]]></guid>
<description><![CDATA[Ministério Público de Contas do Espírito Santo orienta Prefeitura de Castelo a cumprir normas legais antes de fechar ou unificar escolas na zona rural e urbana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Contas do Espírito Santo (MPC-ES) emitiu a Notificação Recomendatória 001/2026 para que a Prefeitura de Castelo siga rigorosamente a legislação antes de desativar ou unificar escolas municipais, tanto na zona rural quanto na área urbana. A recomendação foi motivada por denúncia sobre o possível fechamento de cinco unidades escolares no município.</p>
<p>A Prefeitura de Castelo informou que realiza estudos de viabilidade sobre duas escolas rurais localizadas nas comunidades de São Manoel e Fazenda do Centro, considerando número de alunos, local de residência, distância até outras unidades e disponibilidade de vagas. A administração municipal negou qualquer medida em curso relacionada à escola da comunidade de Mundo Novo.</p>
<p>No caso das escolas urbanas dos bairros Niterói e Esplanada, a prefeitura confirmou que está em fase de implementação a unificação e transferência das unidades para o prédio de uma antiga escola particular, que teria melhor infraestrutura e permitiria ampliar a oferta de ensino em tempo integral. O pedido está sob análise da Superintendência Regional de Educação Sul.</p>
<p>O MPC-ES destacou que o fechamento de escolas do campo deve cumprir a Lei de Diretrizes e Bases da Educação Nacional, a Portaria 391/2016 do Ministério da Educação e a Resolução CNE/CEB nº 2/2008, incluindo justificativa técnica, diagnóstico de impacto, consulta à comunidade e parecer do Conselho Municipal de Educação.</p>
<p>Para as escolas urbanas, deve ser observada a Resolução CEE nº 3.777/2014, que exige comunicação oficial com prazo mínimo de 90 dias, plano de remanejamento de pessoal, indicação do destino dos alunos e garantia de continuidade dos estudos. O fechamento só pode ocorrer após manifestação do Conselho Municipal de Educação e ao término do ano letivo.</p>
<p>A recomendação reforça o cumprimento integral do Termo de Ajustamento de Gestão (TAG) 00016/2023-1, que proíbe a nucleação de escolas do campo com unidades da cidade. A Prefeitura de Castelo tem 30 dias para publicar a recomendação na imprensa oficial, sob risco de responsabilização administrativa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Renda domiciliar per capita do Espírito Santo fica abaixo da média nacional em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_e6919792ebf27319ced5825bd08d6d914a2f5fcb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:55:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:e6919792ebf27319ced5825bd08d6d914a2f5fcb]]></guid>
<description><![CDATA[Espírito Santo registrou renda domiciliar per capita de R$ 2.249 em 2025, abaixo da média nacional de R$ 2.316.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Espírito Santo ocupa a 12ª posição entre as 27 unidades da Federação em renda domiciliar per capita, com valor de R$ 2.249 por pessoa/mês em 2025.</p>
<p>O valor registrado pelo estado capixaba está ligeiramente abaixo da média nacional, que é de R$ 2.316 por pessoa/mês, considerando valores nominais, sem correção pela inflação.</p>
<p>A renda domiciliar per capita é calculada dividindo a renda total dos domicílios pelo número de moradores, incluindo recursos obtidos com trabalho, programas sociais e aposentadorias.</p>
<p>O levantamento foi realizado pelo IBGE por meio da Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios Contínua (Pnad Contínua), um dos principais levantamentos do instituto.</p>
<p>No ranking nacional, o Distrito Federal lidera com renda per capita de R$ 4.538, enquanto o Maranhão apresenta o menor valor, R$ 1.219, refletindo disparidades regionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mensagens entre governador do ES e desembargador preso são levadas ao STF pela PF]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_8281ac08a5be03cbee19b263d09ded5e055d27bf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:33:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:8281ac08a5be03cbee19b263d09ded5e055d27bf]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Federal encaminhou ao STF mensagens trocadas em julho de 2024 entre o governador Renato Casagrande e o desembargador Macário Júdice, preso desde dezembro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As mensagens foram registradas em 23 de julho de 2024 e mostram Casagrande enviando ao desembargador uma decisão desfavorável ao prefeito de Montanha, André Sampaio.</p>
<p>Macário Júdice, magistrado do TRF-2 e conhecido no meio político capixaba, questiona como pode ser útil e propõe um encontro entre o governador e o relator do recurso do prefeito.</p>
<p>Casagrande, porém, afirma que queria apenas solicitar rapidez e atenção na análise do recurso, pedindo que o relator olhasse o caso com carinho.</p>
<p>O governador afirmou que não houve tentativa de interferir no processo, dizendo que pediu apenas que a decisão chegasse rápido para evitar instabilidade política no município.</p>
<p>O material integra um relatório de 188 páginas da Polícia Federal, que pede a abertura de inquérito no STJ para investigar Casagrande, com base nas relações entre o desembargador e o presidente afastado da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro.</p>
<p>A assessoria do governador informou que a conversa foi institucional e republicana, realizada por aplicativo de mensagens, sem conteúdo sigiloso ou ilícito, com o objetivo de agilizar a tramitação do processo em período pré-eleitoral.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MPES recomenda reaplicação do teste físico para candidatas eliminadas em concurso da Polícia Penal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_bffc903ae6ba614e07c2ccac825a885982b9b4f6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:08:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:bffc903ae6ba614e07c2ccac825a885982b9b4f6]]></guid>
<description><![CDATA[Ministério Público do Espírito Santo notificou a Polícia Penal e o organizador do concurso para reaplicar o teste de barra fixa feminina após irregularidades na estrutura do exame.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público do Estado do Espírito Santo, por meio da 8ª Promotoria de Justiça Cível de Vitória, expediu Notificação Recomendatória à Diretoria-Geral da Polícia Penal do Espírito Santo e ao Instituto de Desenvolvimento e Capacitação, organizador do concurso público para o cargo de policial penal.</p>
<p>A notificação orienta a reaplicação do Teste de Aptidão Física para candidatas eliminadas na etapa de barra fixa feminina, realizada entre os dias 6 e 8 de fevereiro de 2026, após relatos de irregularidades na execução do teste.</p>
<p>Foi apontado que a estrutura disponibilizada no momento da prova não permitiu que todas as candidatas assumissem a posição inicial do exercício de forma estática,.</p>
<p>O Ministério Público recomendou a reaplicação integral do teste para as eliminadas nessa etapa, a padronização adequada da estrutura com base ou plataforma compatível com a estatura das candidatas e ampla publicidade da nova aplicação, incluindo documentação audiovisual.</p>
<p>A notificação estabelece prazo de três dias para que a Diretoria-Geral da Polícia Penal informe se acolherá as recomendações ou apresente resposta por escrito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
