<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 21:03:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STJD mantém punição de jogos com portões fechados para Desportiva Ferroviária]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_9ece85a4be9d22a824286f8c1f9f9e40f4b9bccc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 20:20:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:9ece85a4be9d22a824286f8c1f9f9e40f4b9bccc]]></guid>
<description><![CDATA[STJD negou recurso da Desportiva Ferroviária e manteve punição de dois jogos com portões fechados e multa de R$ 3,5 mil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Pleno do Superior Tribunal de Justiça Desportiva (STJD) decidiu por unanimidade manter a punição aplicada à Desportiva Ferroviária, que inclui dois jogos com portões fechados e multa de R$ 3,5 mil.</p>
<p>A penalidade foi aplicada após tentativa de invasão ao vestiário da equipe adversária, o Vilavelhense, durante a terceira rodada do Campeonato Capixaba de 2026, no estádio Engenheiro Araripe.</p>
<p>Anteriormente, o clube havia conseguido efeito suspensivo no STJD, permitindo a presença de público no primeiro jogo das quartas de final, mas com a decisão definitiva do Pleno, a punição voltou a valer imediatamente.</p>
<p>A Desportiva Ferroviária enfrenta o Vilavelhense nesta sexta-feira (27), às 20h, no estádio Sumaré, em Cachoeiro de Itapemirim, pelo jogo de volta das quartas de final do Capixabão 2026, precisando vencer para avançar à semifinal.</p>
<p>Caso avance, a equipe terá que jogar as semifinais no estádio Engenheiro Araripe sem torcida. Se não alcançar a semifinal, a punição será cumprida na edição de 2027 do Campeonato Capixaba, já que o clube não disputará a Copa Espírito Santo em 2026.</p>
<p>A punição não se aplica a competições organizadas pela Confederação Brasileira de Futebol (CBF).</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ponte na ES-185 entre Iúna e Uberaba é interditada por danos estruturais após chuvas intensas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_73640d2a44fe3da031858c54fcddda7afc0f86c3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 20:20:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:73640d2a44fe3da031858c54fcddda7afc0f86c3]]></guid>
<description><![CDATA[Ponte na Rodovia Coronel Leôncio Vieira (ES-185) foi interditada na tarde de quarta-feira (26) devido a danos causados pelas chuvas recentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ponte localizada na Rodovia Coronel Leôncio Vieira (ES-185), que liga Iúna ao distrito de Uberaba, foi totalmente interditada na tarde desta quarta-feira (26) após apresentar danos estruturais provocados pelas chuvas dos últimos dias.</p>
<p>Equipes técnicas do Departamento de Edificações e de Rodovias do Espírito Santo (DER-ES) estão no local realizando serviços de manutenção emergencial. A previsão é que o tráfego seja liberado a partir das 19h desta quinta-feira (27), caso as condições permitam.</p>
<p>A Prefeitura de Iúna orientou a população a evitar a área até a conclusão dos trabalhos e recomendou que motoristas busquem rotas alternativas durante o período de interdição.</p>
<p>O município registrou um volume de chuva muito acima do esperado para o período, com cerca de 170 milímetros em poucas horas, enquanto a média histórica para todo o mês de fevereiro é de aproximadamente 101 milímetros.</p>
<p>Com a intensidade da chuva, bueiros não suportaram o volume de água e ruas de vários bairros ficaram alagadas, causando transtornos aos moradores.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) mantém aviso de Chuvas Intensas, classificado como “Perigo”, válido até 27 de fevereiro para todo o Espírito Santo, com atenção especial para áreas próximas à Serra do Caparaó, onde há risco de alagamentos e deslizamentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TRF-2 suspende ordem de desocupação e demolição na Orla da Praia do Barrão, Vila Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_de139c0f16e0e7ff121aef79d2b22d90dde6fa5e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 20:17:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:de139c0f16e0e7ff121aef79d2b22d90dde6fa5e]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Regional Federal da 2ª Região suspendeu liminarmente a ordem de desocupação e demolição de imóveis residenciais na Orla da Praia do Barrão, em Vila Velha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A decisão foi proferida pelo desembargador federal Mauro Souza Marques da Costa Braga, relator de um agravo de instrumento apresentado pela Defensoria Pública da União (DPU). A suspensão atende ao pedido da DPU para impedir a execução imediata da retirada dos moradores e da demolição das construções.</p>
<p>O magistrado ressaltou que a demolição possui caráter irreversível e poderia causar prejuízos graves caso fosse executada antes do encerramento definitivo do processo. Apesar da ordem decorrer do cumprimento de sentença em ação civil pública ambiental já transitada em julgado, ainda existem recursos pendentes em processos relacionados.</p>
<p>A sentença proferida em embargos de terceiro, que autorizou o prosseguimento da execução, ainda não transitou em julgado, e o prazo para apresentação de recursos permanece aberto, mantendo a possibilidade de modificação do entendimento judicial.</p>
<p>Com a concessão do efeito suspensivo, a desocupação e a demolição ficam interrompidas até nova decisão do TRF-2 ou até o trânsito em julgado da ação relacionada aos embargos de terceiro. O processo envolve a DPU, o Ministério Público Federal e o município de Vila Velha.</p>
<p>O juízo de primeira instância foi intimado com urgência sobre a decisão, e as partes deverão apresentar manifestações antes do julgamento definitivo do recurso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Disputa silenciosa marca cenário político no Espírito Santo com dois polos principais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_d2c31bf4dd98c510f1cec8cf5dcedcc83ecf57fc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 20:00:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:d2c31bf4dd98c510f1cec8cf5dcedcc83ecf57fc]]></guid>
<description><![CDATA[Grupos liderados por Casagrande e por prefeitos de Vitória e Vila Velha travam embate estratégico nas candidaturas estaduais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governador Renato Casagrande (PSB) escolheu o vice-governador Ricardo Ferraço (MDB) como seu candidato natural à sucessão, formando um dos polos centrais da disputa política no Espírito Santo.</p>
<p>Do outro lado, o prefeito de Vitória, Lorenzo Pazolini (Republicanos), e o prefeito de Vila Velha, Arnaldinho Borgo (PSDB), consolidam um bloco que desafia a hegemonia do grupo governista.</p>
<p>Arnaldinho Borgo recusou apoiar Ricardo Ferraço e indicou uma direção distinta ao grupo de Casagrande, evidenciada pela filiação do vice-prefeito Cael Linhalis ao PSDB, rompendo com o PSB.</p>
<p>O PSD, com a presença do ex-governador Paulo Hartung, alinhou-se ao bloco de Pazolini e Arnaldinho, demonstrando descontentamento com a dobradinha Casagrande/Ricardo.</p>
<p>O Republicanos enfrenta um 'desmonte' com a possível saída dos deputados federais Amaro Neto e Messias Donato, o que fragiliza a estratégia de Pazolini para uma chapa robusta à Câmara Federal.</p>
<p>O presidente estadual do Republicanos, Erick Musso, enfrenta o desafio de manter a legenda competitiva, enquanto há especulações sobre a possível chegada do deputado federal Evair de Melo (Progressistas).</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Servidores aprovam reestruturação das carreiras com reajuste de até 18%]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_86a17c60b437d8cfe631c3da64d43e6033a0b2b7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:30:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:86a17c60b437d8cfe631c3da64d43e6033a0b2b7]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de 500 servidores aprovaram a contraproposta do governo para reestruturação das carreiras, com reajuste linear de 8% e até 18% para técnicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na manhã desta quinta-feira (26), mais de 500 servidores ocuparam o Ginásio do Centro Sindical dos Bancários para discutir e aprovar a contraproposta do governo sobre a reestruturação das carreiras, com nenhum voto contrário e apenas dez abstenções.</p>
<p>A proposta prevê reposição de perdas de 8% linear para cargos de nível médio e superior, e de 18% para o nível técnico, além de reduzir a diferença salarial entre profissionais de nível médio-técnico e superior, que passam a receber 56% da remuneração do nível superior.</p>
<p>A contraproposta foi apresentada pelo vice-governador Ricardo Ferraço na quarta-feira (25), em reunião com a diretoria do Sindipúblicos. Os reajustes seriam concedidos a partir de abril de 2026 e não se confundem com o Reajuste Geral Anual, ainda em estudo.</p>
<p>Apesar do avanço, os servidores destacaram a exclusão dos Agentes de Suporte Educacional (ASEs) da proposta e a necessidade de incluir os técnicos administrativos, além de defender a retroatividade a janeiro de 2026. O governo manteve limitações quanto ao uso do Fundeb.</p>
<p>A presidenta Renata Setúbal ressaltou a importância da conquista após 11 meses de luta e 30 dias de greve, e afirmou que a mobilização da categoria foi fundamental para a aprovação da proposta, que inicialmente chegou a ser negada pelo governador.</p>
<p>Renata também afirmou que a diretoria garantiu a continuidade das negociações para valorização dos ASEs e que outras demandas serão discutidas no próximo Congresso, com a mobilização dos servidores para a Campanha Salarial de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
