<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 13:03:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pazolini intensifica agenda política no Carnaval e Casagrande se prepara para decisões eleitorais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_89d54816edce75f32a1216e33d480916b6fef393/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:53:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:89d54816edce75f32a1216e33d480916b6fef393]]></guid>
<description><![CDATA[Prefeito de Vitória, Lorenzo Pazolini, intensificou agendas políticas durante o Carnaval em áreas de influência adversária, enquanto governador Renato Casagrande se prepara para definir candidatura ao Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Lorenzo Pazolini, prefeito de Vitória e cotado para concorrer ao governo do Estado, realizou um circuito acelerado de agendas políticas durante o Carnaval, visitando municípios do Sul capixaba, incluindo regiões tradicionais de Ricardo Ferraço (MDB) e do governador Renato Casagrande (PSB).</p>
<p>As agendas de Pazolini ocorreram em territórios onde o grupo adversário tem maior influência, como Piúma, Anchieta e Nova Almeida, buscando ampliar sua presença e capilaridade no interior do Estado.</p>
<p>Na Quarta-Feira de Cinzas, Pazolini esteve na feira de Nova Almeida, na Serra, e também participou de evento no Convento da Penha ao lado do prefeito de Vila Velha, Arnaldinho Borgo (PSDB), fortalecendo alianças políticas.</p>
<p>O vice-prefeito de Vila Velha, Cael Linhalis, deixou o PSB para ingressar no PSDB, mantendo alinhamento com Arnaldinho Borgo e seu filho, deputado federal Dr. Além disso, o prefeito de Colatina, Renzo Vasconcelos (PSD), formalizou aliança com Pazolini e Arnaldinho em reunião realizada em Colatina.</p>
<p>O governador Renato Casagrande inicia um período decisivo para definir sua candidatura ao Senado, com prazo até 4 de abril para decisão, e deve anunciar sua posição em março. Ele lidera as pesquisas de intenção de voto e sua eleição é considerada altamente provável.</p>
<p>Casagrande enfrenta o dilema de renunciar ao cargo para concorrer ao Senado ou permanecer no Palácio Anchieta para conter a oposição formada por Pazolini e Arnaldinho Borgo. A decisão impactará a montagem do novo arranjo administrativo sob o comando do vice-governador Ricardo Ferraço, que também será candidato ao governo.</p>
<p>Além disso, Casagrande terá papel central na escolha do vice na chapa de Ricardo Ferraço, buscando uma definição que agregue competitividade, amplie capilaridade eleitoral e contemple as forças políticas do grupo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governador Casagrande exige rigor na apuração contra PM que espancou esposa em Jardim Camburi]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_80a79d7224a63df3651c4cee8ff0717e8b14f3b8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:47:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:80a79d7224a63df3651c4cee8ff0717e8b14f3b8]]></guid>
<description><![CDATA[Soldado da PM foi preso após agredir a companheira e atacar colegas em Vitória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O soldado Marcelo Ramos Araújo, de 32 anos, espancou a própria companheira, também policial, no último sábado (21) no bairro Jardim Camburi, em Vitória.</p>
<p>O governador Renato Casagrande classificou o episódio como &quot;crime&quot; e &quot;covardia&quot; e determinou a imediata investigação dos fatos.</p>
<p>A vítima, de 26 anos, foi retirada à força de dentro de um carro, puxada pelas pernas, caiu de costas no chão e recebeu um tapa no rosto antes da intervenção de seguranças e populares.</p>
<p>Na delegacia, a mulher relatou histórico de abusos, controle financeiro, ameaças de morte e mensagens comprovando as ameaças de Marcelo.</p>
<p>Ao chegar ao local, a guarnição da PM foi atacada pelo soldado, que empurrou os policiais, xingou a equipe, fez ameaças de morte, usou violência física e precisou ser contido por quatro agentes.</p>
<p>Marcelo foi autuado em flagrante por lesão corporal, injúria, ameaça, resistência e desacato, transferido para o presídio militar e aguarda audiência de custódia. A Corregedoria da PM instaurou Inquérito Policial Militar para apurar o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Soldado da PM é preso após espancar esposa e agredir colegas em Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_f7144ca8be574ca6d5afbac43f1c9eae594726b8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:45:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:f7144ca8be574ca6d5afbac43f1c9eae594726b8]]></guid>
<description><![CDATA[Marcelo Ramos Araújo, de 32 anos, foi preso em flagrante após agredir a esposa e policiais no bairro Jardim Camburi, em Vitória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No último sábado (21), no estacionamento de um supermercado em Jardim Camburi, Vitória, o soldado da Polícia Militar Marcelo Ramos Araújo agrediu brutalmente sua esposa, também soldado da corporação. Ele a puxou pelas pernas para fora do carro, fazendo-a cair de costas e bater a cabeça no chão, além de desferir golpes e um tapa no rosto.</p>
<p>A vítima relatou que as agressões eram frequentes e que Marcelo exercia controle financeiro e psicológico sobre ela, com ameaças de morte constantes, incluindo ameaças de atirar em suas mãos e joelhos para deixá-la aleijada. Essas ameaças estavam documentadas em mensagens de aplicativo.</p>
<p>Quando a equipe da PM chegou ao local, Marcelo estava descontrolado e desrespeitou a ordem de parada, empurrando os policiais para continuar agredindo a esposa. Mesmo com o uso de spray de pimenta e bastão, ele resistiu, ameaçando e xingando os colegas, e desferiu um soco no rosto de um sargento, quebrando seus óculos.</p>
<p>Foi necessário o uso de técnicas de imobilização por quatro policiais para conter Marcelo, que sofreu escoriações por estar sem camisa. Ele foi conduzido algemado até a Delegacia Regional de Vitória e autuado em flagrante por lesão corporal, injúria, ameaça na forma da Lei Maria da Penha, além de ameaça, resistência e desacato contra a equipe.</p>
<p>O soldado está preso no Quartel do Comando-Geral da PMES, em Maruípe, à disposição da Justiça. A arma da vítima, uma pistola Glock G22, foi recolhida e entregue ao comando da 14ª Companhia Independente. A Corregedoria da Polícia Militar instaurou um Inquérito Policial Militar para apurar os fatos, que pode resultar em sanções administrativas, penais e exclusão do militar.</p>
<p>A vítima manifestou interesse em solicitar medida protetiva de urgência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal recupera seis celulares furtados durante bloco em Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_eaf33d50a3007f483833494643a1940cb70fa85c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:42:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:eaf33d50a3007f483833494643a1940cb70fa85c]]></guid>
<description><![CDATA[A Guarda Civil Municipal de Vitória recuperou seis celulares furtados durante patrulhamento no bloco Kustelão, em Jardim Camburi.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ação ocorreu no sábado (21), durante patrulhamento preventivo na Rodovia Norte Sul, após um cidadão relatar o furto do próprio aparelho celular.</p>
<p>Com base nas características fornecidas e monitoramento da área, os agentes localizaram um ônibus da linha 572 e realizaram a abordagem.</p>
<p>Durante a fiscalização, um homem foi identificado com uma mochila preta contendo seis aparelhos celulares sem comprovação de origem.</p>
<p>O suspeito foi conduzido à 1ª Delegacia Regional de Vitória para os procedimentos legais, sendo necessário o uso de algemas para garantir a segurança da equipe e prevenir fuga.</p>
<p>Consulta aos sistemas de segurança revelou que o conduzido possui registros anteriores por roubo a transporte coletivo, furto, roubo a pessoa, estelionato e vias de fato.</p>
<p>A ocorrência foi registrada como furto a pessoa em via pública.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasil conquista primeira medalha de ouro em Jogos Olímpicos de Inverno em Milão-Cortina 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_407f2b495a7b7d9b3293e6d56ac7a9650c6acc3e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:13:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:407f2b495a7b7d9b3293e6d56ac7a9650c6acc3e]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil obteve sua primeira medalha olímpica de ouro em Jogos Olímpicos de Inverno com Lucas Pinheiro Braathen no slalom gigante em Milão-Cortina 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A delegação brasileira em Milão-Cortina 2026 foi a maior da história do país em Jogos Olímpicos de Inverno, com 14 atletas, superando participações anteriores. O desempenho da equipe resultou na primeira medalha olímpica do Brasil e da América Latina na modalidade, um ouro conquistado por Lucas Pinheiro Braathen no slalom gigante do esqui alpino.</p>
<p>O evento teve locais de competição espalhados em um raio de 400 km, o que representou um desafio logístico para o Comitê Olímpico do Brasil. A equipe brasileira participou de 18 provas, o maior número já registrado para o país em Jogos Olímpicos de Inverno, superando as 15 de Albertville 1992 e as 14 de Pequim 2022.</p>
<p>O Chefe de Missão, Emílio Strapasson, destacou o trabalho da equipe de operações para garantir a distribuição de equipamentos e roupas em quatro centros diferentes, permitindo que os atletas tivessem suporte completo durante as competições.</p>
<p>Além do ouro no esqui alpino, o Brasil teve outras colocações relevantes: Nicole Silveira ficou em 11º lugar no skeleton feminino, Pat Burgner em 14º e Augustinho Teixeira em 19º no snowboard halfpipe, e o time de bobsled 4-man terminou em 19º, melhor resultado da modalidade. A participação de Edson Bindilatti no bobsled marcou sua despedida após seis edições olímpicas.</p>
<p>Lucas Pinheiro ressaltou que a presença brasileira nos Jogos não foi apenas para participar, mas para fazer a diferença e celebrar a diversidade do país e do esporte. Nicole Silveira também destacou a evolução no skeleton, alcançando um resultado melhor que em Pequim 2022.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Aderes oferece 600 vagas em cursos gratuitos para empreendedores de Guarapari]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_d0e7ca89ff20157af6aae86510e166022c2c4e65/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:05:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:d0e7ca89ff20157af6aae86510e166022c2c4e65]]></guid>
<description><![CDATA[A Agência de Desenvolvimento das Micro e Pequenas Empresas e do Empreendedorismo (Aderes) abriu inscrições para 600 vagas em cursos online gratuitos voltados a empreendedores de Guarapari.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os cursos abrangem as áreas de exportação, comércio eletrônico e marketing digital, com opções como “Exportação pelos Correios”, “Como Empreender no E-commerce” e “Seu Negócio no Digital: Estratégias Simples para Vender Mais”.</p>
<p>O conteúdo é destinado tanto para quem já possui um negócio quanto para quem deseja iniciar um empreendimento.</p>
<p>As inscrições podem ser feitas até 25 de fevereiro pelo site da Aderes, no endereço inscricao.aderes.es.gov.br/cadastrar, e cada participante pode se inscrever em até dois cursos.</p>
<p>As aulas estão programadas para ocorrer entre os dias 2 de março e 2 de abril.</p>
<p>A Prefeitura de Guarapari, por meio da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econômico e Captação e da Sala do Empreendedor, apoia a iniciativa divulgando a oportunidade à população.</p>
<p>O município destaca que a qualificação é importante para fortalecer pequenos negócios, ampliar a geração de renda e estimular o crescimento econômico local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PT realiza plenária territorial em Alegre para construir propostas para eleições de 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_1ed2350d8c2f05de6967fab0e7a55978206d902f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:02:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:1ed2350d8c2f05de6967fab0e7a55978206d902f]]></guid>
<description><![CDATA[O Partido dos Trabalhadores promoveu em Alegre uma plenária territorial para elaborar propostas políticas para as eleições de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A plenária territorial do PT em Alegre ocorreu no domingo (22) e reuniu representantes de diversos segmentos da sociedade, como juventude, academia, produção familiar, educação e movimentos sociais.</p>
<p>Durante o encontro, os participantes apresentaram demandas e sugestões que serão consideradas na construção do projeto político do partido para as eleições de 2026, com implementação prevista para 2027.</p>
<p>Lideranças políticas da região estiveram presentes, incluindo Carlos Casteglione, ex-prefeito de Cachoeiro de Itapemirim e ex-deputado estadual, e a vereadora Renata Alves, que contribuíram com o debate.</p>
<p>A organização destacou que o objetivo da plenária não era apresentar um projeto pronto, mas construir coletivamente a partir da escuta das demandas da população e das representações sociais do território.</p>
<p>A metodologia adotada priorizou o diálogo entre os participantes e a sistematização das contribuições para subsidiar a formulação das diretrizes partidárias para o próximo ciclo eleitoral.</p>
<p>Os organizadores definiram o encontro como um momento estratégico para a construção conjunta de um projeto político voltado ao Espírito Santo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
