<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Mar 2026 14:02:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa em Cariacica após atear fogo em residência com bebê]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_2c755416242377bd147e9baa3d50a157b4787d0b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Mar 2026 13:54:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:2c755416242377bd147e9baa3d50a157b4787d0b]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 25 anos foi presa em flagrante após incendiar uma cadeira dentro de uma casa com um bebê de aproximadamente um ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu na manhã deste domingo (1º) no bairro Porto de Santana, em Cariacica.</p>
<p>A proprietária da residência acionou a Polícia Militar, relatando que a suspeita estava em surto e danificando objetos dentro do imóvel.</p>
<p>Ao chegar ao local, os policiais constataram que a mulher havia colocado fogo em uma cadeira de praia sobre um fogão.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi chamado para conter o incêndio.</p>
<p>A criança que estava na casa ficou sob os cuidados do Conselho Tutelar.</p>
<p>A suspeita foi levada à Delegacia Regional de Cariacica, autuada em flagrante por causar incêndio e encaminhada ao Centro Prisional Feminino de Cariacica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa em flagrante por agressão e extorsão contra idosa em Itapemirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_3c8963343611ae9cac4e6027db5470ea5ef3c4b4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Mar 2026 13:28:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:3c8963343611ae9cac4e6027db5470ea5ef3c4b4]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 28 anos foi presa em flagrante por extorsão, lesão corporal, ameaça e perseguição contra uma idosa no Centro de Itapemirim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Núcleo Especializado de Atendimento à Mulher, Criança, Adolescente e Idoso (Neam) de Itapemirim, com apoio da 9ª Delegacia Regional, realizou a prisão da suspeita. A ação foi coordenada pela delegada Daniella Albuquerque e pelo delegado Edson Lopes Junior.</p>
<p>No dia 23 de fevereiro, por volta das 15 horas, a vítima, uma costureira, estava em sua residência quando a suspeita exigiu dinheiro. Após ser negada, a autora retornou ao local, invadiu o imóvel e agrediu a idosa com um pedaço de madeira, causando escoriações nos braços, costas, perna esquerda e mãos.</p>
<p>A vítima foi encaminhada a uma unidade hospitalar para exame de lesões corporais. A agressora tentou furtar a máquina de costura avaliada em cerca de R$ 2.500,00 e, ao não conseguir, danificou o equipamento ao arremessá-lo contra a parede.</p>
<p>No dia seguinte, a suspeita ameaçou a idosa com uma faca enquanto ela aguardava em uma fila para receber cesta básica em um ginásio de esportes. A ameaça foi impedida pela intervenção de populares e pela chegada da Polícia, momento em que a agressora fugiu.</p>
<p>Equipes da Polícia Civil localizaram a suspeita nas proximidades da residência da vítima, onde ela apresentava comportamento agressivo. Durante a abordagem, foi necessário o uso de algemas para garantir a segurança de todos.</p>
<p>A mulher foi autuada em flagrante pelos crimes de extorsão, perseguição, lesão corporal e ameaça, e encaminhada ao Centro Prisional Feminino de Cachoeiro de Itapemirim, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sefaz apreende R$ 325 mil em bebidas sem documentação fiscal em Linhares]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_bf23229b02a9a1e60c80843aa87745438380bf2b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Mar 2026 13:21:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:bf23229b02a9a1e60c80843aa87745438380bf2b]]></guid>
<description><![CDATA[Operação da Secretaria da Fazenda apreendeu bebidas alcoólicas sem nota fiscal e identificou controles paralelos de vendas em Linhares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria da Fazenda, por meio da Receita Estadual, realizou uma operação especial que resultou na apreensão de bebidas alcoólicas armazenadas sem documentação fiscal em Linhares, avaliadas preliminarmente em cerca de R$ 325 mil.</p>
<p>A ação foi conduzida por sete auditores fiscais da Subgerência Fiscal da Região Nordeste, com apoio de agentes de Postura, Vigilância Sanitária da Prefeitura de Linhares e da Guarda Civil Municipal.</p>
<p>Além da apreensão das mercadorias, foram identificados registros paralelos de comercialização em outros estabelecimentos fiscalizados, indicando irregularidades no controle das vendas.</p>
<p>Em um dos locais, os auditores encontraram grande volume de mercadorias armazenadas irregularmente, sem a documentação fiscal correspondente, e para a remoção da carga foram necessários quatro caminhões.</p>
<p>Os contribuintes envolvidos serão autuados com aplicação das penalidades previstas na legislação e cobrança do imposto devido, enquanto a base de cálculo da infração poderá ser revisada para um valor superior ao estimado inicialmente.</p>
<p>O subgerente fiscal da Região Nordeste destacou que a Secretaria da Fazenda mantém monitoramento constante para coibir práticas irregulares, recuperar valores devidos ao Estado e garantir um ambiente concorrencial equilibrado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Capixabas em Dubai enfrentam tensão após ataque militar no Oriente Médio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_c4085c54d7d2a2cc4f061199f057b958073b1d3b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Mar 2026 13:15:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:c4085c54d7d2a2cc4f061199f057b958073b1d3b]]></guid>
<description><![CDATA[Capixabas em Dubai estão confinados em hotel e navio após ataques militares que fecharam aeroportos e alteraram itinerário de cruzeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cruzeiro com 21 capixabas no Golfo Pérsico foi interrompido após ataque militar conjunto dos Estados Unidos e Israel ao Irã, que resultou na morte do líder supremo Ali Khamenei.</p>
<p>O navio MSC Euríbia cancelou oficialmente o cruzeiro e permanece em Dubai, com hóspedes autorizados a desembarcar, mas restritos à área do terminal, enquanto equipes avaliam opções para continuação da viagem.</p>
<p>Róscio Scofield, líder do movimento Legendários no Espírito Santo, está em Dubai com a família e relatou bombardeios na cidade, com 137 mísseis e 214 drones lançados contra o país, atingindo aeroporto, hotel Burj Al Arab, porto e outras regiões.</p>
<p>Por volta de 00h30, o governo emitiu alerta para a população procurar abrigo, com estrondos e disparos do sistema de defesa antiaérea ouvidos, levando Róscio a se refugiar no lobby e no subsolo do hotel durante a madrugada.</p>
<p>Durante a manhã, por volta das 8h50, novos estrondos foram ouvidos em Dubai, enquanto os capixabas seguem sem previsão para retorno devido ao fechamento dos aeroportos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[7º Praia Moto Rock atrai milhares de visitantes a Marataízes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_a5cdc52c8705c03659ca95bb25e15382bdc078b5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Mar 2026 12:08:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:a5cdc52c8705c03659ca95bb25e15382bdc078b5]]></guid>
<description><![CDATA[O 7º Praia Moto Rock reuniu centenas de motociclistas e atraiu milhares de visitantes a Marataízes nos dias 27 e 28 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O evento foi organizado pelo Street Rebels Moto Clube com apoio da Prefeitura Municipal de Marataízes.</p>
<p>O Praia Moto Rock, junto com o Motofest realizado entre julho e agosto, integra o calendário turístico da cidade, conhecida como Pérola Capixaba.</p>
<p>Motociclistas de Marataízes, de outros municípios do Espírito Santo e de fora do estado participaram do encontro.</p>
<p>Além dos shows de bandas de rock, o evento contou com barracas que vendiam peças, acessórios, vestuário e um mercado de pulgas com objetos relacionados ao motociclismo.</p>
<p>A praça de alimentação ficou lotada durante os dois dias do evento, que também atraiu público que não era motociclista, interessado em ver as motos e se divertir.</p>
<p>O próximo evento será a 116ª Festa das Canoas, marcada para o final de semana de 5 a 8 de março, que também deve atrair muitos turistas para Marataízes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
