<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 12:02:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Vandinho Leite critica políticos que priorizam visibilidade digital em detrimento de resultados práticos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_730ae04c2567338272ada8fcc4ff390220d46bd5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:55:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:730ae04c2567338272ada8fcc4ff390220d46bd5]]></guid>
<description><![CDATA[O deputado estadual Vandinho Leite alertou agentes públicos sobre a priorização de agendas voltadas à repercussão nas redes sociais em vez de entregas concretas à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Vandinho Leite, deputado estadual e presidente da Comissão de Defesa do Consumidor e do Contribuinte na Assembleia Legislativa do Espírito Santo, usou suas redes sociais para fazer um alerta sobre a condução dos mandatos por agentes públicos.</p>
<p>O parlamentar destacou que alguns políticos estariam investindo mais em ações que geram visibilidade digital do que em resultados práticos para a população.</p>
<p>Em sua publicação, Vandinho afirmou que a política de verdade deve ser medida por entregas concretas, obras realizadas e vidas transformadas, e não por 'likes' nas redes sociais.</p>
<p>Ele escreveu: “Política de verdade não se mede por likes, mas por entregas concretas, obras realizadas e vidas transformadas. Menos palco, mais resultado”, sem citar nomes específicos.</p>
<p>A manifestação faz parte de uma série de posicionamentos públicos do deputado relacionados à atuação parlamentar e à cobrança por resultados de políticas públicas.</p>
<p>Como presidente da Comissão de Defesa do Consumidor e do Contribuinte, Vandinho tem a atribuição de acompanhar temas ligados à proteção do cidadão nas relações de consumo e fiscalizar medidas que impactam o contribuinte no Estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[BR-101 em Anchieta terá trecho interditado para desmonte de rochas nesta quarta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_ed70943be6e611f7133ab27acbce4457c13c3866/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:53:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:ed70943be6e611f7133ab27acbce4457c13c3866]]></guid>
<description><![CDATA[A Ecovias Capixaba interditará totalmente o quilômetro 359,150 da BR-101 em Anchieta nesta quarta-feira (25), das 10h às 11h, para desmonte de rochas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O bloqueio temporário do trecho visa garantir a segurança de veículos, pedestres e das equipes durante a detonação controlada de explosivos.</p>
<p>Após a detonação, poderá ser implantado o sistema de Pare e Siga até a limpeza completa da pista,.</p>
<p>O desmonte faz parte das obras de duplicação da BR-101 Sul entre os quilômetros 357 e 373, no trecho entre Anchieta e Iconha, com previsão de conclusão para o final de 2026.</p>
<p>A operação prevê a retirada de aproximadamente 934,13 metros cúbicos de material rochoso, seguindo protocolos técnicos e de segurança.</p>
<p>Em caso de chuva ou condições meteorológicas adversas, a atividade poderá ser cancelada e reprogramada.</p>
<p>A Ecovias Capixaba administra 478,7 quilômetros da BR-101 no Espírito Santo e Sul da Bahia, abrangendo 24 municípios capixabas e um baiano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sistema de bicicletas compartilhadas Bikes completa um mês na Serra e lança campanha com primeiro passe gratuito]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_512741bf1fdcdeca7f8e152c71f2cfc5f9a4823a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:38:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:512741bf1fdcdeca7f8e152c71f2cfc5f9a4823a]]></guid>
<description><![CDATA[O sistema Bikes, de bicicletas compartilhadas, completa um mês na Serra e oferece primeiro passe gratuito até 28 de fevereiro para novos usuários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Até o próximo sábado (28), quem ainda não utilizou o serviço e realizar o cadastro no aplicativo poderá ativar o primeiro passe gratuitamente. A gratuidade é válida exclusivamente para a primeira ativação de passe dentro do período da campanha.</p>
<p>Após o uso inicial gratuito, os valores do Bikes seguem.</p>
<p>Desde o lançamento, mais de 3 mil viagens foram realizadas no município da Serra. O sistema integra a Serra ao sistema de bicicletas compartilhadas da Grande Vitória, permitindo que o usuário retire a bicicleta em um município e devolva em outro, respeitando as regras de utilização.</p>
<p>Cada viagem pode durar até 75 minutos, com intervalo de 10 minutos para novo desbloqueio. A retirada da bicicleta deve ocorrer na cidade onde o passe foi contratado.</p>
<p>Atualmente, o sistema conta com 10 estações em funcionamento na Serra, localizadas em pontos como Shopping Montserrat, Terminal de Laranjeiras, Avenida Central, Morada de Laranjeiras, Hospital Jayme Santos Neves, Pracinha de Colina de Laranjeiras, Praça Encontro das Águas, Praia de Jacaraípe, Praia dos Gontijos e Solemar.</p>
<p>Está prevista a expansão para 20 estações e 200 bicicletas até o fim do primeiro semestre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo do ES anuncia edital para 150 casas populares e vertedouro em Mimoso do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_3cea795406d9753b1add94d9f31290945e47f8a9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:23:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:3cea795406d9753b1add94d9f31290945e47f8a9]]></guid>
<description><![CDATA[O governo do Espírito Santo deve abrir edital em março para construir 150 casas populares e um vertedouro em Mimoso do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O secretário estadual de Desenvolvimento, Marco Soares, confirmou a informação durante visita ao município na tarde de segunda-feira (23).</p>
<p>O investimento previsto para as moradias e a urbanização da área é de aproximadamente R$ 30 milhões.</p>
<p>O projeto do vertedouro envolve cerca de R$ 2,5 milhões para desapropriação do terreno e quase R$ 6 milhões para as obras.</p>
<p>O prefeito de Mimoso do Sul, Peter Costa, afirmou que a gestão municipal aguarda o anúncio oficial em conjunto com o governo estadual.</p>
<p>O deputado estadual Bruno Rezende destacou a importância dos investimentos para a prevenção de desastres naturais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Vitória entrega 112 títulos de propriedade em Maria Ortiz]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_950e88e8617a874d5da3753c2a136ec208eb4cdf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:19:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:950e88e8617a874d5da3753c2a136ec208eb4cdf]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Vitória entrega 112 títulos de propriedade a moradores do bairro Maria Ortiz nesta terça-feira (24).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A entrega dos títulos faz parte das ações de regularização fundiária coordenadas pela Secretaria Municipal de Desenvolvimento da Cidade e Habitação (Sedec).</p>
<p>Os documentos garantem segurança jurídica às famílias, assegurando o direito formal sobre os imóveis onde residem.</p>
<p>A medida também promove inclusão social, facilita o acesso a crédito e contribui para a valorização das propriedades no bairro.</p>
<p>Em 2023, foram entregues 110 títulos em Maria Ortiz, e em 2025, outras 135 famílias receberam a documentação definitiva.</p>
<p>A cerimônia de entrega será realizada às 19 horas na Emef Marechal Mascarenhas de Moraes, localizada na Avenida Jerônimo Vervloet, nº 560, em Maria Ortiz.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
