<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 15:02:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Alerta em Marataízes: riscos ocultos no mar e lagoas exigem atenção de banhistas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_f71497cb0bc04a05b5ea584d82bef99d480c1115/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 14:03:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:f71497cb0bc04a05b5ea584d82bef99d480c1115]]></guid>
<description><![CDATA[Autoridades reforçam orientações de segurança para evitar acidentes no litoral e lagoas de Marataízes durante o verão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Marataízes atrai milhares de moradores e turistas durante o verão, mas as águas aparentemente tranquilas escondem perigos fatais.</p>
<p>O litoral apresenta riscos como correntes de retorno, mudanças repentinas de profundidade e áreas sinalizadas que continuam sendo frequentadas.</p>
<p>As lagoas da região também oferecem riscos, com variações abruptas no fundo que criam 'degraus' perigosos para os banhistas.</p>
<p>As autoridades orientam a respeitar a sinalização e evitar locais desconhecidos para garantir a segurança durante o verão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Força Tática prende homem armado em Alegre após suspeita de porte ilegal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_51ca627f9184a4144b1cbfa058cec5d43d6851ec/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 14:00:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:51ca627f9184a4144b1cbfa058cec5d43d6851ec]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso por porte ilegal de arma de fogo na noite de segunda-feira (16) no bairro Vila do Sul, em Alegre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu durante patrulhamento de rotina da Força Tática da Polícia Militar na Rua Manoel Rabelo. Os policiais notaram um volume na cintura do suspeito, que entrou rapidamente em uma casa ao perceber a viatura e saiu sem o objeto.</p>
<p>Após abordagem, o homem foi revistado e com ele foram encontrados R$ 440,00 e um celular. Questionado, ele revelou ter escondido a arma em seu quarto.</p>
<p>No imóvel, os policiais localizaram um revólver calibre.38 carregado com seis munições intactas.</p>
<p>O suspeito afirmou que comprou a arma por R$ 7 mil em Cachoeiro de Itapemirim para se defender de ameaças que vinha sofrendo.</p>
<p>O homem foi levado à 6ª Delegacia Regional de Alegre, onde foram tomadas as providências legais cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
