<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 14:04:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Balneário Piçarras visita píer da Praia Central em Marataízes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_1bfd73f75b9d4cfca46d7194d5b7e9fbe3154e7a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:03:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:1bfd73f75b9d4cfca46d7194d5b7e9fbe3154e7a]]></guid>
<description><![CDATA[O prefeito Tiago Baltt, de Balneário Piçarras (SC), visitou o píer da Praia Central em Marataízes para conhecer a obra de combate à erosão marítima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A visita ocorreu em 23 de fevereiro, quando a comitiva catarinense foi recebida pelo prefeito Toninho Bitencourt no gabinete municipal de Marataízes.</p>
<p>O grupo, que contou com o secretário municipal de Obras e Urbanismo, Rodrigo Dada Lugão, e o empresário Rômulo Moprem, da Construtora Moprem, seguiu até a Praia Central para acompanhar a obra de perto.</p>
<p>O píer da Praia Central tem sido referência no combate à erosão marítima e a revitalização da orla de Nova Marataízes e Lagoa Funda está sob responsabilidade da Construtora Moprem.</p>
<p>O aterro hidráulico da Praia Central de Balneário Piçarras está em ritmo acelerado em 2026, com mais de 80.000 m³ de areia depositados e trechos já liberados para uso.</p>
<p>A obra pretende ampliar a faixa de areia em cerca de 30 metros ao longo de 2 km da orla, com conclusão prevista em cerca de dois meses, além de promover melhorias na infraestrutura urbana e no espaço de lazer.</p>
<p>O projeto inclui a construção de um píer turístico com 26 mil m², dividido em áreas Comercial, Parque Temático e Porto de Passageiros, com investimento total previsto de R$ 200 milhões.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
