<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 03:01:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Serra vence Real Noroeste por 1 a 0 e avança às semifinais do Capixabão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_ad972f307318f437c3710fc182ffa5bc696af592/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 02:37:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:ad972f307318f437c3710fc182ffa5bc696af592]]></guid>
<description><![CDATA[Serra derrotou o Real Noroeste por 1 a 0 no Estádio Robertão e garantiu vaga nas semifinais do Capixabão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O jogo começou com o Serra pressionando, com Chico finalizando aos dois minutos, mas a defesa de Geovani evitou o gol. O Real Noroeste respondeu aos 27 minutos com um chute de Marcelinho de fora da área, criando perigo.</p>
<p>Durante o primeiro tempo, o Serra teve outras chances com Chico e Marcudinho, enquanto o Real Noroeste tentou com Guilherme e Dandan, mas sem sucesso em concluir as jogadas.</p>
<p>No O Real Noroeste chegou perto de marcar aos 29 minutos com Italo, mas Pedro Henrique fez boa defesa.</p>
<p>O gol da vitória do Serra saiu nos acréscimos, após cobrança de escanteio de Walney e um chute de voleio de Marcudinho. Logo após o gol, parte dos refletores do estádio se apagou, mas a iluminação foi retomada e o árbitro encerrou a partida.</p>
<p>O Serra agora aguarda o confronto entre Vilavelhense e Desportiva para conhecer seu próximo adversário nas semifinais do Capixabão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
