<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 17:02:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil do ES realiza segunda ação de 2026 do Projeto Recupera para devolver celulares furtados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0a2b1650c1442612be8bb4c87b06b86379abb0f9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:31:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0a2b1650c1442612be8bb4c87b06b86379abb0f9]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil do Espírito Santo realiza neste sábado (28) a segunda ação de 2026 do Projeto Recupera, focada na localização e devolução de celulares furtados, roubados ou extraviados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Projeto Recupera é uma operação permanente criada em julho de 2024 que utiliza tecnologias avançadas de rastreamento, com apoio de operadoras de telefonia e integração com outras forças de segurança. Até o momento, o projeto já recuperou mais de mil aparelhos, sendo 53 localizados na primeira ação deste ano.</p>
<p>A intimação para devolução dos aparelhos é feita via WhatsApp, exclusivamente por números com DDD (27) pertencentes à equipe oficial da Superintendência de Polícia Regional Metropolitana (SPRM): (27) 98824-4647 e (27) 98824-4714. A mensagem contém nome, data, horário, endereço da unidade policial e telefone para confirmação.</p>
<p>O cidadão intimado deve comparecer à unidade policial com documento oficial com foto. Caso não atenda à intimação, poderá responder pelas implicações legais. A Polícia Civil não solicita qualquer pagamento, taxa ou depósito para a devolução dos aparelhos recuperados.</p>
<p>Os aparelhos localizados são restituídos aos legítimos proprietários, que são contatados para agendamento da retirada. Quando a devolução não ocorre imediatamente, os celulares ficam à disposição nos Distritos Policiais mediante comprovação de propriedade.</p>
<p>A Polícia Civil alerta que não solicita entrega de aparelhos fora das unidades policiais nem autoriza recolhimento por terceiros, como motoboys ou motoristas de aplicativo. As confirmações podem ser feitas de segunda a sexta-feira, das 9h às 17h, pelos canais oficiais da SPRM.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Vitória lança cursos gratuitos de qualificação profissional para mulheres em março]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_1a41dc42ab2f8510e73c92800b8f2d4f2a1e9c93/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:09:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:1a41dc42ab2f8510e73c92800b8f2d4f2a1e9c93]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Vitória abre pré-inscrições para cursos gratuitos exclusivos para mulheres, com foco em gastronomia, beleza e inclusão digital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A programação especial integra a política de inclusão produtiva do município e marca as ações em alusão ao Dia Internacional da Mulher, celebrado em 8 de março. As formações visam tanto o ingresso no mercado de trabalho quanto o estímulo ao empreendedorismo feminino.</p>
<p>As pré-inscrições começam nesta sexta-feira (27), às 17 horas, e devem ser feitas exclusivamente pelo site Vix Cursos. Os cursos são realizados em parceria com o Senac e o Senai, ampliando o acesso das mulheres à formação profissional e à geração de renda.</p>
<p>Entre as oportunidades exclusivas estão os cursos de Preparo de Macarons e Design de Sobrancelhas no Senac Beira-Mar, além das Oficinas Digitais para Prevenção a Golpes Cibernéticos, destinadas a mulheres com 60 anos ou mais, realizadas na Casa do Cidadão de Maruípe.</p>
<p>O secretário municipal de Cidadania, Direitos Humanos e Trabalho, Luciano Forrechi, destacou que a ação reforça o compromisso da gestão com a equidade e o fortalecimento da autonomia feminina, promovendo qualificação, geração de renda e independência financeira.</p>
<p>Além das turmas exclusivas para mulheres, a Prefeitura oferece outras formações abertas ao público em diferentes áreas profissionais. A lista completa de cursos, pré-requisitos e locais está disponível no site oficial do Vix Cursos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
