<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 12:04:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carreta da Mulher inicia ações em Aracruz para o Dia Internacional da Mulher]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_7fcbee5b33bfaa220f4da3734720b2f74f5bd501/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:44:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:7fcbee5b33bfaa220f4da3734720b2f74f5bd501]]></guid>
<description><![CDATA[A Carreta da Mulher chega ao Complexo de Saúde de Aracruz em 3 de março para realizar cerca de 1.000 mamografias e exames preventivos durante 30 dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Aracruz, em parceria com o Serviço Social do Comércio (Sesc), dará início às ações em homenagem ao Dia Internacional da Mulher com a chegada da Carreta da Mulher ao Complexo de Saúde de Aracruz (CSA) a partir de terça-feira, 3 de março.</p>
<p>A unidade móvel realizará aproximadamente 1.000 mamografias e exames preventivos ao longo de 30 dias, focando na ampliação do acesso ao diagnóstico precoce para a saúde feminina.</p>
<p>Entre 16 e 30 de janeiro, a Unidade Móvel de Saúde “Mulheres de Luz”, Carreta da Mamografia, realizou 1.476 exames para atender a demanda reprimida de 2025.</p>
<p>Os atendimentos na Carreta da Mulher serão feitos exclusivamente mediante agendamento prévio para pacientes já cadastradas e aguardando na rede municipal, que serão contatadas pela Secretaria de Saúde para confirmação.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Saúde informou que a fila de mamografias havia sido zerada anteriormente e que a nova ação visa atender as demandas surgidas a partir de janeiro, garantindo a continuidade do atendimento.</p>
<p>A secretária municipal de Saúde, Rosiane Scarpatt, destacou que a iniciativa amplia a oferta de serviços voltados à saúde da mulher e reforça o compromisso da gestão municipal com a prevenção e o diagnóstico precoce.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Fabrício Gandini critica reajuste de pedágio em trechos sem obras no Norte do ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_117747aa79ee1adefc68bb566b4df084e890ace2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:35:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:117747aa79ee1adefc68bb566b4df084e890ace2]]></guid>
<description><![CDATA[Reajuste nas praças de pedágio de Pedro Canário e São Mateus entra em vigor nesta sexta-feira, com aumento de até 15,06% em média, apesar da ausência de obras na região Norte da BR-101.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O deputado estadual Fabrício Gandini, presidente da Comissão de Fiscalização das BRs 101 e 262 da Assembleia Legislativa do Espírito Santo, manifestou oposição ao reajuste aplicado em praças de pedágio localizadas em trechos que não terão duplicação nos próximos anos.</p>
<p>O aumento médio anunciado pela Ecovias Capixaba é de 15,06%, podendo superar 50% dependendo da categoria do veículo e da praça de pedágio.</p>
<p>As tarifas atualizadas variam entre R$ 3 e R$ 54,40, enquanto as motocicletas permanecem isentas nas sete praças de pedágio do Espírito Santo.</p>
<p>Apesar das críticas ao reajuste, Gandini reconheceu uma mudança na postura da concessionária em relação ao contrato anterior, destacando a entrega de cinco quilômetros duplicados na Serra e a assinatura da ordem de serviço para a duplicação entre Serra e Fundão, incluindo os contornos de Fundão e Ibiraçu.</p>
<p>O deputado ressaltou que a Comissão de Fiscalização acompanhará a execução do contrato, que prevê reajuste condicionado à entrega de obras e ao cumprimento do cronograma. Ele também reforçou o pedido para antecipação das obras no trecho Norte da BR-101, que segue prejudicado após parte da duplicação ter sido retirada do contrato, mencionando acidentes recentes com vítimas em Jaguaré e São Mateus.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
