<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 18:01:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Policial militar é baleado na perna durante tentativa de abordagem em Cariacica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_3494c7c74c21c4323e07203a35049b847b0f16c7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:51:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:3494c7c74c21c4323e07203a35049b847b0f16c7]]></guid>
<description><![CDATA[Um policial militar foi baleado na perna na madrugada desta quarta-feira no bairro Campina Grande, em Cariacica, durante abordagem a dois suspeitos em uma moto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As equipes da Polícia Militar realizavam patrulhamento em um ponto da região quando dois homens se aproximaram em uma motocicleta.</p>
<p>Ao perceberem a tentativa de abordagem, os suspeitos manobraram a moto e o garupa atirou contra os policiais, que reagiram com troca intensa de tiros.</p>
<p>Após os disparos, os suspeitos abandonaram a moto e fugiram a pé, e até o momento ninguém foi preso.</p>
<p>O policial ferido foi socorrido e levado ao Pronto Atendimento de Alto Lage, depois encaminhado ao Hospital Estadual de Urgência e Emergência, onde recebeu atendimento e teve alta.</p>
<p>A motocicleta deixada no local possuía restrição de furto e roubo e foi apreendida.</p>
<p>O caso será investigado pelo Serviço de Investigações Especiais, vinculado ao Departamento Especializado de Homicídios e Proteção à Pessoa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inmet emite alerta de baixa umidade para seis cidades do Espírito Santo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_52ffaaa764238491b244f90bc45a10839e76e734/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:49:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:52ffaaa764238491b244f90bc45a10839e76e734]]></guid>
<description><![CDATA[Instituto Nacional de Meteorologia alerta para umidade relativa do ar entre 20% e 30% em seis municípios do Espírito Santo até quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu um alerta de baixa umidade do ar para as cidades de Água Doce do Norte, Barra de São Francisco, Ecoporanga, Montanha, Mucurici e Ponto Belo. O aviso começou às 10h de quarta-feira (18) e é válido até as 10h de quinta-feira (19).</p>
<p>A umidade relativa do ar pode variar entre 30% e 20%, índice considerado baixo. O tempo seco pode causar irritação nos olhos, nariz e garganta, além de aumentar o risco de problemas respiratórios, especialmente para crianças e idosos.</p>
<p>O Inmet orienta que os moradores dessas cidades bebam bastante líquido ao longo do dia, mesmo sem sentir sede, evitem atividades físicas nas horas mais secas e não se exponham ao sol nos períodos mais quentes, entre o fim da manhã e o meio da tarde.</p>
<p>O Instituto Capixaba de Pesquisa, Assistência Técnica e Extensão Rural (Incaper) informou que o tempo começará a mudar em parte do Estado a partir de quinta-feira (19). Embora o dia ainda seja quente e abafado, há previsão de pancadas de chuva com trovoadas nas regiões Sul, Serrana e em áreas do Noroeste a partir da tarde.</p>
<p>À noite de quinta-feira, a chuva pode avançar para o litoral sul e a Grande Vitória. Nas demais regiões, não há previsão de chuva significativa neste dia. Com a mudança no padrão do tempo, as temperaturas máximas devem cair nos dias seguintes, reduzindo a sensação de calor.</p>
<p>Na sexta-feira (20), o tempo segue instável em algumas áreas, com possibilidade de chuva na madrugada e pela manhã no litoral norte. À tarde e à noite, estão previstas novas pancadas de chuva com trovoadas nas regiões Sul, Serrana, Noroeste, além do litoral sul e da Grande Vitória.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
