<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 11:02:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Valor devolvido aos cofres públicos do ES após condenações do TCE salta para R$ 2,56 milhões em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_4aa020f36fdfca10bf1a166fb38b4fc5ea6d7885/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:40:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:4aa020f36fdfca10bf1a166fb38b4fc5ea6d7885]]></guid>
<description><![CDATA[O montante devolvido ao Espírito Santo após decisões do Tribunal de Contas aumentou 1.196% em 2025, chegando a R$ 2,56 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O total recolhido aos cofres públicos do Espírito Santo após condenações do Tribunal de Contas do Estado (TCE-ES) passou de R$ 197.887,60 em 2024 para R$ 2.564.210,98 em 2025,.</p>
<p>Esse valor decorre de multas e ressarcimentos aplicados pelo TCE-ES e acompanhados pelo MPC-ES, que intensificou sua atuação fiscalizatória, especialmente no acompanhamento das cobranças e na exigência da devolução de recursos usados irregularmente.</p>
<p>Mais de R$ 2,43 milhões desse montante foram devolvidos por uma empresa contratada pela Secretaria de Estado da Justiça para operar a Penitenciária Regional de São Mateus, condenada por superfaturamento e pagamento indevido de despesas.</p>
<p>Em 2025, o MPC-ES emitiu 6.635 pareceres, interpôs 190 recursos, apresentou 24 representações e expediu dez recomendações. Entre os recursos, questionou um contrato de R$ 21,7 milhões para reforma e ampliação do aeroporto de Cachoeiro de Itapemirim por suspeita de serviços não executados.</p>
<p>O órgão também solicitou intervenção na concessão do transporte coletivo de Guarapari, pediu rejeição de contas de prefeitos com indícios de irregularidades graves e apresentou representações para apurar falhas na arrecadação tributária em João Neiva e irregularidades em contrato de saúde em Marechal Floriano, avaliado em mais de R$ 26 milhões.</p>
<p>O relatório destaca ainda recomendações preventivas, como a inclusão obrigatória da contratação de presos e ex-detentos em contratos públicos, medida adotada pela Procuradoria-Geral do Estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
