<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 11:35:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fiscalização em Guarapari flagra dois caminhões com excesso de peso no transporte de rochas ornamentais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0bfdda192bc5ac112cd7da6948cd6aa949a562b9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:14:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0bfdda192bc5ac112cd7da6948cd6aa949a562b9]]></guid>
<description><![CDATA[Dois caminhões foram retidos em Guarapari por transportar carga acima do limite permitido em fiscalização de transporte de rochas ornamentais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A fiscalização resultou em 12 autuações, retenção dos veículos, 18 toneladas de transbordo e dois Termos Circunstanciados de Ocorrência (TCOs).</p>
<p>Um dos caminhões transportava carga 7 toneladas acima do permitido, enquanto o.</p>
<p>Os veículos foram retidos até a regularização da carga, que incluiu a realização do transbordo do excedente.</p>
<p>Os agentes responsáveis destacaram que o excesso de peso compromete a estabilidade do veículo, aumenta o risco de acidentes graves e causa danos ao pavimento das rodovias.</p>
<p>A fiscalização orienta os transportadores a respeitarem os limites estabelecidos em lei para preservar vidas e garantir a integridade das estradas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colatina realiza feira de adoção de cães e gatos no Calçadão Geraldo Pereira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_26242f77bb7358bc139a05b778657f680ad2efcb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:08:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:26242f77bb7358bc139a05b778657f680ad2efcb]]></guid>
<description><![CDATA[Prefeitura de Colatina promove feira de adoção com 11 animais disponíveis no Centro da cidade em 28 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Colatina, por meio da Secretaria de Bem-Estar Animal, realizará no dia 28 de fevereiro, a partir das 8 horas, uma feira de adoção de cães e gatos no Calçadão Geraldo Pereira, localizado no Centro da cidade.</p>
<p>Serão disponibilizados para adoção 11 animais, sendo seis cães e cinco gatos, incluindo filhotes e adultos, ampliando as opções para os interessados.</p>
<p>Os animais já estão vacinados, vermifugados e castrados, exceto os filhotes que ainda não passaram pela castração devido à idade.</p>
<p>Para adotar, é necessário ter mais de 18 anos, apresentar documento de identidade com foto e comprovante de residência, além de garantir que o ambiente seja adequado: residências para gatos devem ser teladas e para cães precisam ser cercadas e fechadas.</p>
<p>Além da adoção, a população pode colaborar com doação de cobertores e paninhos para ajudar no acolhimento dos animais adotados.</p>
<p>A feira faz parte do calendário permanente do Centro de Bem-Estar Animal, que pretende realizar ao menos um evento de adoção por mês.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Parques da Serra funcionam normalmente durante o Carnaval com entrada gratuita]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0a9a6f67f918e54eda0473e6fa4f8dd23b7867dd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:43:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0a9a6f67f918e54eda0473e6fa4f8dd23b7867dd]]></guid>
<description><![CDATA[Parque da Cidade, Jardim Botânico e Caminho do Mar oferecem lazer e contato com a natureza durante o Carnaval na Serra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os três parques da Serra funcionarão das 6h às 22h durante os quatro dias de Carnaval, com entrada gratuita para o público.</p>
<p>O Parque da Cidade está localizado entre Valparaíso e Laranjeiras e oferece quadra de tênis, quadra poliesportiva, pista de caminhada, playground e pista de skate.</p>
<p>O Parque Jardim Botânico fica próximo ao Mestre Álvaro, entre os bairros São Lourenço, Santo Antônio e Cascata, e possui córregos, áreas brejosas, nascentes, um lago artificial, afloramentos rochosos, encostas e remanescentes da Mata Atlântica.</p>
<p>O Parque Caminho do Mar, situado na Cidade Continental, Setor Oceania, conta com campo society, quadra de areia, quadra poliesportiva, parquinho, praça para pets e a segunda maior rampa de skate do Estado.</p>
<p>Os parques funcionam diariamente das 6h às 22h, com exceção do Jardim Botânico que tem funcionamento diferenciado para o Horto, aberto de segunda a sexta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 26 anos é morto a tiros em Vila Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_30103c6f381df64fa27371ab7c1735750a2d87d5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 20:00:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:30103c6f381df64fa27371ab7c1735750a2d87d5]]></guid>
<description><![CDATA[Marcos Vinícius dos Santos Loyola, de 26 anos, foi assassinado a tiros no bairro Residencial Coqueiral, em Vila Velha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu na tarde deste domingo (15). Marcos Vinícius, conhecido como “Gordinho”, teria recebido uma mensagem no celular e saído de casa logo em seguida.</p>
<p>Pouco tempo depois, ele ligou para a esposa avisando que estava retornando para casa. No caminho de volta, foi surpreendido e atingido por diversos disparos.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada, mas ao chegar ao local, Marcos já estava morto. Ele possuía passagens pela Justiça por tráfico de drogas.</p>
<p>A Polícia Civil informou que a Divisão Especializada de Homicídios e Proteção à Pessoa (DHPP) de Vila Velha ficará responsável pela investigação do caso.</p>
<p>O corpo da vítima foi encaminhado ao Instituto Médico-Legal (IML) para necropsia antes de ser liberado aos familiares.</p>
<p>Informações que possam ajudar nas investigações podem ser repassadas de forma sigilosa pelo Disque-Denúncia 181, via telefone, site ou WhatsApp.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem invade apartamento em bairro nobre de Vitória e furta R$ 1 milhão em joias e dinheiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_ded15b804377da28f8bcade4e4b7c5813fb3f644/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:28:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:ded15b804377da28f8bcade4e4b7c5813fb3f644]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem arrombou e furtou cerca de R$ 1 milhão em joias e dinheiro de um apartamento no bairro Barro Vermelho, em Vitória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu na última sexta-feira (13) no bairro Barro Vermelho, área nobre da capital capixaba.</p>
<p>A proprietária relatou que saiu pela manhã e, ao retornar à noite, encontrou sinais de arrombamento na porta da cozinha e o apartamento revirado.</p>
<p>Dois quartos estavam completamente bagunçados e a moradora informou o desaparecimento de joias, dinheiro em reais, dólares e euros.</p>
<p>Imagens das câmeras de segurança do prédio mostram um homem saindo tranquilamente do local carregando uma bolsa, que pertence à proprietária e teria sido usada para transportar os objetos furtados.</p>
<p>A Polícia Militar realizou buscas no imóvel, mas nenhum suspeito foi localizado até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Delegado do Espírito Santo é preso por importunar sexualmente adolescente durante Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_e0068d58862f8563846d0b997b898b1ccd1e4f01/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:20:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:e0068d58862f8563846d0b997b898b1ccd1e4f01]]></guid>
<description><![CDATA[Delegado de 40 anos foi preso em flagrante por importunar sexualmente uma adolescente de 14 anos em festa de Carnaval em Apiacá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um delegado da Polícia Civil do Espírito Santo, de 40 anos, foi preso na noite de domingo (15) suspeito de importunar sexualmente uma adolescente de 14 anos durante uma festa de Carnaval no Centro de Apiacá, no Sul do Estado.</p>
<p>A adolescente relatou que o homem a perseguiu mesmo após ela afirmar ser menor de idade e tentar se afastar. O suspeito teria dito “gata, eu quero você” e continuado a insistir na aproximação, cessando a conduta apenas quando ela se aproximou do pai.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada e, Durante a abordagem, ele resistiu, empurrou policiais, xingou e tentou fugir, mas foi contido e algemado.</p>
<p>Na revista pessoal, os policiais encontraram uma arma registrada na Polícia Civil, e o homem se identificou como delegado Adhemar Pereira Fully. Ele não portava a documentação da arma e teria ameaçado os policiais dizendo que iria prendê-los.</p>
<p>O Conselho Tutelar acompanhou a adolescente e prestou apoio à família. O delegado foi conduzido à 7ª Delegacia Regional de Cachoeiro de Itapemirim, autuado em flagrante por importunação sexual e encaminhado ao presídio Alfa 10, destinado a policiais civis. A arma institucional, munições e carregador foram apreendidos.</p>
<p>A Polícia Civil informou que instaurará procedimentos administrativos internos para apurar a conduta do servidor. O delegado também é investigado por acidente com morte em Minas Gerais em 2018, quando foi indiciado por homicídio culposo, embriaguez ao volante e omissão de socorro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Delegado é preso por importunação sexual contra adolescente de 14 anos em Apiacá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0d1c8b2c041f202433153b7e0e58a8f660551686/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:42:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0d1c8b2c041f202433153b7e0e58a8f660551686]]></guid>
<description><![CDATA[O delegado Adhemar Pereira Fully, de 40 anos, foi preso em flagrante por importunação sexual contra uma adolescente de 14 anos durante festa em Apiacá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu na noite de domingo (15) durante uma festa no Centro de Apiacá. A vítima relatou que o delegado se aproximou de forma insistente, dizendo frases como &quot;gata, eu quero você&quot;, e a perseguiu pelo evento mesmo após ela recusar as investidas e informar sua idade.</p>
<p>A perseguição só cessou quando a adolescente buscou proteção do pai, o que gerou um tumulto com familiares da vítima. A Polícia Militar foi acionada para conter a situação.</p>
<p>Ao ser abordado, Adhemar apresentava sinais de embriaguez, resistiu à prisão, ofendeu os policiais, empurrou os agentes e tentou fugir, sendo necessário o uso de algemas para contê-lo.</p>
<p>Dentro da viatura, o delegado ameaçou os policiais afirmando que faria de tudo para que eles perdessem a farda. Durante a revista, foi apreendida uma pistola, munições e um carregador, todos patrimônio da Polícia Civil do Espírito Santo, sem a documentação necessária para porte fora de serviço.</p>
<p>Adhemar foi conduzido à Delegacia Regional de Cachoeiro de Itapemirim, autuado em flagrante por importunação sexual e transferido para o presídio Alfa 10 em Vila Velha, destinado a ex-policiais e agentes de segurança.</p>
<p>A Polícia Civil do Espírito Santo repudiou o ocorrido e informou que a Corregedoria-Geral instaurará procedimento administrativo disciplinar para apurar a conduta do delegado. O Conselho Tutelar de Apiacá acompanha o caso e presta apoio à adolescente e seus familiares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher trans é morta a tiros após confusão na Praça Costa Pereira, em Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_afd78f7c52926979222e2f17e7b9207819bf77e1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:36:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:afd78f7c52926979222e2f17e7b9207819bf77e1]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher trans foi morta a tiros na noite de domingo na Praça Costa Pereira, no Centro de Vitória, após uma briga envolvendo facadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O caso ocorreu por volta das 22h, logo após a passagem dos blocos de Carnaval. A mulher estava armada com uma faca e teria esfaqueado outra mulher trans, sua desafeta.</p>
<p>A vítima tentou se proteger atrás de um grupo de agentes da Guarda Municipal presentes na região, mas a agressora continuou tentando atingi-la.</p>
<p>Os guardas municipais ordenaram diversas vezes que a mulher parasse as agressões e alertaram que atirariam caso ela não obedecesse. Mesmo assim, a suspeita avançou contra os agentes.</p>
<p>Um dos guardas disparou para se defender e proteger a vítima. A mulher atingida pelos tiros correu alguns metros, caiu ferida e foi levada ao Hospital de Urgência e Emergência, onde morreu ao dar entrada.</p>
<p>As duas mulheres, de 23 e 28 anos, foram autuadas em flagrante por tentativa de homicídio qualificada. O guarda municipal foi ouvido e liberado, pois ficou comprovada a legítima defesa de terceiro.</p>
<p>O corpo da mulher morta foi encaminhado ao Instituto Médico-Legal para necropsia e posterior liberação aos familiares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher trans é morta pela Guarda Municipal após esfaquear rival no Centro de Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_6d78cb6df88509c20a88bd325a352690f1ce48e7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:34:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:6d78cb6df88509c20a88bd325a352690f1ce48e7]]></guid>
<description><![CDATA[Natasha Lucas do Nascimento, de 27 anos, foi baleada por um agente da Guarda Municipal após atacar outra mulher na Praça Costa Pereira, Centro de Vitória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A confusão ocorreu no final da noite de domingo (15), durante o carnaval no Centro de Vitória. Natasha Lucas do Nascimento atacou outra mulher com uma faca na frente dos agentes da Guarda Municipal na Praça Costa Pereira.</p>
<p>Testemunhas disseram que a briga teve origem em um desentendimento antigo entre as duas mulheres. A vítima do ataque correu para uma viatura da Guarda Municipal em busca de socorro e tentou se proteger atrás dos agentes.</p>
<p>Mesmo após ordens para parar, Natasha avançou contra a vítima e a feriu no braço. Um agente da Guarda Municipal disparou contra Natasha após ela ignorar as ordens e continuar a agressão.</p>
<p>Natasha foi socorrida e levada ao Hospital Estadual de Urgência e Emergência (Heue), mas não resistiu aos ferimentos. A Guarda Municipal afirmou que agiu em defesa da vida da vítima e que o uso da força foi necessário para cessar a agressão.</p>
<p>A Polícia Civil encaminhou a ocorrência ao plantão da Delegacia Regional de Vitória. Duas mulheres que estavam com Natasha foram levadas para prestar esclarecimentos. O corpo de Natasha foi encaminhado ao Departamento Médico Legal para necropsia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Praticante de wingsuit fica preso em copa de árvore e é resgatado pelo Notaer em Castelo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_16dcbf5e7277a7bada9a0a652cc16a7c45f71b7f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:32:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:16dcbf5e7277a7bada9a0a652cc16a7c45f71b7f]]></guid>
<description><![CDATA[Um praticante de wingsuit sofreu um acidente e ficou preso no topo de árvores em Castelo, sendo resgatado pelo Notaer.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 12h desta sexta-feira, quando o atleta enfrentou uma falha no equipamento durante o salto e precisou acionar o paraquedas reserva.</p>
<p>O praticante caiu sobre a copa das árvores em uma área de mata fechada e de difícil acesso, o que dificultou o resgate por via terrestre.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar do Espírito Santo atendeu inicialmente a ocorrência e solicitou o apoio do Núcleo de Operações e Transporte Aéreo (Notaer) devido à complexidade do terreno.</p>
<p>O Notaer utilizou um cesto suspenso por um cabo de 63 metros para içar a vítima, realizando uma manobra aérea de precisão que exigiu cuidado para evitar riscos causados pelo vento do rotor da aeronave.</p>
<p>O resgate foi concluído com êxito, e a vítima foi avaliada no local, apresentando apenas escoriações leves.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
