<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 11:27:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TST cria cotas para mulheres transexuais em empresas prestadoras de serviços]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_6e1c2aee2e291814421b9688d20d4592cf8ab201/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:19:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:6e1c2aee2e291814421b9688d20d4592cf8ab201]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior do Trabalho estabeleceu cotas de 5% para mulheres transexuais em contratações de empresas prestadoras de serviços, com prioridade para grupos vulneráveis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O TST adotou uma política de cotas que determina que 5% das pessoas admitidas pelas empresas prestadoras de serviços sejam mulheres transexuais, com prioridade para pretas e pardas, trabalhadoras do sexo e egressas do sistema prisional.</p>
<p>Essa regra é mais progressiva que a do Conselho Nacional de Justiça, que prevê 5% de vagas reservadas para mulheres vulneráveis, incluindo as transexuais, enquanto o TST separou 5% para mulheres em situação vulnerável e outros 5% exclusivos para mulheres transexuais.</p>
<p>A nova reserva de vagas não se aplica às contratações do próprio tribunal nem para os magistrados da Justiça do Trabalho, e foi assinada pelo presidente do TST, Luiz Philippe Vieira de Mello Filho, em 29 de janeiro.</p>
<p>Otávio Ferreira, juiz auxiliar da Presidência do TST, destacou que essas pessoas enfrentam barreiras para entrar no mercado de trabalho e que a política afirmativa busca superar a igualdade formal para alcançar igualdade material e substantiva, com monitoramento do cumprimento da cláusula.</p>
<p>Não há previsão de contratação de homens trans no momento, e Ferreira afirmou que as políticas afirmativas serão calibradas.</p>
<p>Ainda não há definição sobre cotas para carreiras do próprio órgão ou para a magistratura, mas o tema está sendo estudado, enquanto outras entidades do sistema de Justiça, como o Ministério Público da União, já tiveram experiências com cotas para pessoas trans, posteriormente restritas a minorias étnico-raciais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fiscalização em Guarapari flagra dois caminhões com excesso de peso em transporte de rochas ornamentais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0bfdda192bc5ac112cd7da6948cd6aa949a562b9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:14:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0bfdda192bc5ac112cd7da6948cd6aa949a562b9]]></guid>
<description><![CDATA[Dois veículos foram retidos em Guarapari por transportar carga acima do limite permitido em fiscalização de transporte de rochas ornamentais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A operação resultou em 12 autuações, retenção dos caminhões, 18 toneladas de transbordo e dois Termos Circunstanciados de Ocorrência (TCOs).</p>
<p>Um dos veículos transportava carga 7 toneladas acima do permitido, enquanto o.</p>
<p>Os veículos foram retidos até a regularização da carga, com a realização do transbordo do excedente.</p>
<p>Os agentes destacaram que o excesso de peso compromete a estabilidade do veículo, aumenta o risco de acidentes graves e causa danos ao pavimento das rodovias.</p>
<p>A fiscalização orientou os transportadores a respeitarem os limites estabelecidos em lei para preservar vidas e garantir a integridade das estradas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colatina realiza feira de adoção de cães e gatos no dia 28 de fevereiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_26242f77bb7358bc139a05b778657f680ad2efcb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:08:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:26242f77bb7358bc139a05b778657f680ad2efcb]]></guid>
<description><![CDATA[Prefeitura de Colatina promove feira de adoção com 11 animais disponíveis no Calçadão Geraldo Pereira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A feira de adoção ocorrerá no dia 28 de fevereiro, a partir das 8 horas, no Calçadão Geraldo Pereira, no Centro de Colatina, organizada pela Secretaria de Bem-Estar Animal.</p>
<p>Estarão disponíveis para adoção seis cães e cinco gatos, incluindo filhotes e animais adultos, todos vacinados, vermifugados e castrados, exceto os filhotes que ainda não passaram pela castração devido à idade.</p>
<p>Para adotar, é necessário ter mais de 18 anos, apresentar documento de identidade com foto e comprovante de residência, além de garantir que o ambiente seja adequado: residências para gatos devem ser teladas e para cães precisam ser cercadas e fechadas.</p>
<p>Além da adoção, o público poderá colaborar com doações de cobertores e paninhos para o acolhimento e proteção dos animais adotados.</p>
<p>A feira faz parte do calendário permanente do Centro de Bem-Estar Animal, que planeja realizar pelo menos um evento de adoção por mês.</p>
<p>O secretário Estevão Ferrari Bravin destacou que a adoção responsável reduz o abandono, diminui a população de animais em situação de rua, melhora a qualidade de vida dos pets e contribui para a saúde pública ao reduzir riscos de zoonoses, acidentes e maus-tratos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Parques da Serra oferecem lazer gratuito durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0a9a6f67f918e54eda0473e6fa4f8dd23b7867dd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:43:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0a9a6f67f918e54eda0473e6fa4f8dd23b7867dd]]></guid>
<description><![CDATA[Três parques da Serra funcionam das 6h às 22h durante o Carnaval, com entrada gratuita e opções de lazer ao ar livre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O município da Serra conta com três parques que permanecem abertos durante os quatro dias de Carnaval: Parque da Cidade, Jardim Botânico e Parque Caminho do Mar. Os espaços oferecem contato com a natureza, atividades esportivas e áreas de lazer para toda a família.</p>
<p>O Parque da Cidade está localizado entre os bairros Valparaíso e Laranjeiras, e possui quadra de tênis, quadra poliesportiva, pista de caminhada, playground e pista de skate. O parque funciona diariamente das 6h às 22h.</p>
<p>O Parque Jardim Botânico fica entre os bairros São Lourenço, Santo Antônio e Cascata, próximo ao Mestre Álvaro, e apresenta ambientes variados, como córregos, áreas brejosas, nascentes que formam um lago artificial, afloramentos rochosos e encostas. O local abriga remanescentes da Mata Atlântica e funciona das 6h às 22h todos os dias.</p>
<p>O Parque Caminho do Mar está situado na Avenida Meridional, no bairro Cidade Continental, Setor Oceania. Oferece campo society, quadra de areia, quadra poliesportiva, parquinho, praça para pets e a segunda maior rampa de skate do Estado. O funcionamento é das 6h às 22h.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Magno Malta protocola notícia-crime contra Acadêmicos de Niterói por suposta discriminação religiosa no Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_c701ef095e0a630ccf5267db17b7b896f33bf79d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 22:34:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:c701ef095e0a630ccf5267db17b7b896f33bf79d]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Magno Malta e a vice-presidente estadual do PL-ES, Magda Malta, pediram à PGR investigação sobre possível discriminação contra evangélicos no desfile da Acadêmicos de Niterói no Carnaval 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Magno Malta e Magda Malta protocolaram na segunda-feira (16) uma notícia-crime na Procuradoria-Geral da República solicitando a apuração de possível discriminação religiosa durante o desfile da escola de samba Acadêmicos de Niterói no Carnaval de 2026.</p>
<p>Na representação, os autores afirmam que segmentos religiosos conservadores, especialmente evangélicos, foram representados em fantasias de 'latas de conserva', configurando ridicularização pública e crítica ideológica.</p>
<p>O documento sustenta que a equiparação visual dos fiéis evangélicos a objetos enlatados constitui uma narrativa depreciativa, expondo o grupo religioso a escárnio coletivo perante audiência nacional e internacional.</p>
<p>A petição baseia-se no artigo 20 da Lei nº 7.716/1989, que tipifica como crime a prática, indução ou incitação à discriminação ou preconceito religioso, e destaca que o evento teve ampla repercussão nacional e internacional, sendo financiado por recursos públicos.</p>
<p>Magno e Magda Malta afirmam que são cristãos evangélicos e integrantes do grupo religioso representado de forma depreciativa, ressaltando que a jurisprudência admite a vitimização coletiva em crimes de preconceito.</p>
<p>Entre os pedidos feitos à PGR estão a instauração de procedimento investigatório criminal, a apuração da prática de discriminação religiosa prevista na lei e a responsabilização penal dos envolvidos na representação discriminatória.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 26 anos é morto a tiros em Vila Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_30103c6f381df64fa27371ab7c1735750a2d87d5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 20:00:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:30103c6f381df64fa27371ab7c1735750a2d87d5]]></guid>
<description><![CDATA[Marcos Vinícius dos Santos Loyola, de 26 anos, foi assassinado a tiros no bairro Residencial Coqueiral, em Vila Velha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu na tarde deste domingo (15). Marcos, conhecido como 'Gordinho', teria recebido uma mensagem no celular e saído de casa logo em seguida.</p>
<p>Pouco tempo depois, ele ligou para a esposa avisando que estava retornando para casa. No caminho de volta, foi surpreendido e atingido por diversos disparos.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada, mas ao chegar ao local, Marcos já estava morto.</p>
<p>A vítima possuía passagens pela Justiça por tráfico de drogas.</p>
<p>A Polícia Civil informou que a Divisão Especializada de Homicídios e Proteção à Pessoa (DHPP) de Vila Velha investigará o caso.</p>
<p>O corpo foi encaminhado ao Instituto Médico-Legal (IML) para necropsia antes da liberação aos familiares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem invade apartamento em bairro nobre de Vitória e furta R$ 1 milhão em joias e dinheiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_ded15b804377da28f8bcade4e4b7c5813fb3f644/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:28:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:ded15b804377da28f8bcade4e4b7c5813fb3f644]]></guid>
<description><![CDATA[Um apartamento no bairro Barro Vermelho, em Vitória, foi arrombado e furtado na última sexta-feira (13), com prejuízo estimado em cerca de R$ 1 milhão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A proprietária do imóvel relatou que saiu pela manhã e, ao retornar à noite, encontrou sinais de arrombamento na porta da cozinha e o apartamento revirado.</p>
<p>Dois quartos estavam completamente bagunçados e diversos itens de valor, incluindo joias e dinheiro em reais, dólares e euros, desapareceram do local.</p>
<p>Imagens das câmeras de segurança do prédio mostram um homem deixando o apartamento carregando uma bolsa, que pertence à proprietária e teria sido usada para transportar os objetos furtados.</p>
<p>A Polícia Militar realizou buscas no imóvel, mas nenhum suspeito foi localizado até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Delegado da Polícia Civil do ES é preso por importunar sexualmente adolescente em festa de Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_e0068d58862f8563846d0b997b898b1ccd1e4f01/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:20:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:e0068d58862f8563846d0b997b898b1ccd1e4f01]]></guid>
<description><![CDATA[Delegado de 40 anos foi preso em flagrante após importunar sexualmente uma adolescente de 14 anos em festa no Centro de Apiacá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O delegado Adhemar Pereira Fully foi detido na noite de domingo (15) suspeito de importunar sexualmente uma adolescente durante uma festa de Carnaval no Centro de Apiacá, no Sul do Espírito Santo.</p>
<p>A adolescente relatou que o homem a perseguiu mesmo após ela informar ser menor de idade e tentar se afastar. Ele teria dito “gata, eu quero você” e continuado a insistir até que a jovem se aproximou do pai.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada e encontrou o delegado com sinais claros de embriaguez. Durante a abordagem, ele resistiu, empurrou policiais, xingou e tentou fugir, mas foi contido e algemado.</p>
<p>Na revista pessoal, foi encontrada uma arma registrada na Polícia Civil, porém ele não portava a documentação da arma. O delegado teria ameaçado os policiais dizendo que iria prendê-los.</p>
<p>O Conselho Tutelar acompanhou a adolescente e prestou apoio à família. O delegado foi autuado em flagrante por importunação sexual na 7ª Delegacia Regional de Cachoeiro de Itapemirim e encaminhado ao presídio Alfa 10, destinado a policiais civis.</p>
<p>A Polícia Civil apreendeu a arma institucional, munições e um carregador. A Corregedoria-Geral instaurará procedimento administrativo para apurar a responsabilidade disciplinar do delegado.</p>
<p>O mesmo delegado é investigado por um acidente com morte em Minas Gerais em 2018, quando foi indiciado por homicídio culposo, embriaguez ao volante e por não prestar socorro à vítima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Delegado é preso por importunação sexual contra adolescente de 14 anos em Apiacá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0d1c8b2c041f202433153b7e0e58a8f660551686/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:42:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0d1c8b2c041f202433153b7e0e58a8f660551686]]></guid>
<description><![CDATA[O delegado Adhemar Pereira Fully, de 40 anos, foi preso em flagrante por importunação sexual contra uma adolescente de 14 anos durante festa em Apiacá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu durante uma festa no Centro de Apiacá, onde o delegado se aproximou da vítima com frases insistentes e a perseguiu mesmo após ela recusar as investidas e informar sua idade.</p>
<p>A situação gerou tumulto quando familiares da adolescente confrontaram o delegado, que apresentava sinais de embriaguez ao ser abordado pela Polícia Militar.</p>
<p>Adhemar resistiu à prisão, ofendeu os policiais, empurrou os agentes e tentou fugir, sendo necessário o uso de algemas para contê-lo.</p>
<p>Dentro da viatura, o delegado ameaçou a guarnição e, durante revista, foi encontrada uma pistola, munições e um carregador pertencentes à Polícia Civil do Espírito Santo, sem a documentação necessária para porte fora de serviço.</p>
<p>Ele foi conduzido à Delegacia Regional de Cachoeiro de Itapemirim, autuado em flagrante por importunação sexual e transferido para o presídio Alfa 10 em Vila Velha.</p>
<p>A Polícia Civil do Espírito Santo repudiou o ocorrido e informou que a Corregedoria-Geral instaurará procedimento administrativo disciplinar para apurar a conduta do delegado. O Conselho Tutelar de Apiacá acompanha o caso e presta apoio à vítima e seus familiares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher trans é morta a tiros após confusão na Praça Costa Pereira, em Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_afd78f7c52926979222e2f17e7b9207819bf77e1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:36:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:afd78f7c52926979222e2f17e7b9207819bf77e1]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher trans foi morta a tiros na noite de domingo na Praça Costa Pereira, no Centro de Vitória, após uma briga envolvendo facadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu por volta das 22h, logo após a passagem dos blocos de Carnaval. A mulher trans que veio a óbito estava armada com uma faca e teria esfaqueado outra mulher trans, que seria sua desafeta.</p>
<p>A vítima tentou se proteger atrás de um grupo de agentes da Guarda Municipal presentes no local. Apesar das ordens para que a agressora parasse, ela continuou avançando contra a vítima e os guardas.</p>
<p>Diante da ameaça, um dos guardas municipais disparou contra a mulher para se defender e proteger a vítima. A mulher atingida correu alguns metros e caiu ferida no chão.</p>
<p>Ela foi levada ao Hospital de Urgência e Emergência de Vitória, mas morreu ao dar entrada na unidade. A mulher que foi esfaqueada recebeu atendimento médico e foi conduzida à delegacia para prestar depoimento.</p>
<p>A Polícia Civil autuou as duas mulheres, de 23 e 28 anos, em flagrante por tentativa de homicídio qualificada por motivo fútil e impossibilidade de defesa da vítima, sendo a de 28 anos considerada participante.</p>
<p>O guarda municipal que efetuou o disparo foi ouvido e liberado, pois ficou comprovada a legítima defesa de terceiro. O corpo da mulher morta foi encaminhado ao Instituto Médico-Legal para necropsia e posterior liberação aos familiares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
