<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 18:02:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em flagrante por agredir adolescente grávida em Marataízes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_816716bbb4abe70e6036a23ab8b73a27e8ef7620/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 17:13:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:816716bbb4abe70e6036a23ab8b73a27e8ef7620]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 29 anos foi preso suspeito de agredir uma adolescente de 16 anos, grávida, em Marataízes, no Sul do Espírito Santo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A adolescente compareceu à delegacia chorando e relatou ter sido agredida fisicamente pelo companheiro. A discussão teria começado quando ela usava o celular na varanda, e o barulho incomodou o suspeito.</p>
<p>O homem tentou tomar o aparelho, arremessou a vítima ao solo, desferiu socos, tentou enforcá-la e pisou em sua barriga,.</p>
<p>Enquanto a vítima registrava a ocorrência, policiais civis abordaram o suspeito que rondava a região da delegacia e o prenderam em flagrante.</p>
<p>A adolescente informou que já havia sido agredida anteriormente e solicitou Medidas Protetivas de Urgência, encaminhadas ao Poder Judiciário para análise.</p>
<p>Ela foi atendida pela equipe de saúde, não apresentando risco ao bebê de aproximadamente três meses, e retornou para casa.</p>
<p>O delegado representou pela conversão da prisão em flagrante em preventiva, e o agressor responderá por lesão corporal e ameaça, no contexto da Lei Maria da Penha. Após os procedimentos, foi levado ao Centro de Detenção Provisória de Marataízes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
