<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 21:03:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em Pedro Canário por furtar R$ 60 mil da avó idosa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_50a040548c163d9c66d5f9dfb3103d657c4bd033/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:33:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:50a040548c163d9c66d5f9dfb3103d657c4bd033]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 28 anos foi preso em Pedro Canário suspeito de furtar cerca de R$ 60 mil da própria avó de 70 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu na quinta-feira (26), no bairro Novo Horizonte, em cumprimento a um mandado expedido pela 2ª Vara de Conceição da Barra.</p>
<p>O suspeito é investigado por furto, injúria e ameaça contra a avó, uma idosa de 70 anos.</p>
<p>A idosa relatou que o suspeito a ameaçava, afirmando que teria trocado as joias por uma arma de fogo e que efetuaria um disparo contra ela.</p>
<p>Após a prisão, o homem foi encaminhado ao sistema prisional, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Evair de Melo avaliado para disputa ao Senado em meio a movimentações partidárias no ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_077361e474afd36a5ccf3246f68ecefd2d35ce46/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:00:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:077361e474afd36a5ccf3246f68ecefd2d35ce46]]></guid>
<description><![CDATA[Evair de Melo pode se filiar ao Republicanos para disputar o Senado ou permanecer no Progressistas visando a reeleição à Câmara.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O deputado federal Evair de Melo está no centro das especulações eleitorais no Espírito Santo, com possibilidade de filiação ao Republicanos ou outra legenda aliada para disputar uma vaga ao Senado. Há uma suposta preferência do ex-presidente Jair Bolsonaro pelo parlamentar para a corrida majoritária.</p>
<p>Alguns mandatários reservadamente apostam no potencial eleitoral de Evair, enquanto outros avaliam que ele pode permanecer no Progressistas, mesmo com compromisso avançado com o grupo do governador Renato Casagrande. A estratégia seria buscar a reeleição à Câmara pela federação União Progressista, formada por União Brasil e Progressistas.</p>
<p>O vice-governador Ricardo Ferraço demonstrou satisfação com a filiação do deputado Amaro Neto ao Progressistas e com a iminente formalização da federação União Progressista, que deve influenciar os movimentos eleitorais do MDB na convenção marcada para o sábado (28).</p>
<p>O Progressistas confirmou também a filiação do secretário de Estado de Agricultura, Enio Bergoli, fortalecendo o quórum da legenda para as próximas disputas.</p>
<p>O deputado federal Messias Donato tem boas chances de ingressar na federação União Progressista, embora o peso do Podemos ainda seja relevante. Messias e o prefeito de Cariacica, Euclério Sampaio (MDB), discutiram o assunto em almoço nesta quinta-feira (26).</p>
<p>Durante solenidade de entrega da comenda Jerônymo Monteiro, o deputado Paulo Foletto comentou em tom bem-humorado sobre a possibilidade de integrar um grupo de testes para tratamento de lesões medulares com polilaminina, substância pesquisada pela cientista Tatiana Sampaio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cratera se abre na BR-262 em Brejetuba após fortes chuvas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_3b15c111cdccbd7bc6a01bc4c149fdfbf99232c2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:22:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:3b15c111cdccbd7bc6a01bc4c149fdfbf99232c2]]></guid>
<description><![CDATA[Cratera às margens da BR-262 no km 136 em Brejetuba provoca interdição parcial da pista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fortes chuvas nos últimos dias causaram a abertura de uma cratera às margens da BR-262, em Brejetuba, no Sul do Espírito Santo, no km 136 da rodovia.</p>
<p>O asfalto no trecho apresenta sinais de que pode ceder, o que levou à interdição parcial da pista pelo Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT).</p>
<p>Como medida preventiva, o DNIT implantou redução de velocidade e utiliza o acostamento do lado oposto como faixa de rolamento para manter a circulação nos dois sentidos da rodovia.</p>
<p>O trecho está sinalizado com cones, placas indicativas e outros dispositivos de segurança para orientar motoristas e pedestres.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal (PRF) emitiu alerta para que os motoristas redobrem a atenção ao passar pelo local, destacando o risco de cedência da pista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vereador Pastor Fabiano é agredido em Vitória durante campanha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0c5c038dae948a9153beba2e8492bcb2c49628cb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:00:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0c5c038dae948a9153beba2e8492bcb2c49628cb]]></guid>
<description><![CDATA[O vereador de Vila Velha, Pastor Fabiano (PL), foi agredido nesta quinta-feira (26) no bairro Jardim da Penha, em Vitória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pastor Fabiano estava em cima de um trio elétrico ao lado da pré-candidata ao Senado do PL, Maguinha Malta, circulando por bairros de Vitória para convocar eleitores da direita para um ato marcado para domingo (1) entre Vila Velha e Vitória.</p>
<p>Durante a passagem pelo Jardim da Penha, um indivíduo se aproximou de forma suspeita e fez menção de pegar um objeto na cintura do vereador, que estava acompanhado de seu chefe de gabinete.</p>
<p>O chefe de gabinete interveio prontamente, impedindo o avanço da agressão. Após a intervenção, houve uma breve perseguição, mas o agressor conseguiu fugir.</p>
<p>No momento da agressão, Pastor Fabiano já não estava mais na companhia de Maguinha Malta. O vereador classificou o ataque como uma ação política com o objetivo de intimidá-lo.</p>
<p>A Polícia Civil informou que as vítimas registraram boletim de ocorrência por lesão corporal na Delegacia Regional de Vila Velha. Foram adotadas diligências iniciais e encaminhado exame de corpo de delito ao Instituto Médico Legal em Vitória.</p>
<p>O caso está sob investigação do Distrito de Polícia de Vitória, responsável pela região do Jardim da Penha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
