<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 16:03:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Turismo no Espírito Santo registra melhor desempenho em 11 anos em dezembro de 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_56db3afa5a92cbac294e0805eb70bf87937ebe9d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:36:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:56db3afa5a92cbac294e0805eb70bf87937ebe9d]]></guid>
<description><![CDATA[O turismo capixaba alcançou em dezembro de 2025 o maior volume de atividades turísticas desde janeiro de 2014, com crescimento de 6,7% em relação ao mesmo mês do ano anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Índice de Atividades Turísticas (Iatur) apontou 112,3 pontos no Espírito Santo em dezembro de 2025, o que representa o melhor desempenho do setor nos últimos 11 anos. O crescimento de 6,7% em relação a dezembro de 2024 foi a terceira maior variação entre os estados brasileiros, atrás apenas do Rio de Janeiro (15,2%) e do Paraná (6,8%).</p>
<p>O resultado reflete a consolidação do Espírito Santo como um destino competitivo no turismo nacional, impulsionado por uma agenda ativa de eventos, lazer e turismo, além da tradicional alta demanda no período de festas de fim de ano e início da temporada de verão.</p>
<p>O quarto trimestre de 2025 foi o melhor da série histórica iniciada em 2011, com volume de atividades 2,7% superior ao recorde anterior registrado em 2012. Os meses de outubro, novembro e dezembro concentraram os maiores volumes do ano, indicando dinamismo e perspectivas positivas para o início de 2026.</p>
<p>O transporte de passageiros também apresentou crescimento significativo. O Aeroporto de Vitória registrou 167.966 desembarques em dezembro, alta de 16,8% em relação a dezembro de 2024, totalizando 1.744.147 passageiros em 2025, um aumento de 14,5%. No transporte fretado, foram 43.607 passageiros em dezembro, avanço de 12,2%, e 471.854 no acumulado do ano, crescimento de 1,3%.</p>
<p>Autoridades do setor destacaram que o desempenho indica um amadurecimento do turismo local, com capacidade de disputar turistas com destinos tradicionais e fortalecer o consumo interno e o fluxo regional. A diversificação da oferta, o fortalecimento do calendário de eventos e a expansão do transporte são apontados como fatores-chave para o crescimento.</p>
<p>O turismo é considerado um vetor estratégico para o desenvolvimento econômico do Espírito Santo, contribuindo para a geração de renda, emprego e circulação econômica no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fábrica de manilhas em Cariacica é autuada por furto de energia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_e972d471c4fd96f8d256d2cff9dd957399fc56bf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:30:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:e972d471c4fd96f8d256d2cff9dd957399fc56bf]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil e distribuidora de energia identificam furto em fábrica às margens da Rodovia do Contorno, em Cariacica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante uma ação conjunta, técnicos da distribuidora de energia elétrica constataram manipulação nos cabos do medidor de energia da fábrica de manilhas de concreto, impedindo o registro do consumo real.</p>
<p>A empresa está instalada no local há cerca de quatro anos e a irregularidade foi desfeita durante a fiscalização, com o fornecimento de energia sendo regularizado imediatamente.</p>
<p>O responsável pelo estabelecimento foi conduzido ao Departamento de Polícia Judiciária, autuado em flagrante por furto de energia, pagou fiança e foi liberado.</p>
<p>A operação contou com o apoio de policiais civis do Departamento Especializado de Investigações Criminais, peritos do Departamento de Engenharia Forense do Instituto de Criminalística e equipes técnicas da EDP.</p>
<p>O furto de energia é crime previsto no artigo 155 do Código Penal Brasileiro, com pena de reclusão de um a quatro anos e multa, além da obrigação de ressarcir os valores não faturados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF apreende cerca de três quilos de drogas escondidas em pneu estepe na BR-101 em Itapemirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_5d7fdeb37b813cf53a01aa99f5d4ffdfe80735ed/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:15:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:5d7fdeb37b813cf53a01aa99f5d4ffdfe80735ed]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Rodoviária Federal apreendeu três quilos de drogas escondidas no pneu estepe de um veículo na BR-101 em Itapemirim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A apreensão ocorreu na madrugada de terça-feira (24), durante uma fiscalização de rotina no km 414 da BR-101, em Itapemirim.</p>
<p>O veículo abordado foi um Volkswagen Golf prata, com placas de Mantenópolis, que seguia do Rio de Janeiro para o Espírito Santo.</p>
<p>O motorista, que estava sem documentos, inicialmente afirmou que a viagem tinha fins turísticos, mas não soube informar detalhes sobre hospedagem ou locais visitados no Rio de Janeiro.</p>
<p>Os policiais desconfiaram ao verificar o porta-malas, onde o pneu estepe estava solto, com peso anormal e sinais de desbalanceamento.</p>
<p>Após questionamentos, o motorista admitiu transportar drogas no pneu, que continha três tabletes de cocaína, crack e maconha.</p>
<p>Ele confessou ter ido ao Rio de Janeiro na sexta-feira (20) para buscar o material em uma comunidade, recebendo R$ 1 mil pelo transporte até Mantenópolis.</p>
<p>O homem foi preso em flagrante por tráfico de drogas e levado à Delegacia da Polícia Civil em Itapemirim, onde o veículo e as drogas foram entregues para os procedimentos legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso pela PRF na BR-101 ao ser flagrado transportando pássaros silvestres ilegalmente]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_1dcb1afd64d6e9dcf067c9f1c2241c89f6250619/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:12:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:1dcb1afd64d6e9dcf067c9f1c2241c89f6250619]]></guid>
<description><![CDATA[Motorista foi preso em Atílio Vivacqua ao transportar cinco pássaros da espécie Coleiro sem documentação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal prendeu um homem por crime ambiental na tarde de terça-feira (24), por volta das 17h30, no km 425 da BR-101, em Atílio Vivacqua, durante abordagem a um Fiat Argo branco.</p>
<p>O condutor informou que saiu de Guarapari com destino ao Rio de Janeiro para levar um passageiro e que retornava ao Espírito Santo com uma encomenda, recebendo R$ 1.500 pelo transporte.</p>
<p>No porta-malas do veículo, os policiais encontraram cinco pássaros da espécie Coleiro em gaiolas. O motorista admitiu não possuir a documentação exigida para o transporte de animais silvestres.</p>
<p>O transporte de fauna nativa sem licença configura crime ambiental 605/1998, que pune caça, guarda, transporte ou venda ilegal de animais silvestres.</p>
<p>O homem foi preso no local e levado com os pássaros para a Delegacia Regional de Polícia Civil de Cachoeiro de Itapemirim, onde a autoridade policial de plantão conduzirá os procedimentos legais e decidirá sobre a destinação das aves.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputados federais deixam Republicanos e senadores do PL discutem eleições no ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_570b766fc20ef856d0f1e1ec7dce31bf02cad6d6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:04:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:570b766fc20ef856d0f1e1ec7dce31bf02cad6d6]]></guid>
<description><![CDATA[Messias Donato e Amaro Neto comunicaram desfiliação do Republicanos e podem integrar a federação União Progressista; senadores Magno Malta e Flávio Bolsonaro se reuniram em Brasília para tratar das eleições no Espírito Santo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os deputados federais Messias Donato e Amaro Neto informaram aos presidentes do Republicanos, Marcos Pereira e Erick Musso, respectivamente, sobre sua desfiliação do partido.</p>
<p>Amaro Neto está mais próximo de se filiar ao Progressistas, enquanto Messias Donato avalia as vantagens de permanecer no Republicanos, mas considera a saída de Amaro um risco menor para trocar de partido, evitando atritos com o prefeito de Cariacica, Euclério Sampaio (MDB).</p>
<p>Messias Donato pode se filiar à federação União Brasil, Progressista ou Podemos, presidido por Gilson Daniel, o que pode impactar a formação de chapas eleitorais.</p>
<p>A ex-deputada federal e atual secretária de Assistência Social em Vitória, Soraya Manato, que se filiou ao Republicanos em dezembro, foi procurada pelo presidente do Progressista, mas deve permanecer no Republicanos.</p>
<p>Na terça-feira (24), os senadores do PL, Magno Malta e Flávio Bolsonaro, se reuniram em Brasília e, usando a Bíblia, afirmaram que discutiam política &quot;diante de Deus&quot;.</p>
<p>Flávio Bolsonaro é pré-candidato à presidência nas eleições de outubro, e Magno Malta trabalha para que sua filha seja candidata ao Senado pelo PL no Espírito Santo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
