<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 16:03:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Espírito Santo registra cerca de 10 mil veículos emplacados em 2026 em menos de dois meses]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_7a14661796b55cf6c7313bed3ef5acbe5062d24d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:52:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:7a14661796b55cf6c7313bed3ef5acbe5062d24d]]></guid>
<description><![CDATA[O Espírito Santo contabiliza cerca de 10 mil veículos emplacados em 2026 nos primeiros dois meses do ano, indicando ritmo acelerado no mercado automotivo local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O volume expressivo de emplacamentos no Espírito Santo confirma o crescimento do mercado automotivo no Estado e acompanha a tendência nacional de expansão do setor.</p>
<p>No Brasil, o levantamento da Fenabrave aponta que o país encerrou 2025 com mais de 5,1 milhões de veículos emplacados, o que representa uma alta de 8,02% em relação a 2024.</p>
<p>O aumento nas negociações de veículos impacta diretamente a rotina dos capixabas, elevando a demanda por serviços de emplacamento, emissão de documentos, mudanças de propriedade e regularização junto ao Detran-ES.</p>
<p>Marcos Banhos, presidente do Sindicato dos Despachantes de Veículos do Espírito Santo, alerta que o crescimento das negociações exige atenção do consumidor quanto aos prazos legais, taxas e procedimentos para evitar multas, bloqueios ou atrasos.</p>
<p>Banhos destaca também a importância da organização documental e do cumprimento correto das etapas legais para garantir segurança nas transações, ressaltando que a digitalização dos processos facilita, mas também exige cuidado para evitar golpes.</p>
<p>O despachante é apontado como profissional habilitado para acompanhar atualizações da legislação e dos sistemas do Detran, auxiliando proprietários na regularização dos veículos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Justiça Eleitoral recebe denúncia contra cinco por coação a presos na Serra em 2022]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_9e9afe8031b404712a7177a1e1766b8d392d0e1b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:19:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:9e9afe8031b404712a7177a1e1766b8d392d0e1b]]></guid>
<description><![CDATA[Ministério Público Eleitoral denunciou cinco pessoas por coagir detentos durante o primeiro turno das eleições de 2022 na Serra para beneficiar candidatos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A denúncia foi ajuizada no dia 13 pela Promotoria Eleitoral da Serra após o recebimento do relatório final do inquérito da Polícia Federal, que ouviu todos os denunciados.</p>
<p>A investigação aponta que o esquema começou com Sóstenes Araújo, então diretor da Escola Penitenciária do Centro de Detenção Provisória da Serra, que teria se comunicado com Silayr Pedra Ribeiro, assessor do candidato a deputado federal Josias da Vitória, para combinar votos.</p>
<p>A diretora da prisão à época, Chelsea Genevieve de Oliveira Moraes Fernandes, teria escolhido a equipe responsável por conduzir os internos eleitores até a votação, enquanto o diretor adjunto Pablo do Nascimento Estevão cuidava da segurança para garantir controle e reduzir resistência.</p>
<p>A policial penal Flávia dos Santos Silva Sobrinho e a colaboradora Déborah Alves dos Santos também teriam participado da organização, sendo que Déborah confeccionou e distribuiu 'colinhas' eleitorais com os números dos candidatos apoiados.</p>
<p>Além de Josias da Vitória, a organização buscava eleger Alexandre Quintino Moreira para deputado estadual e apoiava Renato Casagrande para governador. Josias foi reeleito, Quintino não conquistou vaga, e os candidatos não foram denunciados por falta de indícios de participação.</p>
<p>No dia 2 de outubro de 2022, Pablo do Nascimento Estevão teria orientado os presos durante o trajeto até a seção eleitoral instalada dentro da penitenciária,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Espírito Santo lança nova marca turística com foco em experiências autênticas e equilíbrio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_c18f53868adfdb6882d71923575feaa7161384b6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:19:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:c18f53868adfdb6882d71923575feaa7161384b6]]></guid>
<description><![CDATA[O Espírito Santo lançou uma nova marca turística que destaca a diversidade e o equilíbrio do estado como destino para o mercado turístico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A nova marca do Espírito Santo foi criada pela agência Prósper Comunicação e lançada no Palácio Anchieta, em Vitória, com coordenação do Sebrae/ES em parceria com o Governo do Estado. O posicionamento da marca foi baseado no plano estratégico de marketing para o turismo, focando em experiências transformadoras em lugares autênticos.</p>
<p>Fernando Lisboa, diretor-executivo da Prósper Comunicação, explicou que a marca representa o território e não um governo, ressaltando a convivência harmoniosa dos atrativos turísticos do estado. O conceito reforça a proposta de um destino que oferece vivências únicas sem competição entre os atrativos.</p>
<p>Pedro Rigo, superintendente do Sebrae/ES, destacou que o esforço coletivo já apresenta resultados positivos para o turismo capixaba, especialmente a partir de 2025. Ele enfatizou o equilíbrio como diretriz principal, buscando um turismo de qualidade que permita a integração entre turistas e moradores locais.</p>
<p>O superintendente também ressaltou a diversidade cultural do Espírito Santo, que inclui influências indígenas, quilombolas e de imigrantes europeus, como um diferencial para quem busca experiências autênticas.</p>
<p>O governador Renato Casagrande comemorou o lançamento da marca e destacou o trabalho conjunto entre governo e municípios para o desenvolvimento do turismo. Ele ressaltou que o Espírito Santo possui o maior investimento em infraestrutura do Brasil, com 20% da receita total destinada a esse setor, o que beneficia diretamente as regiões turísticas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jair Bolsonaro sugere apoio a Evair de Melo para Senado e Pazolini para prefeito em 2026 no ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_712a9d1d91cb5fa476fabe8e0d31233a59b73590/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:02:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:712a9d1d91cb5fa476fabe8e0d31233a59b73590]]></guid>
<description><![CDATA[Jair Bolsonaro indicou apoio a Evair de Melo para o Senado e Lorenzo Pazolini para prefeito de Vitória nas eleições de 2026 no Espírito Santo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A primeira relação para definições do PL para as eleições de 2026 no Espírito Santo aponta que Jair Bolsonaro sugere que a sigla apoie o prefeito de Vitória, Lorenzo Pazolini, e o deputado federal Evair de Melo, além de Maguinha Malta para o Senado.</p>
<p>Na lista, o nome de Evair de Melo tem uma anotação à caneta com as iniciais JB, referentes a Jair Bolsonaro.</p>
<p>Evair de Melo recebeu a notícia com serenidade e destacou seu histórico de relacionamento com Bolsonaro, com quem cumpriu dois mandatos de deputado federal e atuou como líder do governo na Câmara entre 2019 e 2022.</p>
<p>Ele ressaltou que a relação de confiança construída durante esse período se manteve inabalável e destacou o trabalho realizado para melhorar o Espírito Santo, atraindo investimentos e ampliando a renda dos capixabas.</p>
<p>Embora filiado ao Progressista, Evair recebeu convite da nacional do PL para mudar de partido, mas não houve convite por parte do presidente do PL-ES, senador Magno Malta.</p>
<p>Evair afirmou que, se permitido, aceitará a missão com gratidão e respeito, ressaltando que mandato na política não é a única forma de defender o Espírito Santo e seus valores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
