<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 14:04:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incaper lança cultivar de banana Ambrosia em Alfredo Chaves]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_b9614eaf212930eaa38537bdc050969ac7583fa0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:54:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:b9614eaf212930eaa38537bdc050969ac7583fa0]]></guid>
<description><![CDATA[O Incaper realiza em 25 de abril o lançamento oficial da cultivar de banana Ambrosia, após mais de 20 anos de pesquisas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O evento ocorrerá a partir das 13 horas no Parque de Exposições Reginaldo Roque Giori, no Bairro Portal dos Imigrantes, em Alfredo Chaves-ES.</p>
<p>A cultivar Ambrosia apresenta alto potencial produtivo, resistência a doenças e qualidade dos frutos, visando fortalecer a sustentabilidade da bananicultura capixaba.</p>
<p>Durante o lançamento, será lançada uma cartilha intitulada “Ambrosia, uma banana tipo nanica para o Espírito Santo”, produzida pelo Incaper.</p>
<p>Serão distribuídas 1.200 mudas da banana Ambrosia aos produtores rurais que realizarem cadastramento no local, incentivando a adoção da nova cultivar nas propriedades.</p>
<p>A programação inclui palestras, mensagens de autoridades, visita técnica à Unidade de Produção de Banana e a entrega das mudas aos agricultores.</p>
<p>O lançamento é uma realização do Incaper, da Secretaria da Agricultura, Abastecimento, Aquicultura e Pesca (Seag) e do Governo do Estado do Espírito Santo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 16 anos é morto a tiros na Serra]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_35428326751acbf5eb84ab4fd72776c1308e70c5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:40:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:35428326751acbf5eb84ab4fd72776c1308e70c5]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 16 anos foi morto a tiros na madrugada desta segunda-feira no bairro Planalto Serrano, na Serra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um Não há informações atualizadas sobre o estado de saúde dele.</p>
<p>Testemunhas relataram que um homem armado chegou ao local a pé e efetuou diversos disparos contra dois indivíduos que estavam na calçada.</p>
<p>O suspeito fugiu e não foi localizado pela polícia.</p>
<p>A Polícia Civil informou que o caso será investigado pela Divisão Especializada de Homicídios e Proteção à Pessoa (DHPP) da Serra.</p>
<p>O corpo do adolescente foi encaminhado ao Instituto Médico-Legal (IML) para necropsia antes de ser liberado para a família.</p>
<p>Informações que possam ajudar nas investigações podem ser repassadas de forma anônima pelo Disque-Denúncia 181, por telefone, site ou WhatsApp.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Soldado do Espírito Santo é preso após agredir companheira em supermercado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_8fcf4d302ac0b6a910a078a99cc900af9421db6a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:36:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:8fcf4d302ac0b6a910a078a99cc900af9421db6a]]></guid>
<description><![CDATA[O soldado Marcelo Ramos foi preso após agredir a soldado Emilly Ramos em um supermercado no Jardim Camburi.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Emilly Ramos, de 26 anos, relatou em depoimento à Polícia Militar do Espírito Santo que sofre violência financeira e patrimonial por parte do companheiro, o soldado Marcelo Ramos. Ela solicitou medidas protetivas de urgência devido às agressões e ameaças reiteradas.</p>
<p>O episódio ocorreu na noite de sábado (21), no estacionamento de um supermercado no bairro Jardim Camburi. Marcelo foi filmado puxando Emilly pelas pernas para fora do carro e dando um tapa em seu rosto após uma confusão.</p>
<p>O governador Renato Casagrande determinou investigação pela Corregedoria da Polícia Militar, classificando a agressão como crime e covardia. Marcelo permanece preso à disposição da Justiça e passará por audiência de custódia.</p>
<p>A Polícia Militar informou que instaurará Inquérito Policial Militar para apurar os fatos e encaminhará o caso ao Ministério Público Militar e à Auditoria de Justiça Militar. Caso comprovadas irregularidades, Marcelo poderá sofrer sanções administrativas e penais, incluindo exclusão da corporação.</p>
<p>No boletim de ocorrência, consta que Marcelo resistiu à prisão, agrediu um sargento da PM e proferiu ameaças contra os policiais. A vítima relatou que as agressões e ameaças são frequentes, incluindo ameaças de morte e controle financeiro, comprovadas por mensagens de WhatsApp.</p>
<p>A arma da soldado Emilly, uma pistola Glock modelo G22, foi entregue ao CPU da 14ª Companhia Independente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
