<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 12:02:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Guarapari renova concessão de quiosques nas praias por cinco anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_5dc3be872c65bb233ccce0ff425068c76c6f2576/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:15:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:5dc3be872c65bb233ccce0ff425068c76c6f2576]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Guarapari renovou por cinco anos a concessão dos quiosques nas praias do Morro, das Castanheiras e da Areia Preta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A renovação da concessão beneficia 33 quiosqueiros que estavam com o período anterior vencido, garantindo a continuidade das atividades comerciais nos espaços da orla.</p>
<p>O novo termo assegura a exploração comercial, especialmente gastronômica, nos quiosques localizados nas três praias mencionadas.</p>
<p>A assinatura do termo ocorreu em encontro com o prefeito Rodrigo Borges e o secretário municipal de Desenvolvimento e Captação, Otávio Postay.</p>
<p>O prefeito Rodrigo Borges destacou a importância da renovação para a identidade das praias e para o desenvolvimento de Guarapari.</p>
<p>Os quiosqueiros manifestaram satisfação com a renovação. Gege Nascimento afirmou que a medida traz alívio para a categoria, enquanto Francisco Alvarenga agradeceu à gestão municipal e ressaltou o trabalho da fiscalização na Praia do Morro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Advogado da Serra indicado para vaga no Tribunal Regional Eleitoral do Espírito Santo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_ca8552555f47b156d82a11fc489f78ee3f029b66/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:13:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:ca8552555f47b156d82a11fc489f78ee3f029b66]]></guid>
<description><![CDATA[Ítalo Scaramussa, presidente da 17ª Subseção da OAB-Serra, foi indicado para compor a lista de advogados para vaga no TRE-ES.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A indicação de Ítalo Scaramussa integra o processo de formação da lista de advogados que podem ocupar cadeira no Tribunal Regional Eleitoral do Espírito Santo pelo período de dois anos.</p>
<p>Scaramussa afirmou que a composição da lista é uma distinção conferida pelo Tribunal aos profissionais da advocacia que se destacam pela atuação técnica e pelo reconhecimento institucional.</p>
<p>Ele destacou que é a primeira vez que um advogado da Serra assume essa função, o que representa um motivo de orgulho e reconhecimento da advocacia local pela sua capacitação técnica.</p>
<p>A OAB-Serra ampliou sua atuação nos últimos anos, fortalecendo a representatividade da classe e promovendo a valorização profissional. Ítalo Scaramussa é um dos fundadores da subseção no município e atua na defesa das prerrogativas da advocacia local.</p>
<p>O processo de indicação segue os trâmites formais, com análise da lista tríplice pelo TRE-ES e pelo Tribunal Superior Eleitoral, antes de ser encaminhada à Presidência da República, que escolhe um dos nomes para mandato de dois anos, com possibilidade de recondução.</p>
<p>Independentemente do resultado, a indicação destaca a participação da advocacia da Serra no cenário jurídico do Espírito Santo e na formação da lista para a Corte Eleitoral.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Viana firma acordo com Sicredi para implantar programas de educação financeira e cooperativismo nas escolas municipais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_d26d05ac83dee6deef155d4e7b1601dc568fc079/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:00:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:d26d05ac83dee6deef155d4e7b1601dc568fc079]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Viana firmou acordo com a Sicredi para implementar os programas Cooperativas Escolares e Jornada de Educação Financeira na rede municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O objetivo da iniciativa é fortalecer a educação financeira, o cooperativismo e o empreendedorismo entre crianças e adolescentes, promovendo formação cidadã e protagonismo juvenil.</p>
<p>Por meio do programa Cooperativas Escolares, os estudantes poderão criar e gerir cooperativas dentro das unidades de ensino, vivenciando na prática conceitos como gestão democrática, organização financeira, planejamento, cooperação e responsabilidade social.</p>
<p>As cooperativas são associações voluntárias, sem fins lucrativos, formadas no contraturno escolar, com foco em educação, empreendedorismo e cooperativismo, aplicando metodologia prática e gamificada que incentiva o protagonismo estudantil e a participação ativa dos alunos na administração e tomada de decisões.</p>
<p>O programa também prevê suporte pedagógico aos educadores, fortalecendo a formação continuada.</p>
<p>As escolas municipais EMEF Orestes Souto Novaes, no bairro Jucu, e EMEF Padre Antunes Siqueira, em Viana Sede, foram selecionadas para a implementação inicial dos programas.</p>
<p>A criação das cooperativas escolares permitirá que os estudantes desenvolvam projetos alinhados à valorização da cultura local e ao potencial turístico da região, promovendo conexão entre escola e comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
