<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 17:03:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia prende mulher que matou companheiro a facadas em Alto Rio Novo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_152c9a16df12966e0091df8661d102d01733447f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:47:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:152c9a16df12966e0091df8661d102d01733447f]]></guid>
<description><![CDATA[Mulher de 39 anos foi presa preventivamente por assassinar o companheiro de 36 anos em janeiro, após investigação descartar legítima defesa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil do Espírito Santo prendeu preventivamente uma mulher de 39 anos acusada de matar o companheiro, Edivaldo Evangelista de Sousa, de 36 anos, no dia 12 de janeiro, na localidade de Padre Pedro, zona rural de Alto Rio Novo.</p>
<p>No dia do crime, Edivaldo foi morto com golpes de faca. A Polícia Militar e o Samu foram acionados, mas constataram o óbito no local. O pai da suspeita relatou que o casal discutiu e que o companheiro teria se apossado da faca, sendo que a mulher teria reagido e desferido os golpes.</p>
<p>A mulher foi detida e autuada em flagrante por homicídio. Em depoimento, alegou legítima defesa, afirmando que o companheiro apresentava surtos e a agredia frequentemente. Ela foi liberada pela Justiça na audiência de custódia com base nessa versão.</p>
<p>A liberdade foi revogada após investigação técnica da Polícia Civil demonstrar que a tese de legítima defesa não se aplicava ao caso,.</p>
<p>A prisão preventiva foi cumprida na casa de uma vizinha próxima ao imóvel onde a mulher morava com a vítima. Ela acompanhou a equipe policial voluntariamente e nenhum material ilícito foi encontrado no local.</p>
<p>Após os procedimentos legais, a mulher foi transferida para o Centro de Detenção Provisória de Colatina, onde aguardará os desdobramentos do processo à disposição da Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Suspeito bate de frente com viatura da PRF e acaba preso com moto roubada em Linhares]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_f6b27b908b531eabcd90f34b452d95d20bb2c2c8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:43:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:f6b27b908b531eabcd90f34b452d95d20bb2c2c8]]></guid>
<description><![CDATA[Homem foi preso após colidir moto roubada contra viatura da PRF na BR-101, em Linhares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal recuperou uma motocicleta roubada após uma tentativa de fuga que terminou em colisão na noite de quarta-feira (18), na BR-101, em Linhares.</p>
<p>A ocorrência começou por volta das 19h10, quando a equipe da PRF recebeu informações sobre uma moto suspeita que havia acessado um desvio próximo ao posto policial na localidade de Jataipeba. Os agentes localizaram o veículo entre Bebedouro e a ponte.</p>
<p>Ao receber ordem de parada, o motociclista parou momentaneamente, mas acelerou bruscamente ao ver os policiais desembarcarem, tentando fugir. Cerca de 30 metros à frente, ele fez uma manobra brusca de retorno e colidiu contra a parte dianteira da viatura da PRF, sendo então detido.</p>
<p>Durante o interrogatório, o homem confessou ter recebido R$ 1.000 para transportar a motocicleta até a Bahia, sem revelar o destinatário final. Na mochila, foi encontrada uma chave de fenda adaptada, conhecida como &quot;micha&quot;, usada para arrombar e ligar ignição de motos.</p>
<p>A vistoria da moto revelou adulterações, como marcas de lixamento no motor para apagar a identificação. A análise confirmou que o veículo era uma Honda NXR 160 Bros CBS azul, com registro ativo de furto/roubo.</p>
<p>O suspeito foi preso e encaminhado, junto com a motocicleta recuperada, para a Delegacia da Polícia Civil de Linhares, onde os procedimentos legais foram realizados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF registra três mortes e flagra motorista com cabo de vassoura como embreagem no Carnaval no ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_39f75ec457d4c5e3ec48383abaf3e8f9bca3de49/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:42:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:39f75ec457d4c5e3ec48383abaf3e8f9bca3de49]]></guid>
<description><![CDATA[Operação Carnaval da PRF no Espírito Santo registrou 45 acidentes, três mortes e mais de 2,8 mil infrações entre 13 e 18 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal (PRF) do Espírito Santo divulgou o balanço final da Operação Carnaval 2026, realizada entre os dias 13 e 18 de fevereiro nas rodovias federais do estado. Durante o período, foram registrados 45 acidentes de trânsito, sendo 10 graves, com 67 feridos e três mortes.</p>
<p>Duas das três mortes envolveram pedestres atropelados à noite nos dias 13 e 17 de fevereiro na BR-101, nos quilômetros 294 e 295, em trechos que possuem passarela para travessia segura. A terceira vítima fatal ocorreu no dia 18 em Cachoeiro de Itapemirim, no km 1 da BR-393, em colisão entre uma motocicleta e uma retroescavadeira.</p>
<p>No último dia da operação, 18 de fevereiro, na BR-262 em Marechal Floriano, a PRF abordou um motorista que dirigia em zigue-zague. O teste do bafômetro apontou 1,42 mg/L de álcool no sangue. Além disso, o veículo possuía uma adaptação perigosa: o condutor usava um cabo de vassoura para acionar o pedal da embreagem.</p>
<p>Durante a operação, foram fiscalizadas 9.137 pessoas e 7.489 veículos, com 2.813 autos de infração lavrados. Foram realizados 4.211 testes de alcoolemia e 16 pessoas foram presas por crimes diversos, incluindo embriaguez ao volante, uso de documento falso e adulteração veicular. Seis veículos com restrição de furto ou roubo foram recuperados.</p>
<p>A PRF informou que as ações ostensivas continuam integradas à Operação Rodovida 2025/2026, que manterá a fiscalização intensificada no Espírito Santo até o dia 23 de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nova espécie de planta, o antúrio-das-pedras, é descoberta no Espírito Santo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_9ee34d40e254b61041c2fc56793731ee265b2e96/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:36:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:9ee34d40e254b61041c2fc56793731ee265b2e96]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisadores identificaram a Anthurium petraeum, planta que cresce sobre rochas em Linhares e Marilândia, já ameaçada de extinção.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Anthurium petraeum, popularmente chamada de antúrio-das-pedras, foi descoberta por um grupo de pesquisadores brasileiros e pertence à família das aráceas. A planta se destaca por crescer sobre afloramentos rochosos, chamados inselbergs, e por suas folhas em formato de coração.</p>
<p>O primeiro contato com a espécie ocorreu em março de 2022 durante uma expedição científica em Linhares, que tinha como objetivo localizar e mapear espécies ameaçadas fora de unidades de conservação. O material coletado foi analisado pelo doutor em botânica Rodrigo Valadares, da Universidade Federal do Espírito Santo (UFES), que suspeitou da novidade.</p>
<p>A confirmação da nova espécie aconteceu após estudos no acervo do Museu de Biologia Professor Mello Leitão, do Instituto Nacional da Mata Atlântica (INMA), em Santa Teresa. O estudo contou com a participação de especialistas do INMA, UFES, Jardim Botânico do Rio de Janeiro (JBRJ) e Universidade de São Paulo (USP).</p>
<p>A Anthurium petraeum é considerada endêmica do Espírito Santo, com registros apenas em Linhares e Marilândia. O pesquisador Ricardo Ribeiro, um dos autores do artigo, afirma que a planta já está possivelmente ameaçada de extinção devido ao desmatamento na região.</p>
<p>Além disso, a beleza das flores e folhas atrai o mercado de jardinagem e decoração, tornando a espécie alvo de biopirataria, extração predatória e comércio ilegal, práticas que contribuem para o desaparecimento de diversas espécies.</p>
<p>A expedição que resultou na descoberta integra o Plano de Ação Territorial de Conservação de Espécies Ameaçadas (PAT Capixaba-Gerais), coordenado pelo Instituto de Meio Ambiente e Recursos Hídricos do Espírito Santo (IEMA) em parceria com o Instituto Estadual de Florestas de Minas Gerais (IEF).</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Espírito Santo não teve dívidas atrasadas pagas pelo Tesouro Nacional em janeiro de 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_9ad190ed34f29938cba2e0b63a7a20d3ee44a2c4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:32:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:9ad190ed34f29938cba2e0b63a7a20d3ee44a2c4]]></guid>
<description><![CDATA[Tesouro Nacional pagou R$ 257,73 milhões em dívidas atrasadas de estados e municípios em janeiro de 2026, mas Espírito Santo não consta na lista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em janeiro de 2026, o Tesouro Nacional desembolsou R$ 257,73 milhões para quitar dívidas atrasadas de estados e municípios brasileiros. Os maiores valores foram destinados ao Rio Grande do Norte (R$ 84,32 milhões), Rio de Janeiro (R$ 82,34 milhões) e Rio Grande do Sul (R$ 70,55 milhões).</p>
<p>Além desses, também houve repasses menores para o Amapá e municípios da Bahia e do Tocantins. O pagamento ocorre quando estados ou municípios deixam de honrar empréstimos com garantia da União, que cobre a dívida e depois retém recursos federais para recuperar o valor com juros e encargos.</p>
<p>Desde 2016, o governo federal já pagou R$ 86,78 bilhões para cobrir dívidas de governos regionais, mas recuperou apenas R$ 6,03 bilhões desse montante, evidenciando o impacto dessas operações nas contas públicas nacionais.</p>
<p>O Espírito Santo não aparece entre os entes que tiveram débitos cobertos pela União em janeiro de 2026, indicando uma situação fiscal mais equilibrada em relação a outros estados. O governo capixaba tem mantido suas obrigações financeiras em dia, diferentemente de estados como Rio de Janeiro e Minas Gerais.</p>
<p>Em 2025, foram pagos mais de R$ 11 bilhões em dívidas atrasadas de estados e municípios, concentradas principalmente em unidades federativas com maior desequilíbrio fiscal. Estados que entram nessa lista perdem autonomia sobre parte dos recursos federais, que passam a ser bloqueados para quitar a dívida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedreiro morre atropelado por caminhão sem freio em Cachoeiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_d1cfb0dedcd8e966cb5870afbebe5b0630242555/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:21:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:d1cfb0dedcd8e966cb5870afbebe5b0630242555]]></guid>
<description><![CDATA[Luciano José Teixeira, de 49 anos, morreu atropelado por caminhão que perdeu os freios na Rodovia Ricardo Barbieri, em Cachoeiro de Itapemirim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na manhã de quinta-feira (19) na rodovia ES 489, no bairro Boa Vista. Luciano pilotava uma motocicleta quando foi atingido pelo caminhão que perdeu os freios.</p>
<p>Luciano morava em Rio Bonito, Rio de Janeiro, e havia viajado para Cachoeiro de Itapemirim para participar do casamento de uma de suas filhas, marcado para o sábado (21).</p>
<p>O motorista do caminhão, de 37 anos, relatou que havia acabado de sair de uma oficina mecânica quando percebeu a falha nos freios do veículo. Ele permaneceu no local e o teste do bafômetro deu negativo.</p>
<p>O genro da vítima, Gilberto Florindo, presenciou o acidente enquanto dirigia atrás de Luciano, mas só descobriu que a vítima era seu sogro ao retornar ao local após perceber que Luciano não havia chegado ao despachante.</p>
<p>A Polícia Científica encaminhou o corpo de Luciano para a Seção Regional de Medicina Legal de Cachoeiro de Itapemirim para necropsia. A Polícia Civil investiga as responsabilidades do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF no ES registra 3 mortes e 67 feridos em 45 acidentes durante Operação Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_e925fc113a570334b69bc8b1e01d795698bdd96b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:04:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:e925fc113a570334b69bc8b1e01d795698bdd96b]]></guid>
<description><![CDATA[Operação Carnaval 2026 da PRF no Espírito Santo registrou 45 acidentes, 3 mortes e 67 feridos entre 13 e 18 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal no Espírito Santo realizou a Operação Carnaval 2026 entre os dias 13 e 18 de fevereiro, com foco na segurança viária, preservação de vidas e combate à criminalidade nas rodovias federais do estado.</p>
<p>Durante o período, foram registrados 45 acidentes, dos quais 10 foram classificados como graves, resultando em 67 feridos e 3 mortes. Entre os óbitos, destacam-se dois atropelamentos de pedestres na BR-101 e uma colisão entre motocicleta e retroescavadeira na BR-393.</p>
<p>A fiscalização intensificada resultou em 2.813 autos de infração, principalmente por excesso de velocidade, ultrapassagens proibidas e não uso do cinto de segurança. Foram realizados 100 comandos de alcoolemia, com 1.301 pessoas fiscalizadas, totalizando 4.211 testes durante toda a operação.</p>
<p>A PRF também atuou no combate à criminalidade, registrando 17 ocorrências policiais, com 16 pessoas detidas por crimes como embriaguez ao volante, uso de documentos falsos e adulteração de veículos. Seis veículos foram recuperados com restrição de furto ou roubo.</p>
<p>No último dia da operação, na BR-262 em Marechal Floriano, um condutor foi flagrado dirigindo em zigue-zague sob forte influência de álcool, com índice de 1,42 mg/L no teste de alcoolemia, e com adaptação irregular no veículo, o que levou à sua retirada de circulação.</p>
<p>Além das fiscalizações, foram realizadas ações educativas que atingiram 730 pessoas, reforçando a conscientização sobre comportamentos seguros nas rodovias federais do Espírito Santo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
