<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 20:02:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bebê de cinco meses com hematomas é levada ao hospital na Serra; padrasto é suspeito]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_604c32c6ff8caa3bab24b55f3a4a94b8d654965a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:57:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:604c32c6ff8caa3bab24b55f3a4a94b8d654965a]]></guid>
<description><![CDATA[Uma menina de cinco meses foi internada com hematomas e arranhões na Serra, com suspeita de agressão envolvendo o padrasto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A bebê foi levada ao Hospital Materno Infantil da Serra, no bairro José de Anchieta, após a mãe notar o rosto inchado da criança. A mãe relatou que saiu de casa acompanhada da irmã e deixou a filha sob os cuidados do padrasto por cerca de uma hora e meia, sem precisar o horário exato de saída e retorno.</p>
<p>O padrasto inicialmente não respondeu ao ser questionado sobre os ferimentos da criança e depois afirmou que havia dado banho na bebê, colocado-a no berço e que ela teria caído.</p>
<p>Durante o atendimento policial, foi informado que o homem esteve na unidade de saúde, mas deixou o local ao perceber a presença da polícia. Ele não foi encontrado nas buscas iniciais, mas se apresentou espontaneamente na 3ª Delegacia Regional enquanto o registro da ocorrência era finalizado.</p>
<p>Em depoimento, o padrasto manteve a versão de que deu banho e amamentou a bebê, deixando-a sobre a cama enquanto preparava comida. Ao retornar, encontrou a criança caída no chão.</p>
<p>A bebê foi transferida para o Hospital Infantil de Vitória, onde passou por atendimento especializado e exames no dia seguinte.</p>
<p>A Polícia Civil informou que o padrasto foi ouvido e liberado, pois não havia elementos suficientes para prisão em flagrante. A mãe, de 21 anos, solicitou medida protetiva de urgência contra o suspeito. O caso está sob investigação da Delegacia Especializada de Proteção à Criança e ao Adolescente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quatro homens são detidos após tentativa de furto de carro em agência de Vila Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_75e56e43fbb66e463f1778fc67ecaf92d71091b1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:53:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:75e56e43fbb66e463f1778fc67ecaf92d71091b1]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro homens foram levados à delegacia após tentativa de retirada não autorizada de um veículo em agência próxima ao Shopping Boulevard, em Vila Velha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante patrulhamento na noite de terça-feira (24), a Guarda Municipal percebeu movimentação suspeita em um terreno ao lado do Shopping Boulevard, onde funciona uma revenda de automóveis. Quatro homens foram abordados e alegaram aguardar um guincho para remover um carro com defeito estacionado na via pública, permanecendo no terreno por segurança.</p>
<p>O terreno é utilizado como apoio ao circo instalado no estacionamento do shopping. Na abordagem inicial, nada irregular foi encontrado com o grupo, e o veículo mencionado estava com licenciamento vencido, mas sem circulação, o que não motivou medidas administrativas.</p>
<p>Minutos depois, o segurança do shopping informou que um guincho entrou na agência e retirava um veículo, além daquele citado anteriormente. O caminhão seguiu pela Rodovia do Sol em direção a Vila Velha, sendo interceptado no bairro Itapuã pela Guarda Municipal.</p>
<p>No caminhão estavam o motorista e três dos quatro homens abordados anteriormente. O proprietário da agência confirmou que estava com a chave do carro retirado e não autorizou a ação.</p>
<p>Os quatro envolvidos foram encaminhados à Delegacia Regional de Vila Velha para esclarecimentos. Três suspeitos, com idades de 24 e 25 anos, foram autuados em flagrante por furto qualificado e estelionato e encaminhados ao sistema prisional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
