<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 21:02:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval 2026 no ES registra aumento nas denúncias de violência contra a mulher]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_a43295c7b63fda6647a88e8003f83de4297ac10c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:03:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:a43295c7b63fda6647a88e8003f83de4297ac10c]]></guid>
<description><![CDATA[Denúncias relacionadas à Lei Maria da Penha cresceram de 336 para 424 durante o Carnaval 2026 no Espírito Santo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Segurança Pública e Defesa Social (Sesp) divulgou que os registros de violência contra a mulher, Os pedidos de medidas protetivas também subiram, passando de 186 para 204 no mesmo período.</p>
<p>O secretário de segurança Leonardo Damasceno destacou que a presença das forças de segurança fez com que as mulheres se sentissem seguras para buscar proteção. O Estado não registrou feminicídios durante o Carnaval.</p>
<p>Nos locais oficiais de folia, não houve homicídios. O caso mais grave ocorreu no Centro de Vitória, após a passagem de blocos, quando uma mulher trans esfaqueou outra e tentou atingir um agente da Guarda Municipal, que reagiu com um disparo que resultou na morte da agressora. A Polícia Civil classificou o caso como legítima defesa e não como homicídio.</p>
<p>Fora dos circuitos oficiais, foram registrados 14 assassinatos.</p>
<p>Os furtos e roubos de celulares lideraram os crimes durante a folia, com 252 ocorrências em 2026, um aumento de 8% em relação a 2025. Crimes contra o patrimônio tiveram leve redução, incluindo furtos e roubos a pessoas, residências, comércios e veículos.</p>
<p>Durante o Carnaval, foram cumpridos 58 mandados de prisão. O Batalhão de Trânsito da Polícia Militar registrou 3.351 autos de infração e 281 recusas ao bafômetro, enquanto o Detran contabilizou 468 infrações e 78 recusas. A tecnologia de reconhecimento facial auxiliou na prisão de cinco pessoas, incluindo dois suspeitos de homicídio, e o sistema de cerco inteligente recuperou 13 veículos com restrição.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casagrande enfrenta decisões cruciais pós-Carnaval para definir candidatura ao Senado e reorganizar governo no ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_3c8a75ceaef44640ed64a30c4ceb24c3f6305643/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:00:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:3c8a75ceaef44640ed64a30c4ceb24c3f6305643]]></guid>
<description><![CDATA[Governador Renato Casagrande tem até 4 de abril para decidir sobre candidatura ao Senado e enfrenta desafios na montagem do governo e alianças políticas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após o Carnaval, o governador do Espírito Santo, Renato Casagrande (PSB), inicia um período decisivo para definir sua candidatura ao Senado, com prazo até 4 de abril, e reorganizar o cenário político estadual.</p>
<p>Casagrande lidera as pesquisas de intenção de voto e sua eleição ao Senado é considerada altamente provável, mas enfrenta a dúvida estratégica sobre renunciar ao governo para concorrer ou permanecer no cargo para conter adversários.</p>
<p>O bloco formado pelos prefeitos de Vitória e Vila Velha, Lorenzo Pazolini (Republicanos) e Arnaldinho Borgo (PSDB), deve intensificar o embate político, exigindo articulação forte, seja por Casagrande ou pelo vice-governador Ricardo Ferraço (MDB), que é seu candidato ao governo.</p>
<p>Caso renuncie, Casagrande terá que montar um novo arranjo administrativo sob o comando de Ricardo Ferraço, enquanto que, se permanecer, precisará gerir um secretariado com muitos membros que disputarão eleições, garantindo continuidade e equilíbrio entre as forças partidárias.</p>
<p>A escolha do vice na chapa de Ricardo Ferraço é outro ponto sensível, pois deve agregar competitividade e contemplar as forças políticas do grupo, com impacto no presente e no pós-2026.</p>
<p>O presidente da Assembleia Legislativa, Marcelo Santos (União Brasil), tem indicado que a federação União Progressista deve permanecer alinhada ao projeto casagrandista, embora o compromisso ainda não seja formal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
