<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 06:02:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Portos de Vitória e Vila Velha batem recorde em movimentação de cargas em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_5584a61ae6201e0bb742174878a0493a70021a07/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 05:00:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:5584a61ae6201e0bb742174878a0493a70021a07]]></guid>
<description><![CDATA[Portos de Vitória e Vila Velha movimentaram 7,9 milhões de toneladas em 2025, com recordes em importações e graneis sólidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em 2025, os portos de Vitória e Vila Velha registraram movimentação histórica de 7,9 milhões de toneladas de produtos, destacando recordes nas importações e na movimentação de fertilizantes, carvão e coque.</p>
<p>A movimentação nos portos em janeiro de 2026 foi 15% superior ao mesmo mês do ano anterior, totalizando mais de 700 mil toneladas, com destaque para granéis sólidos, especialmente fertilizantes, ferro gusa, máquinas e equipamentos.</p>
<p>O volume de granéis sólidos em janeiro de 2026 alcançou 352 mil toneladas, superando o recorde anterior de 275 mil toneladas de 2025, com aumentos de 64% em fertilizantes, 379% em ferro gusa e 137% em calcário em relação a janeiro de 2025.</p>
<p>Em 2025, a movimentação de cargas importadas cresceu 9%, passando de 4,9 milhões para 5,3 milhões de toneladas, com destaque para veículos importados, que somaram 215 mil unidades, e para o crescimento recorde na movimentação de carvão e coque, que atingiu 696 mil toneladas.</p>
<p>A Vports obteve licenciamento ambiental para operar novas cargas como betume, briquete e arroz, ampliando a versatilidade dos portos, além de realizar o primeiro embarque brasileiro de lítio verde, que já é carga regular.</p>
<p>Investimentos em ampliação de áreas para contêineres e graneis líquidos estão em andamento, totalizando R$ 1,5 bilhão até 2027, incluindo o início da operação ferroviária em 2026 e o desenvolvimento de um terminal multipropósito em Barra do Riacho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
