<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 14:03:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mudança de nome da Avenida Dante Michelini pode gerar custo de R$ 4,7 milhões em Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_2eeb553c9742a105ce4784c2adeecc393bed5d90/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:46:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:2eeb553c9742a105ce4784c2adeecc393bed5d90]]></guid>
<description><![CDATA[Estudo aponta que alteração para Avenida Governador Gerson Camata pode impactar financeiramente moradores e empresas da via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A possível mudança de nome da Avenida Dante Michelini para Avenida Governador Gerson Camata pode acarretar um custo estimado em R$ 4.733.050,00 para moradores, comerciantes e empresas localizadas na via.</p>
<p>A avenida possui 377 imóveis comerciais, 524 empresas ativas, 1.377 imóveis residenciais e 829 imóveis industriais, todos potencialmente obrigados a realizar atualizações cadastrais em documentos e registros.</p>
<p>O levantamento técnico detalha despesas médias como R$ 350,00 para averbação com emissão de nova certidão de matrícula, R$ 250,00 para atualização de escrituras, cerca de R$ 1.100,00 em honorários advocatícios por imóvel, R$ 120,00 em emolumentos de alteração contratual, R$ 350,00 para atualização cadastral na Junta Comercial e aproximadamente R$ 1.150,00 em honorários contábeis por empresa.</p>
<p>A Câmara Municipal de Vitória realizou audiência pública para discutir a proposta, apresentada pelo vereador Armandinho Fontoura (PL), que também propõe a digitalização da coleta da documentação exigida nos processos de alteração de logradouros, alterando o artigo 48 da Lei nº 6.080/2003 para permitir a realização eletrônica do abaixo-assinado.</p>
<p>O projeto será protocolado para tramitação na Câmara Municipal de Vitória na próxima segunda-feira (02) e deverá passar pelas comissões temáticas antes de eventual votação em plenário. O vereador estuda ainda a realização de um plebiscito sobre o tema.</p>
<p>O debate contou com a participação de lideranças comunitárias, moradores, comerciantes, representantes de organizações não governamentais, membros do Executivo municipal e outros parlamentares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Aracruz entrega escrituras de regularização fundiária para 800 famílias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_825f4293a6960dc246ea4224e48ecc7f881d8c21/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:56:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:825f4293a6960dc246ea4224e48ecc7f881d8c21]]></guid>
<description><![CDATA[Cerca de 800 famílias de Aracruz receberão escrituras de seus terrenos em solenidade na próxima quinta-feira, 5 de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A entrega das escrituras ocorrerá às 18h na Praça da Paz, em evento organizado pela Prefeitura de Aracruz, por meio da Secretaria de Desenvolvimento Urbano (Semdur), em parceria com a Secretaria de Estado de Saneamento Habitação e Desenvolvimento Urbano (Sedurb).</p>
<p>Nesta etapa do programa de regularização fundiária, serão beneficiados moradores dos bairros Militão Ramos, Nova Santa Cruz e São José Jacupemba, que passarão a ter a posse legal de seus terrenos.</p>
<p>A medida visa garantir segurança jurídica, especialmente para famílias de baixa renda, valorizando os imóveis e proporcionando dignidade e tranquilidade aos beneficiários.</p>
<p>A secretária de Desenvolvimento Urbano de Aracruz, Laryssa Baroni, destacou que a entrega das escrituras representa a realização de um sonho para muitas pessoas e reforça o compromisso da gestão com a habitação e a regularização fundiária.</p>
<p>Coutinho ressaltou que esta é a maior entrega de escrituras realizada em sua gestão, simbolizando identidade e pertencimento para os moradores, além de promover mais dignidade para a população.</p>
<p>Para a solenidade, as equipes da Semdur estarão organizadas na Praça da Paz para atender as famílias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fugitivo da Penitenciária Agrícola do Espírito Santo é detido pela Guarda Municipal em Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_2f16344df5d3b5c4ade99f7f1f74c6ac6e3bf4da/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:28:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:2f16344df5d3b5c4ade99f7f1f74c6ac6e3bf4da]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem condenado por tráfico de drogas e foragido desde dezembro de 2023 foi capturado pela Guarda Civil Municipal de Vitória na Ilha do Príncipe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O indivíduo, de 40 anos, fugiu do sistema prisional da Penitenciária Agrícola do Espírito Santo (Paes), em Viana, após sair para trabalhar e não retornar no dia 18 de dezembro de 2023.</p>
<p>Por volta das 16h do dia 25 de abril, operadores da Central de Monitoramento da Guarda de Vitória (Ciom) e da Gerência de Inteligência localizaram o homem com mandado de prisão em aberto na Rodoviária de Vitória.</p>
<p>Uma equipe da Guarda Civil Municipal, em patrulhamento, foi acionada e se dirigiu ao local, mas o fugitivo não foi encontrado na rodoviária. A busca continuou e ele foi localizado debaixo de um viaduto próximo à Segunda Ponte.</p>
<p>Após a abordagem e confirmação do mandado de prisão, o homem foi conduzido à 1ª Delegacia Regional de Vitória para as medidas legais cabíveis.</p>
<p>O detido havia sido condenado em maio de 2023 a cinco anos e seis meses de prisão em regime semiaberto por tráfico de drogas. Ele possuía antecedentes por tráfico, furto e roubo.</p>
<p>Em maio de 2023, a Guarda de Vitória já havia flagrado o mesmo indivíduo vendendo drogas na Vila Rubim, onde foram apreendidos cocaína, crack e maconha escondidos em uma cesta de lixo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarapari convoca adolescentes para cadastramento em programa de aprendizagem]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0ad016cb6e34a0299e11127f2294f4230b0cc98a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:21:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0ad016cb6e34a0299e11127f2294f4230b0cc98a]]></guid>
<description><![CDATA[Guarapari realizará cadastramento de adolescentes em situação de vulnerabilidade social em 28 de fevereiro de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Guarapari reforçou o convite para que famílias, responsáveis, educadores e lideranças comunitárias orientem adolescentes sobre o Dia de Cadastramento de Adolescentes em Situação de Vulnerabilidade Social, marcado para 28 de fevereiro de 2026, das 9h às 11h, no Mercado do Produtor Rural, no Centro do município.</p>
<p>A ação é promovida pelo Fórum Estadual de Aprendizagem Proteção ao Adolescente Trabalhador e Erradicação do Trabalho Infantil (Feapeti) e tem como objetivo formar um banco de dados para encaminhamento de adolescentes a empresas interessadas na contratação de aprendizes.</p>
<p>Podem participar adolescentes que se enquadrem nas situações de vulnerabilidade social previstas no Decreto nº 9579 de 2018, incluindo jovens em cumprimento de medidas socioeducativas, beneficiários de programas de transferência de renda, acolhidos institucionalmente, com deficiência a partir de 14 anos, estudantes da rede pública e jovens desempregados que concluíram o ensino fundamental ou médio na rede pública.</p>
<p>Os adolescentes cadastrados poderão ser encaminhados posteriormente às empresas que realizarem contratações de aprendizes. Para participar, é necessário apresentar documento de identificação pessoal, com RG e, se possível, CPF.</p>
<p>A Prefeitura destacou a importância da participação da comunidade para ampliar o alcance da iniciativa, incentivando pais, responsáveis, professores e lideranças locais a divulgarem a ação e estimularem o comparecimento dos adolescentes.</p>
<p>A iniciativa integra as ações do Feapeti, do qual o Ministério Público do Trabalho no Espírito Santo (MPT-ES) é um dos participantes, e busca promover inclusão, proteção social e oportunidades para adolescentes em situação de vulnerabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TRE-ES analisa cassação de vereador de Santa Teresa por suposta fraude à cota de gênero]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_bee1f3b69752dda4c98ec2858f75a0612f1563e2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:14:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:bee1f3b69752dda4c98ec2858f75a0612f1563e2]]></guid>
<description><![CDATA[Relator votou pela cassação do vereador José Roberto Netto (PSD) e anulação dos votos do partido em ação sobre fraude à cota de gênero nas eleições de 2024.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Regional Eleitoral do Espírito Santo (TRE-ES) analisou uma Ação de Investigação Judicial Eleitoral (AIJE) que questiona suposta fraude à cota de gênero nas eleições municipais de Santa Teresa em 2024.</p>
<p>Em sessão plenária realizada na quarta-feira (25), o juiz Hélio João Pepe de Moraes, relator do processo, votou pela cassação do mandato do vereador José Roberto Netto (PSD) e pela anulação de todos os votos recebidos pela legenda.</p>
<p>O relator afirmou que a eleição ocorreu por meio de lista partidária considerada ilegal, o que exige a anulação dos votos do partido, embora o vereador não tenha responsabilidade direta pela suposta fraude.</p>
<p>A ação foi proposta pelo Partido Progressista (PP), que acusa o PSD de lançar duas candidaturas femininas apenas para cumprir a cota mínima de 30% prevista em lei, enquanto sem elas o partido teria registrado apenas 20% de mulheres na chapa.</p>
<p>A sentença de primeiro grau, proferida em junho do ano passado, apontou que as candidatas apresentaram justificativas consideradas antigas para a ausência de campanha e mencionou uso suspeito de recursos do fundo partidário, incluindo pagamento integral de R$ 5 mil à sogra de uma das candidatas.</p>
<p>O voto do relator absolveu um candidato masculino que havia sido condenado em primeira instância por não ter recebido votos, por falta de comprovação de participação consciente em eventual fraude.</p>
<p>O julgamento foi suspenso após pedido de vista do presidente do TRE-ES, Namyr Carlos de Souza Filho, e a decisão final sobre a cassação e retotalização dos votos permanece pendente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Amaro Neto oficializa filiação ao Progressistas no Espírito Santo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_f062e23a39a8cac10898d8ae8f5d08e7809cb8f9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 19:47:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:f062e23a39a8cac10898d8ae8f5d08e7809cb8f9]]></guid>
<description><![CDATA[O deputado federal Amaro Neto filiou-se ao Progressistas no Espírito Santo e é pré-candidato à reeleição em 2024.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A filiação de Amaro Neto ao Progressistas foi oficializada na tarde de quinta-feira (26), na sede do partido em Vitória. A ficha de filiação foi abonada pelo presidente do Progressistas e da Federação União Progressista (UP) no Estado, deputado federal Da Vitória.</p>
<p>O evento contou com a presença do vice-governador Ricardo Ferraço, do presidente da Assembleia Legislativa e do União Brasil no Espírito Santo, Marcelo Santos, e do secretário da Agricultura, Ênio Bergoli.</p>
<p>Amaro Neto afirmou que a decisão de mudar de partido foi uma escolha pelo futuro do Espírito Santo, destacando a importância do diálogo e da convergência de boas ideias dentro da Federação União Progressista.</p>
<p>Da Vitória ressaltou que a filiação de Amaro Neto é resultado de um processo de diálogo e parceria, especialmente na bancada capixaba em Brasília, e que a chegada do deputado fortalece o projeto da Federação União Progressista.</p>
<p>Ricardo Ferraço destacou a construção coletiva da filiação e ressaltou a importância da política que tem promovido avanços no Espírito Santo, mencionando também a participação do prefeito Rodrigo Borges na construção política envolvendo Amaro Neto.</p>
<p>Além de Amaro Neto, os prefeitos Gedson Paulino (Iconha), Zé Valério (Jerônimo Monteiro) e Peter Costa (Mimoso do Sul) também confirmaram filiação ao Progressistas. O prefeito Rodrigo Borges (Guarapari) decidirá em breve em qual partido da Federação União Progressista ingressará.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
