<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 11:47:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fiscalização em Guarapari flagra dois caminhões com excesso de peso no transporte de rochas ornamentais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0bfdda192bc5ac112cd7da6948cd6aa949a562b9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:14:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0bfdda192bc5ac112cd7da6948cd6aa949a562b9]]></guid>
<description><![CDATA[Dois caminhões foram retidos em Guarapari por transportar carga acima do limite permitido em fiscalização de transporte de rochas ornamentais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A operação resultou em 12 autuações, retenção dos veículos, transbordo de 18 toneladas e emissão de dois Termos Circunstanciados de Ocorrência (TCOs).</p>
<p>Um dos caminhões transportava carga com 7 toneladas acima do limite legal, enquanto o.</p>
<p>Os veículos foram retidos até que a carga fosse regularizada por meio do transbordo do excedente.</p>
<p>Os agentes responsáveis destacaram que o excesso de peso compromete a estabilidade dos veículos, aumenta o risco de acidentes graves e causa danos ao pavimento das rodovias.</p>
<p>A fiscalização orientou os transportadores a respeitarem os limites legais para garantir a segurança viária e a integridade das estradas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colatina realiza feira de adoção de cães e gatos no Centro da cidade]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_26242f77bb7358bc139a05b778657f680ad2efcb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:08:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:26242f77bb7358bc139a05b778657f680ad2efcb]]></guid>
<description><![CDATA[Feira de adoção em Colatina oferece 11 cães e gatos vacinados e castrados para novos lares no dia 28 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Colatina, por meio da Secretaria de Bem-Estar Animal, promove no dia 28 de fevereiro, a partir das 8 horas, uma feira de adoção de cães e gatos no Calçadão Geraldo Pereira, localizado no Centro da cidade.</p>
<p>Estarão disponíveis para adoção 11 animais, sendo seis cães e cinco gatos, incluindo filhotes e adultos. Todos os pets foram vacinados, vermifugados e castrados, exceto os filhotes, que ainda não passaram pela castração devido à idade.</p>
<p>Para adotar, é necessário ter mais de 18 anos, apresentar documento de identidade com foto e comprovante de residência. Além disso, o ambiente deve ser adequado: residências para gatos precisam ser teladas e para cães, cercadas e fechadas para garantir a segurança dos animais.</p>
<p>Durante o evento, a população também poderá contribuir com doações de cobertores e paninhos para ajudar no acolhimento e proteção dos animais adotados.</p>
<p>A feira faz parte do calendário permanente do Centro de Bem-Estar Animal, que planeja realizar pelo menos um evento de adoção por mês. O secretário Estevão Ferrari Bravin ressaltou que a adoção responsável reduz o abandono, diminui a população de animais em situação de rua e melhora a saúde pública ao reduzir riscos de zoonoses, acidentes e maus-tratos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Parques da Serra oferecem lazer gratuito durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0a9a6f67f918e54eda0473e6fa4f8dd23b7867dd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:43:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0a9a6f67f918e54eda0473e6fa4f8dd23b7867dd]]></guid>
<description><![CDATA[Três parques da Serra funcionam normalmente das 6h às 22h durante os quatro dias de Carnaval, com entrada gratuita e opções de lazer para toda a família.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O município da Serra dispõe de três parques ideais para quem busca tranquilidade e contato com a natureza durante o Carnaval: Parque da Cidade, Jardim Botânico e Parque Caminho do Mar.</p>
<p>O Parque da Cidade está localizado entre os bairros Valparaíso e Laranjeiras e oferece quadra de tênis, quadra poliesportiva, pista de caminhada, playground e pista de skate.</p>
<p>O Parque Jardim Botânico fica próximo ao Mestre Álvaro, entre os bairros São Lourenço, Santo Antônio e Cascata, e possui córregos, áreas brejosas, nascentes que formam um lago artificial, afloramentos rochosos, encostas e remanescentes da Mata Atlântica.</p>
<p>O Parque Caminho do Mar, situado na Cidade Continental, Setor Oceania, conta com campo society, quadra de areia, quadra poliesportiva, parquinho, praça para pets e a segunda maior rampa de skate do Estado.</p>
<p>Os três parques funcionam das 6h às 22h durante os quatro dias de Carnaval, com entrada gratuita, proporcionando opções de lazer, esporte e diversão ao ar livre para toda a família.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 26 anos é morto a tiros em Vila Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_30103c6f381df64fa27371ab7c1735750a2d87d5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 20:00:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:30103c6f381df64fa27371ab7c1735750a2d87d5]]></guid>
<description><![CDATA[Marcos Vinícius dos Santos Loyola foi assassinado no bairro Residencial Coqueiral, em Vila Velha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu na tarde deste domingo (15) quando Marcos Vinícius, conhecido como 'Gordinho', recebeu uma mensagem no celular e saiu de casa.</p>
<p>Pouco depois, ele ligou para a esposa informando que estava retornando, mas foi surpreendido e atingido por vários disparos no caminho de volta.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada, mas ao chegar ao local, Marcos já estava morto.</p>
<p>A vítima possuía passagens pela Justiça por tráfico de drogas.</p>
<p>A Polícia Civil informou que a Divisão Especializada de Homicídios e Proteção à Pessoa (DHPP) de Vila Velha investigará o caso, e nenhum suspeito foi detido até o momento.</p>
<p>O corpo foi encaminhado ao Instituto Médico-Legal (IML) para necropsia antes da liberação aos familiares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem invade apartamento em bairro nobre de Vitória e furta R$ 1 milhão em joias e dinheiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_ded15b804377da28f8bcade4e4b7c5813fb3f644/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:28:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:ded15b804377da28f8bcade4e4b7c5813fb3f644]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem arrombou e invadiu um apartamento no bairro Barro Vermelho, em Vitória, e furtou cerca de R$ 1 milhão em joias e dinheiro na última sexta-feira (13).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A proprietária do imóvel relatou que saiu de casa pela manhã e, ao retornar à noite, encontrou sinais de arrombamento na porta da cozinha e o apartamento revirado.</p>
<p>Dois quartos estavam completamente bagunçados e diversos itens de valor, incluindo joias, dinheiro em reais, dólares e euros, desapareceram do local.</p>
<p>Imagens das câmeras de segurança do prédio mostram um homem deixando o apartamento tranquilamente, carregando uma bolsa que pertence à proprietária.</p>
<p>A Polícia Militar realizou buscas no imóvel, mas nenhum suspeito foi localizado até o momento.</p>
<p>A vítima foi orientada a registrar um boletim de ocorrência e o caso está sob investigação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Delegado da Polícia Civil do ES é preso por importunar sexualmente adolescente em festa de Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_e0068d58862f8563846d0b997b898b1ccd1e4f01/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:20:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:e0068d58862f8563846d0b997b898b1ccd1e4f01]]></guid>
<description><![CDATA[Delegado de 40 anos foi preso em flagrante após importunar sexualmente uma adolescente de 14 anos em Apiacá, no Sul do Espírito Santo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O delegado Adhemar Pereira Fully foi detido na noite de domingo (15) durante uma festa de Carnaval no Centro de Apiacá. A adolescente relatou que ele a perseguiu e insistiu na aproximação mesmo após ela afirmar ser menor de idade e tentar se afastar.</p>
<p>Durante a abordagem, o delegado apresentava sinais claros de embriaguez, resistiu, empurrou policiais, xingou e tentou fugir, mas foi contido e algemado.</p>
<p>Na revista pessoal, foi encontrada uma arma registrada na Polícia Civil, porém o delegado não portava a documentação de porte da arma. Ele ainda ameaçou os policiais dizendo que iria prendê-los.</p>
<p>O Conselho Tutelar foi acionado para acompanhar a adolescente e prestar apoio à família. O delegado foi conduzido à 7ª Delegacia Regional de Cachoeiro de Itapemirim, autuado em flagrante por importunação sexual e encaminhado ao presídio Alfa 10, destinado a policiais civis.</p>
<p>A arma institucional, munições e um carregador foram apreendidos. A Polícia Civil informou que instaurará procedimentos administrativos internos para apurar a conduta do servidor.</p>
<p>O delegado já é investigado por um acidente com morte em Minas Gerais em 2018, quando foi indiciado por homicídio culposo, embriaguez ao volante e por não prestar socorro à vítima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Delegado é preso por importunação sexual contra adolescente de 14 anos em Apiacá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0d1c8b2c041f202433153b7e0e58a8f660551686/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:42:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0d1c8b2c041f202433153b7e0e58a8f660551686]]></guid>
<description><![CDATA[O delegado Adhemar Pereira Fully, de 40 anos, foi preso em flagrante por importunação sexual contra uma adolescente de 14 anos durante festa em Apiacá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu durante uma festa no Centro de Apiacá, onde o delegado se aproximou da vítima de forma insistente, dizendo frases como &quot;gata, eu quero você&quot; e a perseguiu pelo evento, mesmo após ela recusar as investidas e informar sua idade.</p>
<p>A perseguição só cessou quando a adolescente buscou proteção do pai, o que gerou tumulto e levou familiares a confrontarem o delegado.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada e, ao abordar Adhemar, constatou que ele apresentava sinais de embriaguez. O delegado resistiu à prisão, ofendeu os policiais, empurrou os agentes e tentou fugir, sendo necessário o uso de algemas para contê-lo.</p>
<p>Durante a revista, foi encontrada com ele uma pistola, munições e um carregador, todos patrimônio da Polícia Civil do Espírito Santo, mas ele não portava a documentação necessária para o porte de arma fora de serviço.</p>
<p>Adhemar foi conduzido à Delegacia Regional de Cachoeiro de Itapemirim, autuado em flagrante por importunação sexual e transferido para o presídio Alfa 10 em Vila Velha, destinado a ex-policiais e agentes de segurança.</p>
<p>A Polícia Civil do Espírito Santo repudiou o ocorrido e informou que a Corregedoria-Geral instaurará procedimento administrativo disciplinar para apurar a conduta do delegado. O Conselho Tutelar de Apiacá acompanha o caso e presta apoio à vítima e seus familiares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher trans é morta a tiros após confusão em Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_afd78f7c52926979222e2f17e7b9207819bf77e1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:36:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:afd78f7c52926979222e2f17e7b9207819bf77e1]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher trans foi morta a tiros na Praça Costa Pereira, no Centro de Vitória, após uma briga envolvendo facadas e intervenção da Guarda Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O caso ocorreu por volta das 22h deste domingo (15), após a passagem dos blocos de Carnaval na região central de Vitória.</p>
<p>A mulher, que estava armada com uma faca, teria esfaqueado outra mulher trans, sua desafeta, que tentou se proteger se abrigando atrás de agentes da Guarda Municipal presentes no local.</p>
<p>Mesmo com a presença dos guardas e ordens para cessar as agressões, a suspeita continuou avançando em direção aos agentes, que precisaram disparar para se defender e proteger a vítima.</p>
<p>A mulher atingida pelos tiros caiu ferida e foi levada ao Hospital de Urgência e Emergência de Vitória, onde morreu ao dar entrada.</p>
<p>As duas mulheres, de 23 e 28 anos, foram autuadas em flagrante por tentativa de homicídio qualificada, enquanto o guarda municipal foi ouvido e liberado por legítima defesa de terceiro.</p>
<p>O corpo da vítima foi encaminhado ao Instituto Médico-Legal para necropsia e posterior liberação aos familiares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher trans é morta pela Guarda Municipal após esfaquear rival no Centro de Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_6d78cb6df88509c20a88bd325a352690f1ce48e7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:34:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:6d78cb6df88509c20a88bd325a352690f1ce48e7]]></guid>
<description><![CDATA[Natasha Lucas do Nascimento, de 27 anos, foi baleada por um agente da Guarda Municipal após atacar outra mulher na Praça Costa Pereira, Centro de Vitória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu no final da noite de domingo (15), durante o carnaval no Centro de Vitória. Natasha Lucas do Nascimento teria ignorado ordens de parada e atacado outra mulher com uma faca na frente dos agentes da Guarda Municipal.</p>
<p>Testemunhas informaram que a briga foi motivada por um desentendimento antigo entre as duas mulheres. A vítima do ataque correu em direção a uma viatura da Guarda Municipal para pedir socorro e se proteger atrás dos agentes.</p>
<p>Mesmo após as ordens para parar, Natasha avançou contra a vítima e a feriu no braço. Um agente da Guarda Municipal disparou contra Natasha para conter a agressão.</p>
<p>Natasha foi socorrida e levada para o Hospital Estadual de Urgência e Emergência (Heue), mas não resistiu aos ferimentos e morreu.</p>
<p>A Guarda Municipal de Vitória declarou que a equipe agiu em defesa da vida da vítima, utilizando força necessária após as ordens verbais serem ignoradas. A Polícia Civil encaminhou o caso para a Delegacia Regional de Vitória.</p>
<p>Duas mulheres que estavam com Natasha foram levadas para prestar esclarecimentos. O corpo de Natasha foi encaminhado ao Departamento Médico Legal (DML) para necropsia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Praticante de wingsuit fica preso em copa de árvore e é resgatado pelo Notaer em Castelo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_16dcbf5e7277a7bada9a0a652cc16a7c45f71b7f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:32:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:16dcbf5e7277a7bada9a0a652cc16a7c45f71b7f]]></guid>
<description><![CDATA[Um praticante de wingsuit foi resgatado após ficar preso na copa de uma árvore em Castelo, nesta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 12h, quando o atleta sofreu uma falha no equipamento durante o salto e precisou acionar o paraquedas reserva, caindo sobre a copa das árvores em uma área de mata fechada e de difícil acesso.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar do Espírito Santo atendeu inicialmente a ocorrência, mas devido à complexidade do terreno e à impossibilidade de acesso terrestre, solicitou o apoio do Núcleo de Operações e Transporte Aéreo (Notaer).</p>
<p>Para retirar a vítima do topo das árvores, a equipe do Notaer utilizou um cesto suspenso por um cabo de 63 metros, técnica de salvamento aéreo de precisão que exigiu cuidado para evitar que o vento gerado pelo rotor da aeronave movimentasse a vegetação e colocasse em risco a segurança do resgatado e dos operadores.</p>
<p>O resgate foi concluído com êxito, e a vítima foi avaliada ainda no local, apresentando apenas escoriações leves, sem ferimentos graves.</p>
<p>A operação destacou a importância da integração rápida entre o Corpo de Bombeiros e a aviação de Estado em ocorrências com terreno difícil e tempo crítico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
