<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 19:02:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 14 anos denuncia abuso sexual pelo pai em Cariacica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_3ac196edc9d17d4a059c6fccc41823c57acd93a3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:29:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:3ac196edc9d17d4a059c6fccc41823c57acd93a3]]></guid>
<description><![CDATA[Uma adolescente de 14 anos relatou abuso sexual pelo pai e deu entrada em pronto atendimento em Cariacica na madrugada de quarta-feira (25).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A adolescente foi levada ao Pronto Atendimento de Alto Lage, em Cariacica, acompanhada da mãe, que chegou desacordada à unidade junto com a filha e o pai da jovem, de 47 anos.</p>
<p>A equipe médica acionou a Polícia Militar após a adolescente relatar o abuso sexual sofrido pelo pai. Durante o atendimento, a jovem apresentou sintomas de ansiedade e contou que o pai teria passado a mão em seus seios meses atrás, afirmando que não foi a primeira vez.</p>
<p>Ao ouvir o relato da filha, a mãe passou mal e precisou de atendimento médico, chegando desorientada ao pronto atendimento e sem conseguir conversar com os policiais militares.</p>
<p>O pai da adolescente negou as acusações durante conversa com os policiais. Ele foi levado para a Delegacia Regional de Cariacica, onde foi ouvido e liberado, pois não foram identificados elementos suficientes para prisão em flagrante.</p>
<p>O caso está sob investigação da Delegacia Especializada de Proteção à Criança e ao Adolescente (DPCA).</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cachoeiro de Itapemirim inicia campanha para ajudar vítimas das chuvas em Minas Gerais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0f55b353ade7919b8f9eb26d1814fb6b6d10988f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:13:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0f55b353ade7919b8f9eb26d1814fb6b6d10988f]]></guid>
<description><![CDATA[Cachoeiro de Itapemirim lançou campanha para arrecadar doações destinadas às famílias afetadas pelas enchentes em Ubá e Juiz de Fora, Minas Gerais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A campanha é coordenada pela Prefeitura de Cachoeiro de Itapemirim e conta com o apoio da população local para ajudar as famílias atingidas pelas fortes chuvas nas cidades mineiras.</p>
<p>Estão sendo arrecadados água mineral, alimentos não perecíveis, colchões e produtos de limpeza para atender às necessidades das vítimas das enchentes.</p>
<p>As doações podem ser feitas até terça-feira, 3 de março, em horário comercial, em diversos pontos da cidade, incluindo todas as Unidades Básicas de Saúde (UBSs), unidades dos CRAS e a sede da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Social.</p>
<p>A sede da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Social está localizada na Avenida Nossa Senhora da Consolação, nº 132, bairro Vila Rica, na antiga garagem da Flecha Branca.</p>
<p>Todo o material arrecadado será transportado e entregue às vítimas na quarta-feira, 4 de março, para garantir que a ajuda chegue rapidamente às famílias afetadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após tentar atirar na ex-companheira em Castelo, ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_6033239a844050e15229a6c141d0ac672cdb1b46/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:09:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:6033239a844050e15229a6c141d0ac672cdb1b46]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 39 anos foi preso após tentar atirar contra a ex-companheira em frente a uma creche no bairro Vila Barbosa, em Castelo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu quando a vítima, que possui medida protetiva contra o suspeito, aguardava o filho na creche. O homem se aproximou dizendo querer conversar, mas a mulher recusou e se afastou. Ele permaneceu na região vigiando a ex-companheira.</p>
<p>Pouco depois, o suspeito voltou a abordar a mulher, segurou-a pelo pescoço, deu um soco na barriga e puxou seus cabelos. Em seguida, sacou um revólver e tentou atirar duas vezes na cabeça da vítima, mas a arma falhou.</p>
<p>A mulher conseguiu se soltar e pedir ajuda, enquanto o homem fugiu do local. Mais tarde, ele foi encontrado em uma estrada de terra no bairro Garage após informar que pretendia se entregar.</p>
<p>Em depoimento, o homem afirmou ter comprado a arma no mesmo dia em um bar no bairro Aracuí por R$ 4 mil, valor obtido com a venda de sua motoneta. Ele disse ter ingerido bebida alcoólica antes do ocorrido e que tentou disparar contra si mesmo, não contra a ex-companheira.</p>
<p>No momento da abordagem, a arma não foi localizada. O suspeito foi autuado em flagrante por tentativa de feminicídio e descumprimento de medida protetiva,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Arma falha e mulher escapa de tentativa de feminicídio em Castelo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_7cf8a361df42fbfa607406c1e819a90abf023abe/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:08:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:7cf8a361df42fbfa607406c1e819a90abf023abe]]></guid>
<description><![CDATA[Homem de 39 anos tentou matar ex-companheira em frente a creche, mas arma falhou duas vezes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 39 anos foi preso após tentar matar a ex-companheira na tarde de quarta-feira (25), em frente a uma creche no município de Castelo.</p>
<p>A vítima, que possuía medida protetiva contra o agressor, foi abordada enquanto buscava o filho na unidade de ensino.</p>
<p>O suspeito segurou a mulher pelo pescoço, desferiu um soco em sua barriga, puxou seus cabelos e tentou disparar contra sua cabeça com um revólver, que falhou duas vezes.</p>
<p>A mulher conseguiu fugir e pedir socorro, enquanto o agressor fugiu do local, mas foi detido durante a noite em uma área isolada após manifestar a um policial militar de férias o desejo de se entregar.</p>
<p>Em depoimento, o homem afirmou ter vendido sua motocicleta por R$ 4 mil para comprar o revólver usado no crime e alegou intenção de atirar contra si mesmo.</p>
<p>Ele foi autuado em flagrante por tentativa de feminicídio e descumprimento de medida protetiva, encaminhado ao sistema prisional e o caso segue sob a Lei Maria da Penha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Marataízes registra homicídio após 229 dias sem crimes violentos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_bd0151814da88fd7d7cdab67e4a8b20e264654e4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:05:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:bd0151814da88fd7d7cdab67e4a8b20e264654e4]]></guid>
<description><![CDATA[Jefferson de Andrade Sales, 46 anos, foi morto a facadas no bairro Barra do Itapemirim, interrompendo 229 dias de paz em Marataízes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O homicídio ocorreu na manhã de quarta-feira (25) e marcou o fim de um período de 229 dias sem crimes violentos no município de Marataízes.</p>
<p>Jefferson de Andrade Sales foi atingido por golpes de faca e levado à Unidade de Pronto Atendimento (UPA) da cidade, onde não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>O principal suspeito é um adolescente de 15 anos, que fugiu após o ataque, mas se apresentou voluntariamente à polícia na presença de sua advogada, Julia Lemos Amaro.</p>
<p>O caso foi encaminhado ao Ministério Público,.</p>
<p>Durante as buscas pelo menor, um jovem de 19 anos foi preso em flagrante por tráfico de drogas, mas a defesa do adolescente afirmou que ele não tem ligação com o homicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
