<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 13:33:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Projeto de Lei estabelece prazo de 90 dias para retirada de itens em conserto]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_46dc21e7eb3aa5874e030e9cfb9cf5058d5160ab/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 12:21:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:46dc21e7eb3aa5874e030e9cfb9cf5058d5160ab]]></guid>
<description><![CDATA[Deputado Sergio Meneguelli propõe prazo máximo para retirada de objetos em estabelecimentos de reparo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Projeto de Lei 622/2025 determina que proprietários de itens deixados para conserto em estabelecimentos como oficinas, costurarias e tapeçarias tenham até 90 dias para retirá-los.</p>
<p>O prazo começa a contar a partir do aviso ao cliente sobre a conclusão do serviço ou a impossibilidade de realizá-lo.</p>
<p>Após esse período, o prestador de serviço poderá alienar, doar ou descartar os objetos de forma ambientalmente correta.</p>
<p>A proposta prevê a afixação de cartaz informando a nova regra, com a mensagem sobre a possibilidade de alienação, doação ou descarte após 90 dias.</p>
<p>O deputado justifica a medida como resposta ao acúmulo frequente de itens não retirados, que causa falta de espaço e desorganização nos estabelecimentos.</p>
<p>O projeto será analisado pelas comissões de Justiça, Defesa do Consumidor, Meio Ambiente e Finanças.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fiscalização em Guarapari flagra dois caminhões com excesso de peso no transporte de rochas ornamentais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0bfdda192bc5ac112cd7da6948cd6aa949a562b9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:14:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0bfdda192bc5ac112cd7da6948cd6aa949a562b9]]></guid>
<description><![CDATA[Dois caminhões foram retidos em Guarapari por transportar carga acima do limite permitido em fiscalização de transporte de rochas ornamentais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A fiscalização resultou em 12 autuações, retenção dos veículos, 18 toneladas de transbordo e dois Termos Circunstanciados de Ocorrência (TCOs).</p>
<p>Um dos caminhões transportava carga 7 toneladas acima do permitido, enquanto o.</p>
<p>Os veículos foram retidos até a regularização da carga, com a realização do transbordo do excedente para adequação ao limite legal.</p>
<p>Os agentes destacaram que o excesso de peso compromete a estabilidade dos veículos, aumenta o risco de acidentes graves e causa danos ao pavimento das rodovias.</p>
<p>A fiscalização orienta os transportadores a respeitarem os limites estabelecidos em lei para preservar vidas e garantir a integridade das estradas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colatina realiza feira de adoção de cães e gatos no dia 28 de fevereiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_26242f77bb7358bc139a05b778657f680ad2efcb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:08:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:26242f77bb7358bc139a05b778657f680ad2efcb]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Colatina promove feira de adoção com 11 animais vacinados e castrados no Calçadão Geraldo Pereira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A feira de adoção acontecerá no dia 28 de fevereiro, a partir das 8 horas, no Calçadão Geraldo Pereira, localizado no Centro de Colatina.</p>
<p>Estarão disponíveis para adoção seis cães e cinco gatos, incluindo filhotes e animais adultos, todos vacinados, vermifugados e castrados, exceto os filhotes que ainda não passaram pela castração devido à idade.</p>
<p>Para adotar, é necessário ter mais de 18 anos, apresentar documento de identidade com foto e comprovante de residência, além de garantir que o ambiente seja adequado: residências para gatos devem ser teladas e para cães precisam ser cercadas e fechadas.</p>
<p>Além da adoção, a população poderá doar cobertores e paninhos para ajudar no acolhimento e proteção dos animais adotados.</p>
<p>A feira integra o calendário permanente do Centro de Bem-Estar Animal, que planeja realizar pelo menos um evento de adoção por mês.</p>
<p>O secretário Estevão Ferrari Bravin destacou que a adoção responsável reduz o abandono, diminui a população de animais em situação de rua, melhora a qualidade de vida dos pets e contribui para a saúde pública ao reduzir riscos de zoonoses, acidentes e maus-tratos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Parques da Serra funcionam normalmente durante o Carnaval com entrada gratuita]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0a9a6f67f918e54eda0473e6fa4f8dd23b7867dd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:43:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0a9a6f67f918e54eda0473e6fa4f8dd23b7867dd]]></guid>
<description><![CDATA[Parque da Cidade, Jardim Botânico e Caminho do Mar abrem das 6h às 22h durante os quatro dias de Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os três parques da Serra oferecem opções de lazer, esporte e contato com a natureza para famílias que buscam tranquilidade durante o Carnaval.</p>
<p>O Parque da Cidade, localizado entre Valparaíso e Laranjeiras, conta com quadra de tênis, quadra poliesportiva, pista de caminhada, playground e pista de skate.</p>
<p>O Parque Jardim Botânico, situado entre os bairros São Lourenço, Santo Antônio e Cascata, possui córregos, áreas brejosas, nascentes que formam um lago artificial, afloramentos rochosos, encostas e remanescentes da Mata Atlântica.</p>
<p>O Parque Caminho do Mar, na Cidade Continental, oferece campo society, quadra de areia, quadra poliesportiva, parquinho, praça para pets e a segunda maior rampa de skate do Estado.</p>
<p>Todos os parques funcionam das 6h às 22h durante os quatro dias de Carnaval e têm entrada gratuita.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 26 anos é morto a tiros em Vila Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_30103c6f381df64fa27371ab7c1735750a2d87d5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 20:00:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:30103c6f381df64fa27371ab7c1735750a2d87d5]]></guid>
<description><![CDATA[Marcos Vinícius dos Santos Loyola foi assassinado no bairro Residencial Coqueiral, em Vila Velha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu na tarde deste domingo (15) quando Marcos recebeu uma mensagem no celular e saiu de casa. Pouco depois, ele ligou para a esposa informando que estava retornando.</p>
<p>No caminho de volta, Marcos foi surpreendido e atingido por diversos disparos. A Polícia Militar foi acionada, mas ao chegar ao local, encontrou o jovem já morto.</p>
<p>Marcos Vinícius tinha 26 anos e possuía passagens pela Justiça por tráfico de drogas.</p>
<p>A Polícia Civil comunicou que a Divisão Especializada de Homicídios e Proteção à Pessoa (DHPP) de Vila Velha ficará responsável pela investigação do caso.</p>
<p>O corpo da vítima foi encaminhado ao Instituto Médico-Legal (IML) para necropsia antes de ser liberado aos familiares.</p>
<p>Informações que possam ajudar nas investigações podem ser enviadas de forma sigilosa pelo Disque-Denúncia 181, disponível por telefone, site e WhatsApp.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem invade apartamento em bairro nobre de Vitória e furta R$ 1 milhão em joias e dinheiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_ded15b804377da28f8bcade4e4b7c5813fb3f644/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:28:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:ded15b804377da28f8bcade4e4b7c5813fb3f644]]></guid>
<description><![CDATA[Suspeito arromba apartamento no Barro Vermelho e leva joias e dinheiro em espécie avaliados em cerca de R$ 1 milhão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu na última sexta-feira (13) em um apartamento localizado no bairro Barro Vermelho, em Vitória.</p>
<p>A proprietária relatou que saiu pela manhã e, ao retornar à noite, encontrou sinais de arrombamento na porta da cozinha e o imóvel revirado.</p>
<p>Dois quartos estavam completamente bagunçados, e a moradora informou o desaparecimento de joias, dinheiro em reais, dólares e euros.</p>
<p>Imagens das câmeras de segurança do prédio mostram um homem deixando o local carregando uma bolsa, que pertence à proprietária e teria sido usada para transportar os objetos furtados.</p>
<p>A Polícia Militar realizou buscas no imóvel, mas não localizou nenhum suspeito até o momento.</p>
<p>A vítima foi orientada a registrar boletim de ocorrência, e o caso está sob investigação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Delegado do ES é preso em flagrante por importunar sexualmente adolescente em festa de Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_e0068d58862f8563846d0b997b898b1ccd1e4f01/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:20:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:e0068d58862f8563846d0b997b898b1ccd1e4f01]]></guid>
<description><![CDATA[Delegado de 40 anos foi preso no Centro de Apiacá, Sul do Espírito Santo, por importunar sexualmente uma adolescente de 14 anos durante festa de Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A adolescente relatou que o delegado a perseguiu mesmo após ela afirmar ser menor de idade e tentar se afastar. Ele teria dito “gata, eu quero você” e continuou insistindo na aproximação até que ela se aproximou do pai.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada e encontrou o suspeito com sinais claros de embriaguez. Durante a abordagem, ele resistiu, empurrou policiais, xingou e tentou fugir, mas foi contido e algemado.</p>
<p>Na revista pessoal, os policiais encontraram uma arma registrada na Polícia Civil com o homem, que se identificou como delegado Adhemar Pereira Fully. Ele não possuía a documentação de porte da arma no momento.</p>
<p>O Conselho Tutelar foi chamado para acompanhar a adolescente e prestar apoio à família. O delegado foi conduzido à 7ª Delegacia Regional de Cachoeiro de Itapemirim e autuado em flagrante por importunação sexual.</p>
<p>Ele foi encaminhado ao presídio Alfa 10, destinado a policiais civis. A arma institucional, munições e um carregador foram apreendidos. A Polícia Civil informou que a Corregedoria-Geral instaurará procedimento administrativo para apurar a conduta.</p>
<p>O delegado já é investigado por suspeita de provocar um acidente com morte em Minas Gerais em 2018, quando foi indiciado por homicídio culposo, embriaguez ao volante e por não prestar socorro à vítima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Delegado é preso por importunação sexual contra adolescente de 14 anos em Apiacá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0d1c8b2c041f202433153b7e0e58a8f660551686/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:42:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0d1c8b2c041f202433153b7e0e58a8f660551686]]></guid>
<description><![CDATA[O delegado Adhemar Pereira Fully, de 40 anos, foi preso em flagrante por importunação sexual contra uma adolescente durante festa em Apiacá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu na noite de domingo (15) durante uma festa no Centro de Apiacá. A vítima, uma adolescente de 14 anos, relatou que o delegado se aproximou de forma insistente, dizendo frases como &quot;gata, eu quero você&quot;, e a perseguiu pelo evento.</p>
<p>Mesmo após a recusa da adolescente e a informação de sua idade, o delegado manteve a perseguição, afastando-se apenas quando a vítima buscou proteção do pai.</p>
<p>Familiares da adolescente confrontaram o delegado, o que gerou tumulto e acionou a Polícia Militar. Ao ser abordado, Adhemar apresentava sinais de embriaguez, resistiu à prisão, ofendeu os policiais, empurrou os agentes e tentou fugir, sendo necessário o uso de algemas.</p>
<p>Dentro da viatura, o delegado teria ameaçado os policiais, dizendo que faria de tudo para que eles perdessem a farda. Durante a revista, foi encontrada uma pistola, munições e um carregador, todos patrimônio da Polícia Civil do Espírito Santo, sem a documentação necessária para porte fora de serviço.</p>
<p>Adhemar Pereira Fully foi conduzido à Delegacia Regional de Cachoeiro de Itapemirim, autuado em flagrante por importunação sexual e transferido para o presídio Alfa 10 em Vila Velha, destinado a ex-policiais e agentes de segurança.</p>
<p>A Polícia Civil do Espírito Santo repudiou o ocorrido e informou que a Corregedoria-Geral instaurará procedimento administrativo disciplinar para apurar a conduta do delegado. O Conselho Tutelar de Apiacá acompanha o caso e presta apoio à adolescente e seus familiares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher trans é morta a tiros após confusão na Praça Costa Pereira, em Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_afd78f7c52926979222e2f17e7b9207819bf77e1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:36:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:afd78f7c52926979222e2f17e7b9207819bf77e1]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher trans foi morta a tiros na noite de domingo na Praça Costa Pereira, no Centro de Vitória, após esfaquear outra mulher trans durante uma confusão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O caso ocorreu por volta das 22h, logo após a passagem dos blocos de Carnaval. A mulher morta estava armada com uma faca e teria esfaqueado outra mulher trans, que era sua desafeta.</p>
<p>A vítima tentou se proteger atrás de agentes da Guarda Municipal presentes no local, mas a agressora continuou tentando atingi-la. Os guardas ordenaram diversas vezes que ela parasse e alertaram que poderiam atirar caso não obedecesse.</p>
<p>Mesmo assim, a mulher avançou contra os agentes, que reagiram com um disparo para se defender e proteger a vítima. A mulher atingida correu alguns metros e caiu ferida no chão.</p>
<p>Ela foi levada ao Hospital de Urgência e Emergência de Vitória, onde morreu ao dar entrada. A suspeita e a vítima tinham uma rixa antiga, que pode ter motivado a briga.</p>
<p>A mulher que foi esfaqueada recebeu atendimento e prestou depoimento na delegacia. Ambas, de 23 e 28 anos, foram autuadas em flagrante por tentativa de homicídio qualificada por motivo fútil e impossibilidade de defesa da vítima, sendo a de 28 anos considerada partícipe.</p>
<p>O guarda municipal que efetuou o disparo foi ouvido e liberado, pois ficou comprovada a legítima defesa de terceiro. O corpo da vítima foi encaminhado ao Instituto Médico-Legal para necropsia e posterior liberação aos familiares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher trans é morta pela Guarda Municipal após esfaquear rival no Centro de Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_6d78cb6df88509c20a88bd325a352690f1ce48e7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:34:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:6d78cb6df88509c20a88bd325a352690f1ce48e7]]></guid>
<description><![CDATA[Natasha Lucas do Nascimento, de 27 anos, foi baleada pela Guarda Municipal após atacar outra mulher com uma faca na Praça Costa Pereira, Centro de Vitória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu no final da noite de domingo (15), durante o carnaval no Centro de Vitória. Natasha Lucas do Nascimento atacou outra mulher com uma faca em frente a agentes da Guarda Municipal na Praça Costa Pereira.</p>
<p>Testemunhas informaram que a briga teve origem em um desentendimento antigo entre as duas mulheres. A vítima da facada buscou proteção atrás dos agentes e pediu socorro.</p>
<p>Mesmo após ordens para parar, Natasha avançou contra a vítima e foi baleada por um guarda municipal. A vítima relatou que a agressora desconsiderou o aviso do agente antes do disparo.</p>
<p>Natasha foi socorrida e levada ao Hospital Estadual de Urgência e Emergência (Heue), mas não resistiu aos ferimentos e faleceu.</p>
<p>A Guarda Municipal de Vitória declarou que agiu em defesa da vida da vítima, utilizando força necessária após ordens verbais ignoradas. A ação seguiu os princípios da legalidade e necessidade.</p>
<p>A Polícia Civil encaminhou o caso para a Delegacia Regional de Vitória. Duas mulheres que estavam com Natasha prestaram esclarecimentos. O corpo foi levado ao Departamento Médico Legal para necropsia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
