<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 18:02:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Irmãos desaparecidos no Pico da Bandeira são encontrados após quase 60 horas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_2cf5e5e66d3f238b5fecc9728f6db2bbbd3d87c4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:31:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:2cf5e5e66d3f238b5fecc9728f6db2bbbd3d87c4]]></guid>
<description><![CDATA[Jonathan e Juliana Peixoto Ribeiro foram localizados em uma casa em Ibitirama e passam bem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Jonathan Peixoto Ribeiro, de 24 anos, e Juliana Peixoto Ribeiro, de 27 anos, desapareceram na madrugada de segunda-feira (23) durante uma trilha no Pico da Bandeira, no Caparaó capixaba.</p>
<p>O grupo era formado por quatro irmãos, sendo que dois permaneceram no acampamento da Casa Queimada por estarem cansados, enquanto Jonathan e Juliana seguiram a caminhada por volta das 2h e não retornaram ao ponto de apoio.</p>
<p>Após quase 60 horas de buscas, um familiar recebeu um telefonema de Juliana informando que eles haviam conseguido chegar a uma casa em Ibitirama e que estavam bem, seguindo o leito de um rio até conseguir ajuda.</p>
<p>Equipes da 2ª Companhia do 3º Batalhão do Corpo de Bombeiros do Espírito Santo iniciaram as buscas imediatamente após o desaparecimento, enfrentando condições climáticas adversas, como chuva, ventos fortes e neblina intensa.</p>
<p>Na noite de terça-feira (24), os militares realizaram um sobrevoo com drone para tentar identificar a localização dos jovens, sem sucesso, e nesta quarta-feira (25) as buscas foram reforçadas com mais equipes, apesar das dificuldades impostas pelo mau tempo.</p>
<p>Uma equipe do Corpo de Bombeiros está a caminho para buscar os irmãos e levá-los até a família.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso preventivamente após matar dono de bar a facadas em Vila Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_a999c040b5418be371ab40dbc28d684b37cd9828/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:29:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:a999c040b5418be371ab40dbc28d684b37cd9828]]></guid>
<description><![CDATA[Carlos Alberto Lameri Cruz teve prisão preventiva decretada após assassinar João Carlos Spedo a facadas dentro do bar da vítima em Itapuã.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A juíza Raquel Valinho decretou a prisão preventiva de Carlos Alberto Lameri Cruz durante audiência de custódia realizada na manhã desta quarta-feira (25).</p>
<p>Carlos Alberto foi preso em flagrante após matar João Carlos Spedo, 61 anos, na noite de segunda-feira (23), dentro do bar da vítima, conhecido como 'Bar do João', em Itapuã.</p>
<p>A magistrada ressaltou a periculosidade do acusado, destacando que o crime foi cometido com extrema violência e uso de arma branca, resultando na morte da vítima e colocando em risco a ordem pública e a instrução processual.</p>
<p>Durante a audiência, foi informado que Carlos Alberto possui histórico de violência doméstica. Após o crime, ele foi até uma distribuidora de bebidas próxima ao local e pediu uma cerveja, além de ter jogado a faca usada no assassinato no mar.</p>
<p>A Polícia Civil investiga se o homicídio teve como motivação uma cobrança de dívida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 18 anos é preso por tentativa de homicídio com mais de dez facadas em Fundão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_21ae5509c8680851c50921b077bac5658335e219/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:20:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:21ae5509c8680851c50921b077bac5658335e219]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 18 anos foi preso suspeito de tentar matar outro rapaz com mais de dez golpes de faca em Fundão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu na noite de segunda-feira (23), por volta das 20h45. A vítima, mesmo ferida, conseguiu dirigir até o Pronto Atendimento de Fundão, onde pediu socorro e deu entrada com diversos ferimentos.</p>
<p>As investigações apontam que o suspeito desferiu mais de dez facadas na vítima, motivado por ciúmes, pois a vítima estaria 'dando em cima' da namorada do autor.</p>
<p>A vítima apresentava perfurações nos braços, abdômen, tórax, ombro e região glútea. Após os primeiros atendimentos, foi transferida para o Hospital Estadual Dr. Jayme Santos Neves, na Serra, devido à gravidade dos ferimentos.</p>
<p>O jovem permanece internado em estado grave, sob cuidados intensivos.</p>
<p>O suspeito foi localizado na terça-feira (24), no distrito de Beira Rio, em Fundão, escondido na residência de um amigo. Ele recebeu voz de prisão e foi detido em flagrante.</p>
<p>Após ser ouvido na delegacia, o jovem foi encaminhado ao sistema prisional e permanece à disposição da Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Projeto na Ales propõe isenção tributária para regularização de motos de até 150 cilindradas no ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_2153c07306e8adb45812ddaeeaf8cc6dcb8c413b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:07:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:2153c07306e8adb45812ddaeeaf8cc6dcb8c413b]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de Lei 822/2025 prevê isenção de IPVA e taxas para regularização de motocicletas, motonetas e ciclomotores com até 150 cilindradas adquiridos até 2020 no Espírito Santo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Projeto de Lei 822/2025, em tramitação na Assembleia Legislativa do Espírito Santo, propõe isenção tributária e condições especiais para a regularização de motocicletas, motonetas e ciclomotores de até 150 cilindradas no estado.</p>
<p>O autor da proposta, deputado estadual Zé Preto, argumenta que a medida visa atender proprietários que ficaram sem meios legais de regularização após a obrigatoriedade do registro desses veículos, instituída pela Resolução 996/2023 do Conselho Nacional de Trânsito no fim de 2023.</p>
<p>Para ter direito ao benefício, o veículo deve ter sido adquirido até 31 de dezembro de 2020, possuir mais de seis anos de uso, não ter registro anterior no Detran/ES e apresentar nota fiscal de compra.</p>
<p>A proposta estabelece que a isenção do IPVA e das taxas estaduais de registro e licenciamento será válida apenas para a regularização, não abrangendo exercícios anteriores, multas, juros ou outros débitos, e que após o registro o pagamento dos tributos será normal nos anos seguintes.</p>
<p>O benefício dependerá da inexistência de débitos vinculados ao veículo ou ao proprietário, exceto quando parcelados e em situação regular.</p>
<p>A Secretaria de Estado da Fazenda deverá elaborar e publicar a estimativa de impacto orçamentário e financeiro da medida para o ano de entrada em vigor e os dois anos seguintes,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
