<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 21:02:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ônibus da Prefeitura com excesso de alunos é barrado em Vargem Alta]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_c2f56f8b86d36f91960720ffbbf1adfea51e8151/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:28:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:c2f56f8b86d36f91960720ffbbf1adfea51e8151]]></guid>
<description><![CDATA[Um ônibus da Prefeitura de Vargem Alta foi parado pela Polícia Militar por transportar mais que o dobro da capacidade de estudantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na noite de segunda-feira (23), a Polícia Militar abordou um ônibus da Prefeitura que fazia o trajeto até Cachoeiro de Itapemirim ao constatar excesso de passageiros, a maioria em pé.</p>
<p>O transporte com excesso de alunos viola as normas do Conselho Nacional de Trânsito (Contran) e o Código de Trânsito Brasileiro, que proíbem o transporte de passageiros além da lotação máxima do veículo.</p>
<p>A viagem foi interrompida até que a Secretaria Municipal de Educação enviasse um.</p>
<p>Estudantes manifestaram revolta nas redes sociais, cobrando providências imediatas em relação ao transporte universitário.</p>
<p>Atualmente, as linhas são operadas por veículos próprios do município, pois a licitação para contratação de empresas responsáveis pelo serviço está atrasada e ainda não foi concluída.</p>
<p>Alunos reclamam que o transporte não está mais deixando-os nas residências, sendo deixados às margens da rodovia ES-164, dependendo de carona para chegar em casa.</p>
<p>O secretário municipal de Educação, Walaci Pizetta, declarou que o problema foi pontual e resolvido, mas não informou prazos para normalização definitiva ou para a licitação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
