<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 21:02:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas elevam níveis dos rios Doce e Itapemirim e colocam municípios do ES em alerta]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_36c01f77458f128943607d41f4064fb0eb82d4ac/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 20:33:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:36c01f77458f128943607d41f4064fb0eb82d4ac]]></guid>
<description><![CDATA[O Rio Doce em Colatina atingiu cota de atenção, enquanto o Rio Itapemirim em Cachoeiro de Itapemirim levou à decretação de Nível 3 de Emergência neste sábado (28).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em Colatina, no Noroeste do Espírito Santo, o Rio Doce alcançou 4,6 metros nas réguas abaixo da Ponte Florentino Avidos, configurando a cota de atenção. O estado de alerta no município é acionado a partir de 5,3 metros, e a possibilidade de inundação ocorre acima de 5,8 metros.</p>
<p>A prefeitura de Colatina mantém monitoramento contínuo do nível do rio e mobilizou equipes para ações preventivas caso o volume das águas continue subindo.</p>
<p>No Sul do Estado, em Cachoeiro de Itapemirim, o Rio Itapemirim atingiu 2,30 metros por volta das 14h, recuando para 2,25 metros uma hora depois, com tendência de queda. Apesar disso, o solo encharcado e a previsão de chuvas mantêm o risco elevado de alagamentos e inundações.</p>
<p>A administração municipal de Cachoeiro de Itapemirim decretou Nível 3 de Emergência devido ao cenário de risco causado pela elevação do rio e condições climáticas.</p>
<p>Ambos os municípios seguem com monitoramento permanente das réguas e das condições climáticas para definir eventuais novas medidas preventivas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Detento morre após agressão dentro da Penitenciária Estadual de Vila Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_486324a8cd8b453b18e6660c671896fd3b86bad1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 20:20:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:486324a8cd8b453b18e6660c671896fd3b86bad1]]></guid>
<description><![CDATA[Um detento de 28 anos morreu após ser agredido por outros internos na Penitenciária Estadual de Vila Velha na noite de sexta-feira (27).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A confusão começou por volta das 19h30, quando ao menos cinco internos entraram em confronto dentro da cela no Complexo de Xuri. Policiais penais foram acionados para conter a briga.</p>
<p>Ao chegarem ao local, os agentes encontraram a vítima caída no chão, com mãos e pés amarrados para trás, apresentando ferimentos no rosto e na região da orelha. Outros quatro presos estavam na cela com cortes pelo corpo.</p>
<p>Um dos internos entregou duas lâminas de barbear aos agentes e relatou que a vítima teria utilizado os objetos para agredir os demais antes de ser imobilizada.</p>
<p>A vítima estava agitada, se queixava de dores e tentava se soltar das amarrações, sendo algemada em seguida. Recebeu atendimento médico dentro da unidade prisional, incluindo a administração de um medicamento para contê-la, mas o quadro clínico se agravou e ele morreu pouco depois.</p>
<p>A Secretaria da Justiça do Espírito Santo informou que o interno foi socorrido pela equipe operacional e encaminhado para atendimento médico, mas não resistiu aos ferimentos. A ocorrência foi registrada na Delegacia Regional de Vila Velha.</p>
<p>Os detentos que dividiam a cela foram ouvidos e um deles assumiu a autoria das agressões, sendo autuado. A Sejus adotou medidas administrativas, notificou a família e os órgãos do sistema de Justiça, e o corpo foi encaminhado para exames antes da liberação aos familiares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
