<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 23:02:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ricardo Ferraço assume presidência do MDB-ES e consolida controle partidário para 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_205aeb7a110cb237423a825e41f6c2d67f61fba1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 19:02:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:205aeb7a110cb237423a825e41f6c2d67f61fba1]]></guid>
<description><![CDATA[Ricardo Ferraço foi eleito presidente do diretório estadual do MDB no Espírito Santo em convenção realizada em Vitória, consolidando seu controle sobre o partido para a disputa ao governo em 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A eleição do novo diretório estadual do MDB no Espírito Santo ocorreu em convenção neste sábado (28), em Vitória, com Ricardo Ferraço eleito presidente em chapa única, apoiada pelos principais grupos da legenda, incluindo Rose de Freitas e Lelo Coimbra.</p>
<p>A nova direção encerra o período de comissão provisória instaurado após a disputa interna de 2023, que terminou empatada e exigiu intervenção nacional para reorganizar o partido.</p>
<p>O prefeito de Cariacica, Euclério Sampaio, foi eleito 1º vice-presidente da Executiva Estadual, posição estratégica que o coloca como sucessor automático da presidência do MDB-ES caso Ferraço assuma o governo do estado, o que é considerado provável com a possível renúncia de Renato Casagrande para disputar o Senado.</p>
<p>A Executiva Estadual reúne ainda Lelo Coimbra como 2º vice-presidente e César Colnago como 3º vice-presidente, ambos ex-vice-governadores de Paulo Hartung, além de outros membros em cargos de secretário, tesoureiro e vogais.</p>
<p>Rose de Freitas integra o diretório estadual, mas optou por não participar da Executiva. O MDB também enfrenta disputa interna para a candidatura ao Senado, com Euclério e Rose como pré-candidatos, além de desafios para montar uma chapa competitiva à Câmara Federal e fortalecer a nominata à Assembleia Legislativa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
