<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 23:01:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Demanda por peixes cresce no Mercado Municipal de Itacibá com início da Quaresma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_d2eed506e0fb75ebbd007ecf9d886fec33742309/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 21:59:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:d2eed506e0fb75ebbd007ecf9d886fec33742309]]></guid>
<description><![CDATA[Com a Quaresma, aumenta a procura por tilápia, corvina, dourado, peroá, camarão e sardinha no Mercado Municipal de Itacibá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No Mercado Municipal de Itacibá, a demanda por peixes e frutos do mar cresce com o início da Quaresma. As peixarias locais registram alta procura por tilápia, corvina, dourado, peroá e camarão.</p>
<p>A sardinha destaca-se pelo aumento nas vendas, impulsionada pelo preço acessível, que varia entre R$ 15 e R$ 90. O proprietário de uma peixaria, Mário José, afirma que a Quaresma é a época mais esperada, com expectativa de vendas elevadas, especialmente da tilápia.</p>
<p>Além dos peixes mencionados, o Mercado oferece bacalhau, utilizado na torta capixaba, e salmão, ampliando a variedade disponível para os consumidores.</p>
<p>Os preços praticados no Mercado são acessíveis e atendem a diferentes públicos, abrangendo desde a sardinha, tradicional na região, até o bacalhau, também muito procurado.</p>
<p>A nutricionista Vanessa Alvarenga destaca que o consumo de peixe é recomendado pelo menos duas vezes por semana, devido às proteínas de alta qualidade, Ômega-3, vitaminas D, B2, selênio e cálcio presentes no alimento, que beneficiam a saúde cardiovascular, cerebral e imunológica.</p>
<p>Além dos nutrientes, o pescado possui propriedades anti-inflamatórias e antioxidantes que ajudam no combate ao envelhecimento celular, doenças como artrite, e contribuem para o controle de diabetes e obesidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
