<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 00:01:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Marataízes divulga normas para barraquinhas da 116ª Festa das Canoas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_d6a8359a9981aa3defb988356ec4f046b9412f06/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 22:08:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:d6a8359a9981aa3defb988356ec4f046b9412f06]]></guid>
<description><![CDATA[Decreto 3693/2026 estabelece regras para instalação e funcionamento das barraquinhas na Festa das Canoas em Marataízes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Decreto 3693/2026 foi publicado no Diário Oficial do Município de Marataízes em 20 de fevereiro de 2026, regulamentando a instalação das barraquinhas de comerciantes na 116ª Festa das Canoas.</p>
<p>Comerciantes interessados em participar da festa com pontos para venda de vestuários, calçados e artigos para casa devem seguir as normas estabelecidas para a instalação e funcionamento das barracas.</p>
<p>As inscrições podem ser feitas online no site da Prefeitura a partir de 20 de fevereiro, ou presencialmente no Setor de Protocolo Municipal das 8h às 17h, entre 23 de fevereiro e 3 de março.</p>
<p>Os interessados devem apresentar documentos pessoais, comprovante de residência, certidão negativa de débitos da prefeitura e preencher o anexo II disponível no Diário Oficial do Município.</p>
<p>Cada ponto comercial será exercido em barraca de 3 metros por 3 metros, com cor branca e cobertura superior em formato piramidal. O município definiu o padrão, mas não fornecerá as barracas, cabendo ao licenciado providenciar o equipamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
