<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 00:01:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Suzano fecha 2025 com receita recorde de R$ 50 bilhões e impulsiona economia do Espírito Santo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_88733bb1a75a1fb9279dcc80b911126af747bbfc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 22:30:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:88733bb1a75a1fb9279dcc80b911126af747bbfc]]></guid>
<description><![CDATA[Suzano registrou receita líquida de R$ 50 bilhões em 2025, com crescimento de 15% nas vendas de celulose e papel, beneficiando diretamente a economia do Espírito Santo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Suzano, maior produtora mundial de celulose, encerrou 2025 com receita líquida recorde de R$ 50 bilhões e vendas totais de celulose e papéis de 14,2 milhões de toneladas, um aumento de 15% em relação a 2024. O crescimento foi impulsionado pela ampliação da capacidade produtiva e melhor desempenho operacional das unidades industriais.</p>
<p>No Espírito Santo, onde a Suzano mantém operações industriais, florestais e logísticas, o desempenho da empresa impacta diretamente a economia local por meio de uma extensa cadeia produtiva que inclui silvicultura, transporte, logística portuária, fornecedores e geração de empregos diretos e indiretos.</p>
<p>A eficiência operacional da Suzano se destacou com a redução do custo caixa de produção de celulose para R$ 817 por tonelada, o menor nível anual desde 2021. Essa eficiência gerou R$ 13,9 bilhões em caixa operacional, mesmo com preços internacionais da celulose abaixo da média histórica.</p>
<p>O Ebitda ajustado da companhia atingiu R$ 21,7 bilhões e o lucro líquido foi de R$ 13,4 bilhões, fortalecendo a capacidade de investimento. A alavancagem financeira melhorou, encerrando o ano em 3,2 vezes dívida líquida sobre Ebitda, reforçando a solidez da empresa.</p>
<p>Os resultados da Suzano têm efeito multiplicador na economia capixaba, estimulando setores como máquinas e equipamentos, infraestrutura logística, energia, pesquisa, inovação e sustentabilidade. O crescimento da produção e exportação também fortalece a movimentação nos portos e a demanda por transporte rodoviário e ferroviário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
