<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 19:03:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[GWM anuncia fábrica em Aracruz com geração de 10 mil empregos no ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_b8479e860880d643862614a1e19117cfd4a5ace6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:56:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:b8479e860880d643862614a1e19117cfd4a5ace6]]></guid>
<description><![CDATA[A montadora GWM instalará uma unidade em Aracruz, Espírito Santo, com foco exportador e integração ao porto local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A futura fábrica da GWM ocupará mais de 1,7 milhão de metros quadrados na região de Barra do Riacho, em Aracruz, e deve gerar cerca de 10 mil empregos diretos e indiretos.</p>
<p>O projeto foi detalhado em coletiva no Palácio Anchieta pelo governador Renato Casagrande, vice-governador Ricardo Ferraço, secretário de Desenvolvimento Rogério Salume e executivos da empresa.</p>
<p>Ainda não há prazo para o início da montagem dos veículos, pois é necessário concluir a reserva da área, iniciar o licenciamento ambiental, terraplanagem e preparação do terreno.</p>
<p>O governo do Espírito Santo já assinou um Decreto de Utilidade Pública para reservar a área, e negociações com a Suzano, que detém parte do terreno, serão realizadas para definir a aquisição.</p>
<p>A planta automotiva da GWM deverá realizar todas as etapas da produção dos carros, incluindo produção de peças, estamparia, soldagem, pintura e montagem final, visando atender mercados interno e externo.</p>
<p>Inicialmente, a fábrica começará com a importação de barras e peças, mas a intenção é desenvolver uma cadeia produtiva local, substituindo importações e atraindo fornecedores para a região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil conclui inquérito sobre tentativa de estelionato contra comerciantes em Venda Nova do Imigrante]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_28ead439d6db317f1abcefd6a2859d242aa80d84/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:18:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:28ead439d6db317f1abcefd6a2859d242aa80d84]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil concluiu inquérito de tentativa de estelionato contra comerciantes de Venda Nova do Imigrante, ocorrido em outubro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O caso foi iniciado após uma empresária do ramo alimentício procurar a delegacia em 19 de outubro, relatando que um suspeito havia pedido patrocínio para um suposto time de futebol, prometendo divulgar a logomarca da empresa no uniforme da equipe.</p>
<p>O suspeito não apresentou informações oficiais do time, como redes sociais ou documentação comprobatória, o que gerou desconfiança na empresária.</p>
<p>A empresária descobriu que o mesmo homem havia feito pedidos semelhantes a outros comerciantes, mas nenhum chegou a realizar pagamento. Após ser questionado, o suspeito bloqueou a vítima no aplicativo de mensagens.</p>
<p>A Delegacia Especializada de Investigações Criminais identificou o investigado, um homem de 29 anos, morador de Santa Teresa, que foi indiciado por estelionato qualificado na forma tentada. O inquérito foi encaminhado ao Ministério Público e o indiciado está à disposição da Justiça.</p>
<p>As investigações também revelaram que o mesmo homem tentou aplicar golpe semelhante em janeiro de 2024, se passando por funcionário da Secretaria Municipal de Esporte, Turismo, Cultura e Lazer da Prefeitura de São Roque do Canaã, solicitando dinheiro para confecção de uniformes de um time organizado pelo município.</p>
<p>A Prefeitura de São Roque do Canaã registrou ocorrência informando que o suspeito não tinha vínculo com a administração municipal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem de 29 anos é preso por suspeita de estuprar duas menores em Conceição da Barra]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_2b9a988350e32128e6344940a8090a8ce85bef97/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:17:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:2b9a988350e32128e6344940a8090a8ce85bef97]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 29 anos foi preso suspeito de estuprar duas menores, uma de 11 e outra de 5 anos, em Conceição da Barra, no Norte do Espírito Santo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As investigações começaram após o registro de dois boletins de ocorrência, em 6 e 10 de abril de 2024. A primeira vítima tinha 11 anos na época dos fatos e é sobrinha do suspeito.</p>
<p>A mãe da menina identificou relatos da criança em um aplicativo de rede social, o que levou à denúncia. O suspeito usava a proximidade com a família para acessar a residência das vítimas e praticou atos libidinosos enquanto a criança estava sozinha.</p>
<p>O trauma causado resultou em graves alterações comportamentais na vítima, incluindo automutilação e prejuízos no desenvolvimento escolar.</p>
<p>A segunda vítima, de 5 anos, também sobrinha do investigado, revelou os abusos após resistir a permanecer na casa da avó, relatando ameaças e exigência de segredo por parte do tio.</p>
<p>A delegada da Delegacia de Polícia de Conceição da Barra representou pelas medidas cautelares, que foram deferidas pela 2ª Vara Criminal da Comarca de Conceição da Barra. O suspeito foi preso e encaminhado ao presídio após os procedimentos na 18ª Delegacia Regional de São Mateus.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MEIs do Espírito Santo têm acesso facilitado a contratos públicos via plataforma digital]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_6b5e30899b420fab03e77749e1f36a17e60c1274/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:14:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:6b5e30899b420fab03e77749e1f36a17e60c1274]]></guid>
<description><![CDATA[Microempreendedores Individuais do Espírito Santo podem oferecer serviços a órgãos públicos pela plataforma Contrata+Brasil, que simplifica e digitaliza o processo de contratação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Contrata+Brasil, lançado em fevereiro do ano passado pelo Governo Federal, funciona como um comércio eletrônico público que conecta órgãos públicos a pequenos fornecedores, incluindo MEIs, para serviços de manutenção e pequenos reparos. A plataforma respeita o limite de contratações de pronto pagamento fixado em R$ 13.098,41 e contempla 47 atividades permitidas ao MEI, como manutenção elétrica, hidráulica, pintura e conserto de móveis.</p>
<p>A plataforma também ampliou sua atuação para permitir a aquisição de alimentos, incluindo fornecedores da agricultura familiar pelo Programa de Aquisição de Alimentos (PAA), e integrou o Programa Dinheiro Direto na Escola (PDDE), possibilitando contratações simplificadas para serviços em instituições públicas de ensino básico.</p>
<p>No Espírito Santo, o microempreendedor Reynan Gonçalves de Souza, de Marataízes, utilizou a plataforma para prestar serviço à Secretaria de Estado de Desenvolvimento do Espírito Santo (Sedes). Ele destacou a agilidade, transparência e simplicidade do processo, que inclui cadastro digital, envio de orçamento, aprovação rápida, emissão de nota fiscal e pagamento efetuado corretamente.</p>
<p>O processo é totalmente digital e gratuito, acessado pelo site oficial com login via conta Gov.br integrada ao Sistema de Cadastro Unificado de Fornecedores (Sicaf). Órgãos públicos publicam demandas, fornecedores enviam propostas e o órgão escolhe a mais vantajosa para formalizar a contratação. Fornecedores recebem notificações automáticas via WhatsApp sobre oportunidades compatíveis.</p>
<p>Para participar, o MEI deve ter CNPJ ativo, ocupação permitida no programa, conta Gov.br, cadastro no Sicaf e regularidade fiscal. O Sebrae Espírito Santo oferece orientação gratuita pelo telefone 0800 570 0800, cartilhas e apoio no cadastramento, além de atuar junto aos municípios pelo Programa Cidade Empreendedora para apoiar a implantação da ferramenta e orientar fornecedores.</p>
<p>Eduardo Simões, gerente do Sebrae ES, destaca que o Contrata+Brasil reduz a burocracia dos processos tradicionais de licitação, que podem levar até 171 dias, e amplia o acesso dos pequenos negócios ao mercado público, recomendando que os empreendedores mantenham a regularidade fiscal e busquem orientação para aproveitar a oportunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
