<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 16:02:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Supermercados no Espírito Santo fecham aos domingos a partir de 1º de março]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_3cab68cb8896ad08604d211bc3827932e4702e0f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:49:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:3cab68cb8896ad08604d211bc3827932e4702e0f]]></guid>
<description><![CDATA[Supermercados, atacarejos, mercearias e minimercados com empregados registrados no Espírito Santo passarão a fechar aos domingos a partir de 1º de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A decisão foi firmada em Convenção Coletiva de Trabalho entre sindicatos patronais e o Sindicato dos Trabalhadores do Comércio do Estado do Espírito Santo, alterando a rotina de compras de muitas famílias capixabas.</p>
<p>O fechamento aos domingos não é novidade no Espírito Santo, que por anos foi o único estado do país onde supermercados não funcionavam nesse dia; a abertura dominical é que passou a ser prática mais recente.</p>
<p>A norma determina que supermercados, atacarejos, mercearias e minimercados com empregados registrados, inclusive em shopping centers, devem permanecer fechados aos domingos. Estabelecimentos familiares sem funcionários, padarias e açougues continuam autorizados a funcionar.</p>
<p>A escassez de mão de obra foi um dos principais fatores para a negociação coletiva, diante da dificuldade de contratação de trabalhadores para atuar aos domingos,.</p>
<p>Empresas que descumprirem a norma poderão sofrer multas e outras penalidades, pois a restrição decorre de negociação coletiva e é uma obrigação legal. A mudança impacta tanto grandes redes quanto mercados de bairro, exigindo reorganização das jornadas e dimensionamento das equipes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
