<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 17:02:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mutirão de empregos oferece 1.500 vagas em Cariacica nesta terça-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_74e01e57597181819e0e75bace74d8428e8b2a7e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 16:38:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:74e01e57597181819e0e75bace74d8428e8b2a7e]]></guid>
<description><![CDATA[O Terminal de Itacibá, em Cariacica, recebe nesta terça-feira um mutirão com 1.500 vagas de emprego em diversas áreas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O mutirão de empregos ocorre das 8h às 13h e é promovido pela Prefeitura de Cariacica, por meio da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econômico (Semde).</p>
<p>Do total de vagas, 276 são destinadas a pessoas com deficiência (PCD), 30 para estágio e 20 para o Programa Adolescente Aprendiz.</p>
<p>Empresas participantes realizarão entrevistas presenciais durante o evento, com possibilidade de contratação imediata.</p>
<p>As oportunidades abrangem setores como logística, atacado e supermercados, entre outros.</p>
<p>Para participar, é necessário apresentar documento oficial com foto, ter idade mínima de 14 anos e, no caso de estudantes, estar matriculado e frequentando regularmente uma instituição de ensino.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão sem freios provoca acidente fatal na ES-261 em Itarana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_e57598a8b427fcf41b487bd557a201c133cec2d4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 16:33:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:e57598a8b427fcf41b487bd557a201c133cec2d4]]></guid>
<description><![CDATA[Motorista de Chevrolet Onix morre após colisão com caminhão carregado de ovos que perdeu os freios na Serra do Limoeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão carregado de ovos perdeu os freios na descida da Serra do Limoeiro, entre os quilômetros 43 e 46 da ES-261, em Itarana, e colidiu com um Chevrolet Onix que trafegava no sentido contrário.</p>
<p>O impacto arrastou e prensou o carro contra um barranco às margens da pista. Para evitar que o caminhão tombasse, o motorista tentou direcioná-lo para uma entrada de terra, mas acabou atingindo o veículo menor.</p>
<p>O motorista do Onix, um lavrador que fazia o trajeto diariamente, não resistiu aos ferimentos e morreu no local. O corpo foi encaminhado ao Serviço Médico Legal de Colatina, e o nome da vítima não foi divulgado.</p>
<p>O condutor do caminhão não sofreu ferimentos, realizou o teste do etilômetro com resultado negativo para álcool e foi conduzido à Delegacia Regional de Colatina, onde foi ouvido e liberado por prestar socorro e permanecer no local.</p>
<p>Para retirar o carro prensado sob o caminhão, foi necessária a utilização de uma retroescavadeira da Prefeitura de Itarana.</p>
<p>O caso está sob investigação da Delegacia de Itarana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Temporal causa alagamentos e invade escola em Pancas, ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_817e1f4c36fdc5dd0882c5fff0277cba3a54600e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 16:22:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:817e1f4c36fdc5dd0882c5fff0277cba3a54600e]]></guid>
<description><![CDATA[Temporal com 90 mm de chuva em 45 minutos alagou ruas e invadiu escola em Pancas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um forte temporal atingiu Pancas, no Noroeste do Espírito Santo, na noite de sábado (21), provocando alagamentos e transtornos à população.</p>
<p>A Defesa Civil Municipal registrou cerca de 90 milímetros de chuva em aproximadamente 45 minutos, volume considerado muito alto para o curto período.</p>
<p>O acúmulo de lixo e entulho nas vias agravou a situação, impedindo o escoamento da água. Em um ponto crítico, uma porta de guarda-roupa foi encontrada obstruindo bueiros.</p>
<p>A água invadiu a Escola Estadual Arariboia, causando danos e mobilizando equipes durante toda a noite para atendimento e limpeza.</p>
<p>Servidores da prefeitura trabalharam na limpeza das ruas e na desobstrução da rede de drenagem para reduzir os alagamentos e normalizar a situação.</p>
<p>Não houve registro de desalojados, desabrigados ou feridos,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é arremessada para fora de carro em movimento durante discussão em Cachoeiro de Itapemirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_6323926582e09577960f9ba0ffdb678465eb2125/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 16:13:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:6323926582e09577960f9ba0ffdb678465eb2125]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi jogada para fora de um carro em movimento durante uma briga com o companheiro em Cachoeiro de Itapemirim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na noite de sábado (21), nas proximidades do Shopping Sul, no bairro Paraíso, em Cachoeiro de Itapemirim, no Sul do Espírito Santo.</p>
<p>A vítima estava no banco do passageiro de um Chevrolet Prisma com o companheiro quando iniciou uma discussão dentro do veículo.</p>
<p>Durante a confusão, o homem empurrou a mulher para fora do carro, que ainda estava em movimento, e fugiu do local em seguida.</p>
<p>O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu/192) prestou atendimento à vítima, que foi encaminhada à Santa Casa de Misericórdia de Cachoeiro de Itapemirim.</p>
<p>No hospital, a mulher estava desorientada e apresentava sinais de embriaguez, o que impossibilitou os policiais de colher seu relato sobre o ocorrido.</p>
<p>A Polícia Civil informou que a Delegacia Especializada de Atendimento à Mulher (Deam) de Cachoeiro de Itapemirim ficará responsável pela investigação do caso, e até o momento nenhum suspeito foi preso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cinco pessoas ficam feridas após carro colidir com corrimão no Sambão do Povo, Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_52601bfbae9f0e09949f47a8cfabb7a8d7b0a34b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 16:04:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:52601bfbae9f0e09949f47a8cfabb7a8d7b0a34b]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente no Sambão do Povo, bairro Mário Cypreste, deixou cinco feridos na noite de sábado (21).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um carro colidiu contra um corrimão dentro do complexo Sambão do Povo, em Vitória, resultando em cinco pessoas feridas.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada por testemunhas após a batida e encontrou o motorista e uma mulher, ambos de 24 anos, presos às ferragens.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros realizou o resgate dos dois e de uma terceira passageira, de 30 anos, que foram encaminhados ao Hospital Estadual de Urgência e Emergência (São Lucas) pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência.</p>
<p>Um menino de dois anos, também ferido, foi levado pelo pai ao Hospital Infantil de Vitória. O pai apresentou lesões e foi socorrido pelo Samu ao mesmo hospital que os outros adultos.</p>
<p>Um tio da criança foi acionado pelo Serviço Social para acompanhar o menino durante o atendimento hospitalar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
