<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 22:01:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem foragido há seis anos é preso em Vitória por homicídio qualificado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_7f95f2f664ea494dc0ca94d038598be2f4e5d8ba/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 21:40:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:7f95f2f664ea494dc0ca94d038598be2f4e5d8ba]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 54 anos, foragido da Justiça desde 2018, foi preso nesta terça-feira em Goiabeiras, Vitória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O homem é acusado de homicídio qualificado por motivo torpe em um crime ocorrido em 2014, no município da Serra.</p>
<p>Desde 2018, havia um mandado de prisão preventiva em aberto contra ele, que é réu em processo na 3ª Vara Criminal da Serra.</p>
<p>A prisão ocorreu enquanto ele dirigia pela Avenida Fernando Ferrari, em Goiabeiras, Vitória.</p>
<p>A Guarda Civil Municipal de Vitória identificou o suspeito após levantamento de informações estratégicas que permitiram montar um cerco para a abordagem.</p>
<p>O inspetor Vasconcelos informou que o homem não teve condições de reagir no momento da prisão.</p>
<p>Após a detenção, ele foi encaminhado à Delegacia Regional de Vitória, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mecânico de 22 anos é detido com motocicleta adulterada em Jardim Camburi, Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_a20e6574f3806c12786a2a8727ac63c163d5c3d0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 21:39:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:a20e6574f3806c12786a2a8727ac63c163d5c3d0]]></guid>
<description><![CDATA[Um mecânico de 22 anos foi detido com uma motocicleta adulterada na oficina onde trabalha em Jardim Camburi, Vitória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A motocicleta com sinais de adulteração foi localizada na manhã desta terça-feira (24) na oficina onde o mecânico trabalha. A Guarda Municipal identificou o veículo suspeito por volta das 9h através da Central de Monitoramento.</p>
<p>Antes de ser detido, o jovem tentou fugir da abordagem ao acelerar e realizar manobras perigosas pelas ruas do bairro, avançando semáforos e desobedecendo ordens de parada.</p>
<p>Durante a perseguição, os agentes notaram que o suspeito usava uniforme de oficina mecânica, o que levou à identificação do endereço do estabelecimento onde a moto foi encontrada.</p>
<p>O mecânico estava escondido dentro da oficina e foi detido no local. Ele foi encaminhado para a 1ª Delegacia Regional de Vitória, enquanto a motocicleta foi levada para um pátio credenciado.</p>
<p>A adulteração de identificação de veículos, como chassi, motor ou placa, é crime previsto no Código Penal, com pena de reclusão e multa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Comerciante é assassinado com golpes de canivete em bar de Vila Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_572b81d78c0728530bf94fb37d4af04e3a143350/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 21:38:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:572b81d78c0728530bf94fb37d4af04e3a143350]]></guid>
<description><![CDATA[João Carlos Speedo, dono do Bar do João, foi morto com golpes de canivete dentro do estabelecimento em Vila Velha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O comerciante João Carlos Speedo, de 61 anos, foi assassinado na noite de segunda-feira (23) dentro do Bar do João, localizado no bairro Itapuã, em Vila Velha. Ele sofreu vários golpes de canivete, principalmente no peito e nas costas.</p>
<p>O suspeito do crime, Carlos Alberto Lameri Cruz, de 57 anos, foi preso pouco tempo depois em uma distribuidora de bebidas da região, onde estava consumindo álcool. Ele demonstrou frieza ao permanecer no local após o ataque, como se nada tivesse acontecido.</p>
<p>A principal linha de investigação aponta que o assassinato foi motivado por um desentendimento relacionado a uma dívida. Carlos Alberto era cliente e frequentador do bar e tinha um débito com João Carlos, cuja cobrança, inclusive feita por terceiros, teria incomodado o suspeito.</p>
<p>O crime foi registrado por câmeras de segurança instaladas na Rua Goiânia. As imagens mostram o momento em que o suspeito se aproxima e atinge a vítima com vários golpes de canivete. O bar estava com clientes, a maioria idosos, que também foram ameaçados pelo agressor.</p>
<p>Após o crime, o suspeito deixou o canivete em uma distribuidora de bebidas, onde o objeto foi apreendido pela polícia no dia seguinte. Ele estava embriagado e chegou a comentar no local que havia matado uma pessoa e que logo seria preso.</p>
<p>Carlos Alberto possui histórico de violência, com registros por ameaça com faca e lesão corporal em 2025. Ele foi autuado em flagrante por homicídio qualificado e encaminhado ao Centro de Triagem do Complexo Penitenciário Rodrigo Figueiredo da Rosa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
