<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 20:03:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[MPES denuncia cinco pessoas por esquema de adulteração e fraude com veículos no ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_fd0a3691c14bbe142bd9829ca21cff69fafa650f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 19:57:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:fd0a3691c14bbe142bd9829ca21cff69fafa650f]]></guid>
<description><![CDATA[Ministério Público do Espírito Santo denunciou cinco investigados na Operação Dublê por crimes envolvendo adulteração de veículos e fraudes contra seguradoras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A denúncia foi oferecida pelo Ministério Público do Estado do Espírito Santo, por meio do GAECO-NORTE e da Promotoria de Justiça de Colatina, contra três policiais civis da Delegacia de Furtos e Roubos de Vitória, um empresário de revenda de veículos de Colatina e um intermediário de Teixeira de Freitas, na Bahia.</p>
<p>A investigação, iniciada com a deflagração da Operação Dublê em 16 de outubro de 2025, apurou a existência de uma organização criminosa estruturada e estável, responsável por crimes como venda de veículos adulterados, golpes em seguradoras, roubo e furto de veículos, receptação, corrupção ativa e passiva, além de lavagem de dinheiro.</p>
<p>O grupo criminoso adulterava e remarcava veículos automotores, inseria dados falsos em sistemas policiais por meio do registro fraudulento de ocorrências de roubo e furto, e cometia fraudes contra seguradoras para obter indenizações indevidas, ocultar a origem ilícita dos bens e reinserir veículos adulterados no mercado.</p>
<p>Policiais civis envolvidos utilizavam seus cargos para conferir aparência de legalidade às práticas criminosas, suprimir registros oficiais e viabilizar o recebimento indevido de indenizações securitárias.</p>
<p>O empresário de Colatina atuava em conluio com um policial civil para registrar falsos boletins de ocorrência de roubo, visando obter indenizações securitárias indevidas. O denunciado de Teixeira de Freitas era o principal fornecedor de veículos adulterados, realizando montagem ilícita e utilizando documentos de veículos sinistrados ou roubados para legalizar os automóveis.</p>
<p>O Juízo da 3ª Vara Criminal de Colatina deferiu o afastamento dos policiais civis de suas funções públicas e o levantamento do sigilo dos autos,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem investigado por homicídio em 2022 é preso com armas em São Mateus]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_8b9602cb7b1c8bdd8901012629ca2bb278b08a65/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 19:53:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:8b9602cb7b1c8bdd8901012629ca2bb278b08a65]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 58 anos foi preso na zona rural de São Mateus, investigado por homicídio qualificado ocorrido em 2022.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O homem foi localizado no quintal de uma casa no distrito de Nativo Sede, durante abordagem policial nesta segunda-feira.</p>
<p>Ele informou aos policiais que possuía armas dentro da residência, onde foram apreendidos dois revólveres, duas espingardas e 154 munições de diferentes calibres, incluindo.45 e 7.62, de uso restrito.</p>
<p>A delegada Geyce Narciza, titular da Delegacia de Polícia de Conceição da Barra, afirmou que o homem é investigado pelo homicídio qualificado que vitimou Carlos André da Silva, de 19 anos, ocorrido em 28 de julho de 2022, no município de Conceição da Barra.</p>
<p>O suspeito é considerado de alta periculosidade e apontado como executor na região, estava foragido da Justiça e possuía mandado de prisão preventiva em aberto pelo homicídio.</p>
<p>Ele foi autuado em flagrante por posse irregular de arma de fogo e munições, além do porte irregular de arma de fogo e munições de uso restrito, e cumpriu o mandado judicial referente ao homicídio qualificado.</p>
<p>Após os procedimentos na 18ª Delegacia Regional de São Mateus, o homem foi encaminhado ao presídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é baleado e detido após agredir ex-companheira e atacar guarda municipal em Vila Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_5172ecebb0cb7f4b42b83c553c5d38dd4f420594/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 19:03:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:5172ecebb0cb7f4b42b83c553c5d38dd4f420594]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 45 anos foi baleado e detido após agredir a ex-companheira, ameaçá-la de morte e atacar um guarda municipal no bairro Vila Nova, em Vila Velha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Guarda Municipal realizava patrulhamento preventivo quando avistou uma mulher pedindo socorro ao lado do suspeito, que a ameaçava. Foi constatado que havia uma medida protetiva em favor da vítima.</p>
<p>Ao ser abordado, o homem tentou fugir e ameaçou que a mulher seria morta por traficantes caso fosse denunciado. Os guardas iniciaram uma perseguição a pé e o alcançaram.</p>
<p>Durante a abordagem, o suspeito desferiu um soco no queixo de um agente e tentou pegar a arma do guarda, causando um ferimento na mão do servidor. O guarda efetuou um disparo para conter o homem.</p>
<p>O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência foi acionado, mas o suspeito foi socorrido por pessoas no local e levado a um hospital de Vila Velha, onde permanece internado sob escolta da Guarda Municipal.</p>
<p>A mulher relatou que vinha sendo ameaçada com frequência e que o ex-companheiro teria afirmado que a mataria naquele dia.</p>
<p>O homem foi autuado em flagrante por resistência, lesão corporal, injúria, ameaça e descumprimento de medida protetiva de urgência, com base na Lei Maria da Penha, e será encaminhado ao sistema prisional após receber alta médica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
