<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 12:02:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Assembleia aprova aumento salarial de 8% para auditores e analistas do TCE-ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_dc5c2614954a2a5d1996c8158646619c14795c52/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:59:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:dc5c2614954a2a5d1996c8158646619c14795c52]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de lei complementar que reajusta salários de auditores de controle externo e analistas administrativos do Tribunal de Contas do Espírito Santo foi aprovado pela Assembleia Legislativa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Assembleia Legislativa do Espírito Santo aprovou nesta terça-feira (24) um projeto de lei complementar que concede aumento salarial de 8% para auditores de controle externo e analistas administrativos do Tribunal de Contas do Estado (TCE-ES). A medida abrange todos os servidores efetivos da instituição.</p>
<p>O reajuste será retroativo a 1º de janeiro de 2026 e poderá ser acumulado com eventual novo reajuste linear geral para as carreiras do serviço público estadual ainda neste ano. O projeto foi encaminhado pelo presidente do TCE-ES, conselheiro Luiz Carlos Ciciliotti, e aprovado em sessão extraordinária em regime de urgência.</p>
<p>Além do aumento salarial, o projeto altera a base de cálculo do bônus de desempenho pago aos servidores do tribunal. Para servidores concursados, o cálculo passará a considerar o valor correspondente ao nível e à referência finais, em vez do salário de ingresso. Para comissionados e servidores em designação temporária, o cálculo incluirá adicionais de tempo de serviço e de assiduidade.</p>
<p>O impacto financeiro estimado pelo tribunal é de R$ 15,8 milhões em 2026, R$ 16,5 milhões em 2027 e R$ 17,1 milhões em 2028. O presidente Ciciliotti afirmou que a medida visa reter servidores experientes, atrair novos profissionais e potencializar o desempenho das atividades de controle externo.</p>
<p>O percentual de 8% é igual ao concedido aos auditores fiscais da Secretaria de Estado da Fazenda em projeto aprovado em outubro do ano passado. A relatoria do projeto foi do deputado Mazinho dos Anjos (PSDB), que destacou a relevância do serviço prestado pelos servidores do TCE-ES.</p>
<p>No plenário, a proposta foi aprovada por 23 votos favoráveis e 2 contrários, dos deputados Lucas Polese (PL) e Alcântaro Filho (Republicanos). O presidente da Assembleia, Marcelo Santos, parabenizou o Tribunal de Contas e ressaltou a importância do órgão para o equilíbrio das contas públicas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tarifas de pedágio na BR-101 no ES terão reajuste médio de 15,06% a partir de sexta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_20800573f5a8efe8e8463da868fd213e082757ad/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:23:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:20800573f5a8efe8e8463da868fd213e082757ad]]></guid>
<description><![CDATA[Novas tarifas de pedágio nas sete praças da BR-101 no Espírito Santo entram em vigor na sexta-feira (27), com aumento médio de 15,06%.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O reajuste foi aprovado pela Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT) e publicado no Diário Oficial da União na segunda-feira (23).</p>
<p>O aumento considera o Índice de Reajustamento Tarifário (IRT), baseado na variação do Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) entre novembro de 2022 e dezembro de 2025.</p>
<p>As tarifas para automóveis, caminhonetes e furgões de dois eixos variam entre R$ 3,00 em Mimoso do Sul e R$ 6,80 em São Mateus.</p>
<p>Na praça de Pedro Canário, o aumento será de 52,9%, com a tarifa passando de R$ 3,40 para R$ 5,20 para automóveis.</p>
<p>Para veículos maiores, como caminhões com oito eixos, a tarifa pode chegar a R$ 54,40 na praça de São Mateus.</p>
<p>As praças de pedágio no Espírito Santo estão localizadas em Pedro Canário (P1), São Mateus (P2), Aracruz (P3), Serra (P4), Guarapari (P5), Itapemirim (P6) e Mimoso do Sul (P7).</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Comissão da AL encaminha laudo sobre contaminação das praias de Vitória ao MPES e TCES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_e23ceaf2c15537141948825605b71309eae3c669/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:21:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:e23ceaf2c15537141948825605b71309eae3c669]]></guid>
<description><![CDATA[Comissão de Meio Ambiente da Assembleia Legislativa enviou ao MPES e TCES laudo que aponta contaminação até 40 vezes acima do permitido em praias de Vitória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O laudo técnico analisado pela Comissão de Meio Ambiente da Assembleia Legislativa revelou contaminação microbiológica nas Praias da Guarderia e Ilha do Frade, em Vitória, com índices de enterococos fecais, Escherichia coli e coliformes totais dezenas de vezes superiores aos limites da Resolução nº 274/2000 do Conama.</p>
<p>A coleta das amostras foi realizada no dia 6 de abril, e os resultados indicam risco de doenças como gastroenterites e infecções de pele, ouvido e olhos, especialmente para crianças, idosos e pessoas com imunidade reduzida.</p>
<p>Durante a sessão realizada em 24 de abril, os parlamentares discutiram a divergência entre os resultados do laudo e a versão oficial da gestão do prefeito Lorenzo Pazolini, que negou a contaminação e afirmou que não havia motivo para alarme.</p>
<p>O vereador Pedro Trés afirmou que a prefeitura pode ter cometido crime ambiental ao minimizar a situação e que existem responsabilidades a serem apuradas nos âmbitos administrativo e criminal.</p>
<p>O presidente da comissão, Fabrício Gandini, destacou que a falta de transparência pode ser pior que a contaminação em si e informou que cerca de 10 mil imóveis em Vitória estão prontos para ligação à rede de esgoto, mas ainda são despejados 3,5 milhões de litros de esgoto por dia no mar.</p>
<p>A comissão aprovou o encaminhamento do laudo ao Ministério Público Estadual e ao Tribunal de Contas do Estado, a realização de audiência pública para debater o tema e a possível elaboração de legislação estadual para padronizar a coleta e divulgação dos dados sobre balneabilidade.</p>
<p>A Prefeitura de Vitória não enviou representantes à sessão e, em nota, questionou a validade metodológica da análise, ressaltando a necessidade de cumprimento de protocolos formais para garantir a integridade e validade jurídica dos resultados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
