<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 14:03:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Vitória apreende 57 caixas de som no fim de semana; multa chega a R$ 2,7 mil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_db3ad4340f800171f5d97473b063f55bbf003694/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 13:48:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:db3ad4340f800171f5d97473b063f55bbf003694]]></guid>
<description><![CDATA[Operação conjunta da Guarda Municipal e Meio Ambiente apreendeu 57 caixas de som no Centro de Vitória durante o Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ação integrada da Guarda Municipal e da Secretaria Municipal de Meio Ambiente ocorreu entre os dias 14 e 15 de fevereiro, com o objetivo de impedir festas clandestinas e o uso de som alto fora dos blocos oficiais no Centro de Vitória.</p>
<p>No sábado, foram recolhidas 30 caixas acústicas, sendo 28 em vias públicas e duas dentro de veículos. No domingo, outras 27 caixas de som foram apreendidas, além da autuação de três veículos equipados com som automotivo.</p>
<p>A fiscalização baseia-se no Código Municipal de Meio Ambiente, que proíbe o uso de caixas de som portáteis e som automotivo em espaços públicos durante todo o ano, com multas que variam de R$ 701,78 a R$ 2.719,35.</p>
<p>A gerente de Fiscalização Ambiental, Elaine Freitas, destacou que a operação visa evitar a poluição sonora que incomoda moradores e impedir eventos paralelos que dispersam o público dos blocos licenciados pela prefeitura, além de garantir a limpeza das ruas para a continuidade da festa.</p>
<p>Todos os equipamentos apreendidos foram lacrados e catalogados. Os proprietários têm 40 dias para solicitar a devolução junto à Secretaria de Meio Ambiente.</p>
<p>A fiscalização seguirá até 22 de março, abrangendo outros bairros da capital. Denúncias podem ser feitas pelo telefone 156, aplicativo Vitória Online ou portal da Prefeitura.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 14 anos e jovem de 24 são baleados por motoqueiro em Jardim Marilândia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_1292c11e4dff659e126a04684342962a67660db6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 13:35:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:1292c11e4dff659e126a04684342962a67660db6]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 14 anos e um jovem de 24 foram baleados por um motoqueiro em Jardim Marilândia, Vila Velha, na tarde de segunda-feira (16).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ataque a tiros ocorreu em via pública no bairro Jardim Marilândia, em Vila Velha. Testemunhas relataram que o autor dos disparos passou pelo local em uma motocicleta.</p>
<p>Após serem atingidos, as vítimas foram socorridas por moradores da região e levadas inicialmente ao Pronto Atendimento de Cobilândia.</p>
<p>Devido à necessidade de cuidados mais específicos, o adolescente e o jovem foram transferidos para o Hospital Estadual Antônio Bezerra de Faria.</p>
<p>Até o fechamento da matéria, não havia informações atualizadas sobre o estado de saúde das vítimas.</p>
<p>A Polícia Civil informou que o caso está sob responsabilidade da Divisão Especializada de Homicídios e Proteção à Pessoa (DHPP) de Vila Velha e que nenhum suspeito foi detido até o momento.</p>
<p>A corporação solicitou a colaboração da população para fornecer informações que possam ajudar na identificação ou localização do atirador, por meio do Disque-Denúncia (181).</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Praticante de wingsuit fica preso em copa de árvore e é resgatado pelo Notaer em Castelo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_16dcbf5e7277a7bada9a0a652cc16a7c45f71b7f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:32:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:16dcbf5e7277a7bada9a0a652cc16a7c45f71b7f]]></guid>
<description><![CDATA[Um praticante de wingsuit sofreu um acidente em Castelo e foi resgatado pelo Notaer após ficar preso no topo de uma árvore.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 12h desta sexta-feira, quando o atleta teve uma falha no equipamento durante o salto e precisou acionar o paraquedas reserva.</p>
<p>O homem caiu sobre a copa das árvores em uma área de mata fechada e de difícil acesso, o que dificultou o resgate por via terrestre.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar do Espírito Santo atendeu inicialmente a ocorrência e solicitou o apoio do Núcleo de Operações e Transporte Aéreo (Notaer) devido à complexidade do terreno.</p>
<p>Para retirar a vítima, o Notaer utilizou um cesto suspenso por um cabo de 63 metros, realizando uma manobra aérea de precisão para evitar riscos causados pelo vento do rotor da aeronave.</p>
<p>O resgate foi concluído com êxito e a vítima foi avaliada no local, apresentando apenas escoriações leves.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Placa Fantasma desarticula esquema de adulteração de placas na Serra]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_02b950049cc8ac289a49e3c454ed2e7af80de9ed/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:57:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:02b950049cc8ac289a49e3c454ed2e7af80de9ed]]></guid>
<description><![CDATA[Casal é preso em flagrante durante ação conjunta da Guarda Civil Municipal da Serra e Polícia Civil que cumpriu sete mandados de busca e apreensão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A operação Placa Fantasma foi realizada pela Guarda Civil Municipal da Serra em parceria com a Delegacia Especializada de Roubos e Furtos de Veículos, com diligências nos bairros Residencial Vista do Mestre, Planície da Serra, Morada de Laranjeiras, Ourimar e Jardim Limoeiro.</p>
<p>Sete mandados de busca e apreensão foram cumpridos na última semana, resultando na prisão em flagrante de um casal acusado de adulterar placas automotivas em uma empresa credenciada ao Detran|ES localizada em Jardim Limoeiro.</p>
<p>As investigações indicaram que o casal realizava as adulterações sem o conhecimento do proprietário do estabelecimento e ostentava uma vida de luxo nas redes sociais, apesar de declararem renda mensal de apenas R$ 1,5 mil.</p>
<p>O supervisor da GCM da Serra, Esdras Vianna, afirmou que a operação demonstra a capacidade técnica da Guarda da Serra, que atua como um braço estratégico utilizando dados e tecnologia para combater crimes.</p>
<p>A vice-prefeita e secretária de Defesa Social, Gracimeri Gaviorno, ressaltou que a operação reflete o investimento municipal em monitoramento e qualificação técnica, destacando a importância do combate à adulteração veicular para evitar crimes mais graves.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
