<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 13:01:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Buscas por irmãos desaparecidos no Pico da Bandeira continuam com apoio de bombeiros de MG]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_4881a25e536899b1bda1d618b69f77a2226d663c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:52:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:4881a25e536899b1bda1d618b69f77a2226d663c]]></guid>
<description><![CDATA[Equipes do Corpo de Bombeiros do Espírito Santo e de Minas Gerais seguem as buscas por dois irmãos desaparecidos no Pico da Bandeira desde segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As buscas pelos irmãos desaparecidos no Pico da Bandeira continuam nesta quarta-feira (25), com o Corpo de Bombeiros Militar do Espírito Santo (CBMES) mobilizando equipes e contando com o apoio de voluntários e do Corpo de Bombeiros Militar de Minas Gerais, que atua pelo lado mineiro da montanha.</p>
<p>Na noite de terça-feira (24), os militares realizaram um sobrevoo com drone para tentar identificar pontos luminosos que pudessem indicar a localização dos desaparecidos, mas nada foi encontrado. As equipes pernoitaram na região e retomaram as buscas nas primeiras horas da manhã.</p>
<p>No lado capixaba, três frentes de atuação foram organizadas: uma equipe subiu pela Trilha do Tecnotruta, que começa em Ibitirama e acompanha o curso de um rio; outra se deslocou para uma área onde foram encontrados indícios de possível passagem humana; e a terceira percorreu o trajeto que liga a trilha principal à Trilha do Tecnotruta, passando pelo Pico do Calçado.</p>
<p>As buscas também avançam pelo lado de Minas Gerais, em uma ação integrada entre as corporações dos dois estados. A manhã desta quarta-feira foi marcada por chuva e neblina intensa, o que impossibilitou novos sobrevoos com aeronave do Núcleo de Operações e Transporte Aéreo (NOTAer) e drones.</p>
<p>Durante a subida, dois decidiram permanecer no acampamento da Casa Queimada por estarem cansados. Um homem de 24 anos e uma mulher de 27 continuaram a trilha por volta das 2h da madrugada de segunda-feira (23), mas não retornaram ao ponto de apoio. As buscas começaram imediatamente após o desaparecimento ser comunicado, mesmo com chuva e ventos fortes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
