<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 19:02:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PRF apreende 21kg de maconha em mala de passageira de ônibus em Guarapari]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_e7952e9362291ee9e4e69af39b2dce74fa1d622e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:47:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:e7952e9362291ee9e4e69af39b2dce74fa1d622e]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Rodoviária Federal apreendeu cerca de 21kg de maconha em uma mala durante fiscalização em ônibus interestadual em Guarapari.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A apreensão ocorreu na manhã desta quarta-feira (25), por volta das 9h20, durante uma fiscalização de rotina realizada pela equipe do Grupo de Operações com Cães (GOC/ES).</p>
<p>O ônibus abordado era da Viação Itapemirim e fazia o trajeto entre São Paulo (SP) e Vitória (ES).</p>
<p>Os cães farejadores K9 Truco e K9 Zumbi indicaram a presença de substância ilícita em uma mala preta no compartimento inferior do veículo.</p>
<p>Na mala, foram encontrados 27 tabletes de maconha, totalizando aproximadamente 21,120 quilos.</p>
<p>A passageira responsável pela mala foi identificada por meio do controle de bagagens da empresa e confirmou que a mala era sua, mas alegou que havia sido emprestada por uma amiga e que desconhecia o conteúdo.</p>
<p>Ela afirmou que levaria a bagagem para outra pessoa em Vila Velha e foi encaminhada à Delegacia de Polícia Civil junto com o material apreendido para investigação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem condenado por roubo e ameaça a grávida é preso em Marilândia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_6905d1d5fcd16d08a6515b6e043ed9820d7b794e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:45:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:6905d1d5fcd16d08a6515b6e043ed9820d7b794e]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 33 anos, condenado por roubo e ameaça a uma mulher grávida, foi preso no distrito de Taquaruçu, Marilândia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu na madrugada de quarta-feira (25) pela Polícia Civil, por meio da Delegacia de Polícia de Marilândia, com apoio das equipes de Colatina e Governador Lindenberg.</p>
<p>Contra o homem havia um mandado expedido pela Justiça da Comarca de Conceição do Castelo pelos crimes de extorsão majorada e corrupção de menores.</p>
<p>O caso que levou à condenação aconteceu em 2018, quando ele, acompanhado de um adolescente, roubou o celular de uma mulher grávida e a ameaçou de morte, incluindo ameaças contra o filho que ela esperava.</p>
<p>Ele estava escondido há cerca de três anos no distrito de Taquaruçu, utilizando identidade falsa, e vinha causando transtornos na localidade, com indícios de envolvimento com o tráfico de drogas.</p>
<p>Foi necessário um trabalho minucioso de investigação para confirmar seus verdadeiros dados, já que ele havia se apresentado com informações falsas tanto na comarca de origem quanto no local onde residia.</p>
<p>O preso será encaminhado ao Centro de Detenção Provisória (CDP) de Colatina, onde ficará à disposição da Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem de 20 anos é indiciado por divulgar imagens íntimas da ex-namorada adolescente em Guarapari]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_024ad29276cffa5955b557629a301e679398ec8a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:01:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:024ad29276cffa5955b557629a301e679398ec8a]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil do Espírito Santo concluiu inquérito e indiciou homem por extorsão e divulgação de cenas pornográficas envolvendo adolescente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Delegacia Especializada de Proteção à Criança, ao Adolescente e ao Idoso (DPCAI) de Guarapari concluiu o inquérito contra um homem de 20 anos que compartilhou imagens íntimas da ex-namorada de 17 anos nas redes sociais.</p>
<p>O investigado foi preso temporariamente no dia 30 de janeiro deste ano, na Praia do Morro, durante as investigações conduzidas pela Polícia Civil do Espírito Santo.</p>
<p>Após o término do relacionamento, o suspeito passou a extorquir os pais da vítima, exigindo dinheiro sob ameaça de divulgar as imagens íntimas da adolescente.</p>
<p>Mesmo com a exigência, o homem divulgou o material em redes sociais e aplicativos de mensagens, com provas consistentes como mensagens via WhatsApp e testemunhos.</p>
<p>Ele foi indiciado pelos crimes de extorsão, divulgação de cena pornográfica envolvendo adolescente e armazenamento de conteúdo pornográfico envolvendo adolescente.</p>
<p>A prisão temporária foi substituída por medidas cautelares alternativas,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
