<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 18:02:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Vitória abre concurso para Auditor de Atividades Urbanas com 5 vagas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_acbd4b9aa9f6379af3328b3576c9bc68c0f7d85d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:43:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:acbd4b9aa9f6379af3328b3576c9bc68c0f7d85d]]></guid>
<description><![CDATA[Prefeitura de Vitória lança concurso público para Auditor de Atividades Urbanas com remuneração inicial de R$ 7.767,66.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O edital do concurso público para o cargo de Auditor de Atividades Urbanas foi publicado no Diário Oficial do Município de Vitória nesta quinta-feira (26). O certame oferece 5 vagas imediatas e formação de cadastro de reserva.</p>
<p>O cargo exige nível superior completo e prevê jornada de trabalho de 40 horas semanais. A remuneração inicial é de R$ 7.767,66,.</p>
<p>As inscrições serão realizadas exclusivamente pela internet, entre os dias 10 de março e 9 de abril de 2026. A taxa de participação é de R$ 120, com possibilidade de solicitação de isenção dentro do prazo previsto no edital.</p>
<p>O processo seletivo inclui prova objetiva, de caráter eliminatório e classificatório, que abordará conhecimentos gerais e específicos relacionados às atribuições do cargo. A prova está prevista para o dia 24 de maio de 2026, em local e horário a serem divulgados.</p>
<p>O Auditor de Atividades Urbanas é responsável pela fiscalização do cumprimento das normas municipais, incluindo legislação urbanística, uso e ocupação do solo, funcionamento de estabelecimentos, licenciamento e posturas administrativas, atuando na garantia da ordenação urbana no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Programa de Desenvolvimento Sustentável da Cadeia do Leite é apresentado a produtores em Presidente Kennedy]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_05d42c97b0af3710928e2723c3ed430f0d05ef23/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:36:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:05d42c97b0af3710928e2723c3ed430f0d05ef23]]></guid>
<description><![CDATA[Prefeitura de Presidente Kennedy promove palestra sobre programa para aumentar a produtividade de leite no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Presidente Kennedy, por meio da Secretaria de Desenvolvimento da Agricultura e Pesca, em parceria com a Secretaria de Agricultura, Abastecimento, Aquicultura e Pesca (Seag) e o Instituto Capixaba de Pesquisa, Assistência Técnica e Extensão Rural (Incaper), realizou uma palestra na terça-feira (24) para apresentar o Programa de Desenvolvimento Sustentável da Cadeia do Leite no Espírito Santo.</p>
<p>O programa tem como um dos principais objetivos a agregação de valor e o aumento da produtividade de leite nas propriedades rurais do município.</p>
<p>Michele Bastos, gerente dos Programas de Pecuária da Seag, apresentou as vantagens da Produção In Vitro de Embriões bovinos, que garante um melhoramento genético, além de explicar os critérios para adesão ao programa.</p>
<p>Michele Bastos destacou a importância da participação do município no programa devido à alta produção de leite em Presidente Kennedy, considerada uma das principais bacias leiteiras do estado.</p>
<p>Durante a palestra, os produtores tiveram a oportunidade de esclarecer dúvidas e receber orientações para se inscreverem no programa.</p>
<p>O Secretário de Desenvolvimento da Agricultura e Pesca, Francisco Carlos dos Santos, agradeceu a participação dos produtores e ressaltou que eventos como este contribuem para o aprimoramento do conhecimento e para o desenvolvimento da produção de leite no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem condenado por tráfico é preso após fugir da Penitenciária Agrícola do ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_95c0d0bb903c1fcd9c375600914250351c649c0f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:29:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:95c0d0bb903c1fcd9c375600914250351c649c0f]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 40 anos, condenado por tráfico de drogas e foragido desde dezembro de 2023, foi detido na Ilha do Príncipe, em Vitória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O homem cumpria pena em regime semiaberto na Penitenciária Agrícola do Espírito Santo (Paes), em Viana, e tinha autorização para sair para trabalhar durante o dia, mas não retornou à unidade prisional em 18 de dezembro de 2023.</p>
<p>Na noite de quarta-feira (25), operadores da Central Integrada de Operações e Monitoramento (Ciom) e da Gerência de Inteligência identificaram o suspeito pelas câmeras de monitoramento da Rodoviária da Capital.</p>
<p>Uma equipe de patrulhamento foi acionada e, após buscas nas imediações, encontrou o homem debaixo de um viaduto próximo à Segunda Ponte, onde foi abordado e teve o mandado de prisão confirmado.</p>
<p>Ele foi levado à 1ª Delegacia Regional de Vitória para as medidas legais cabíveis. O homem foi condenado em maio de 2023 a cinco anos e seis meses de prisão por tráfico de drogas e possui registros anteriores por furto e roubo.</p>
<p>A prisão anterior teve início após monitoramento por câmeras que identificou o suspeito vendendo drogas na região de Vila Rubim, onde foram apreendidos diversos entorpecentes em uma cesta de lixo próxima a ele.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF apreende 21 quilos de maconha em ônibus interestadual em Guarapari]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_255f7dd3881db3c37f2514c5246006677d5b6b46/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:26:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:255f7dd3881db3c37f2514c5246006677d5b6b46]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Rodoviária Federal apreendeu 21 quilos de maconha em uma mala no bagageiro de um ônibus interestadual em Guarapari.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A apreensão ocorreu na manhã de quarta-feira (25), durante uma fiscalização realizada por uma equipe do Grupo de Operações com Cães (GOC/ES), que iniciou um comando de combate ao tráfico de drogas e armas focado em ônibus intermunicipais, interestaduais e de turismo.</p>
<p>Por volta das 9h20, foi abordado um ônibus da Viação Itapemirim que fazia o trajeto São Paulo (SP) x Vitória (ES). Durante a fiscalização documental e inspeção das bagagens, os cães farejadores K9 Truco e K9 Zumbi indicaram a presença de ilícitos em uma mala preta no bagageiro inferior.</p>
<p>Ao abrir a mala na presença do motorista, os policiais encontraram 27 tabletes de substância com características de maconha, totalizando aproximadamente 21,120 quilos.</p>
<p>Com o controle de bagagens da empresa, a proprietária da mala foi identificada. A passageira desembarcou para esclarecimentos e confirmou ser responsável pela bagagem, alegando ter pegado a mala emprestada de uma amiga e não ter verificado seu conteúdo.</p>
<p>Ela afirmou que transportaria a mala para outra pessoa em Vila Velha (ES), destino final da viagem. A vinculação da mala à passageira foi confirmada pelo ticket de bagagem localizado no interior do passaporte dela.</p>
<p>A passageira recebeu voz de prisão e foi encaminhada, junto com a droga apreendida, à Delegacia de Polícia Civil para as providências legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Retiros da RCC reúnem milhares no Espírito Santo durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_74cfbd18b8e64f0968a70b476cf3c350b8ef134f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:02:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:74cfbd18b8e64f0968a70b476cf3c350b8ef134f]]></guid>
<description><![CDATA[Retiros da Renovação Carismática Católica atraíram milhares de fiéis em várias dioceses do Espírito Santo durante o Carnaval de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os retiros de Carnaval promovidos pela Renovação Carismática Católica (RCC) reuniram multidões em todo o Espírito Santo, consolidando o período como um dos momentos mais intensos da vivência cristã no Estado. As programações ocorreram simultaneamente em diferentes dioceses, superando as expectativas de público.</p>
<p>Na Arquidiocese de Vitória, o tradicional Vinde e Vede reuniu cerca de 7.500 pessoas no Pavilhão de Carapina, na Serra. Em São Mateus, o Alegrai-vos contou com aproximadamente 3 mil participantes, enquanto em Colatina mil fiéis participaram do encontro. Baixo Guandu recebeu 230 pessoas no Anunciai e Cachoeiro de Itapemirim teve cerca de 1.300 participantes no Alegra-te.</p>
<p>O Vinde e Vede, em sua 32ª edição, teve como tema “É Ele quem dá a todos a vida” e ocorreu entre os dias 14 e 17 de fevereiro, com programação iniciando às 7h30 e encerrando com Santa Missa às 17 horas. No terceiro dia, quase quatro mil cristãos participaram, com show do cantor Cosme e Banda e presença do Ministério Adoração e Vida.</p>
<p>Em Castelo, o Retiro de Carnaval Alegra-te foi realizado na Escola Estadual João Bley com o tema “Em nenhum outro há salvação”. Durante quatro dias, os participantes participaram de celebrações diárias, adoração, pregações, apresentações musicais, teatro, bloco na rua e atividades recreativas.</p>
<p>O Alegrai-vos 2026, em sua 28ª edição, reuniu milhares em São Mateus e Colatina, com programação de louvor, dinâmicas, formação e missa diária. O Anunciai, em Baixo Guandu, chegou à sua 21ª edição, reunindo 230 participantes em momentos de louvor, adoração, pregações e celebração da Santa Missa.</p>
<p>Maria Helena Bisio, presidente da RCC no Espírito Santo, destacou que todos os retiros superaram as expectativas de público e foram marcados por intensa oração, adoração, música e louvor. Cerca de 80% dos participantes eram jovens, reforçando a continuidade da missão evangelizadora no Estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MPES denuncia policiais e empresário por furto, venda e adulteração de veículos na Operação Dublê]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_9ee0bae722c5d58b42f13e5497293f57da090f13/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:58:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:9ee0bae722c5d58b42f13e5497293f57da090f13]]></guid>
<description><![CDATA[Cinco pessoas, incluindo três policiais civis e um empresário, foram denunciadas pelo Ministério Público do Espírito Santo por envolvimento em esquema de adulteração e venda de veículos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público do Estado do Espírito Santo (MPES), por meio do GAECO-Norte e da Promotoria de Justiça de Colatina, ofereceu denúncia contra cinco investigados na Operação Dublê, deflagrada em 16 de outubro de 2025.</p>
<p>Entre os denunciados estão três policiais civis da Delegacia de Furtos e Roubos de Vitória, um empresário do ramo de revenda de veículos de Colatina e um intermediário residente em Teixeira de Freitas (BA).</p>
<p>A investigação apurou a atuação de organização criminosa responsável pela comercialização de veículos adulterados, golpes contra seguradoras, roubo e furto de veículos, receptação, corrupção ativa e passiva, além de lavagem de dinheiro.</p>
<p>Foi confirmada a existência de uma organização criminosa estruturada e estável, que adulterava e remarcava veículos, inseria dados falsos em sistemas policiais por meio de registros fraudulentos de roubo e furto, e cometia fraudes contra seguradoras para obter indenizações indevidas.</p>
<p>Os policiais civis denunciados utilizavam o cargo público para conferir aparência de legalidade às práticas criminosas, suprimir registros oficiais e viabilizar o recebimento indevido de indenizações securitárias.</p>
<p>O empresário de Colatina atuava em conluio com um policial civil para registrar falsos boletins de ocorrência de roubo e obter indenizações indevidas, enquanto o denunciado de Teixeira de Freitas era o principal fornecedor de veículos adulterados, utilizando documentos de veículos sinistrados ou roubados para legalizar automóveis de origem criminosa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PC prende homem por tentativa de homicídio e flagra crime ambiental em Anchieta]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_7a90cb8054ff393bd4f5299709130f2843d700ec/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:46:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:7a90cb8054ff393bd4f5299709130f2843d700ec]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil prendeu homem de 34 anos por tentativa de homicídio e encontrou animais capturados ilegalmente durante buscas em Anchieta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil do Espírito Santo, por meio da 10ª Delegacia Regional de Anchieta, prendeu na terça-feira (24) um homem de 34 anos investigado por tentativa de homicídio ocorrida em novembro do ano passado no bairro Planalto, em Anchieta.</p>
<p>O crime aconteceu no dia 19 de novembro, quando o suspeito efetuou disparos contra um homem de 29 anos, atingindo-o na perna enquanto ele tentava fugir após desembarcar do veículo em frente à residência.</p>
<p>Durante as investigações, o suspeito confessou o crime, mas negou entregar a arma utilizada, alegando tê-la descartado no mar. Ele foi localizado e detido no bairro Praia do Além.</p>
<p>Na residência do investigado, no bairro Recanto do Sol, a polícia encontrou mais de cinco dúzias de caranguejos possivelmente capturados no período de defeso e uma ave silvestre mantida ilegalmente em cativeiro.</p>
<p>Um homem de 20 anos assumiu a posse dos animais e foi conduzido em flagrante à Delegacia, onde foi lavrado Termo Circunstanciado por crime ambiental. Ele foi liberado após compromisso de comparecimento em juízo.</p>
<p>O suspeito de 34 anos foi encaminhado ao Centro de Detenção Provisória de Guarapari, onde permanece à disposição da Justiça. Os caranguejos foram devolvidos ao manguezal e a ave entregue aos órgãos ambientais para reabilitação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[FICCO/ES apreende R$ 220 mil durante ação em Vila Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_97d46752020db7b8ac54139029aaccef3103dd99/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:40:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:97d46752020db7b8ac54139029aaccef3103dd99]]></guid>
<description><![CDATA[A Força Integrada de Combate ao Crime Organizado no Espírito Santo apreendeu R$ 220 mil em Vila Velha nesta quarta-feira (25).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A apreensão ocorreu após a abordagem de uma suspeita no município de Vila Velha.</p>
<p>A suspeita não apresentou comprovação idônea sobre a origem do dinheiro encontrado.</p>
<p>Ela também se recusou a informar a quem pertencia o valor apreendido.</p>
<p>Foram lavrados os termos de polícia judiciária e apreendidos o dinheiro em espécie e o aparelho celular da suspeita para aprofundamento das investigações.</p>
<p>A FICCO/ES é coordenada pela Polícia Federal e composta pelas Polícias Militar e Penal do Espírito Santo, pela Secretaria Nacional de Políticas Penais e pelas Guardas Municipais de Vitória, Vila Velha, Serra, Cariacica e Viana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil do ES realiza segunda ação de 2026 do Projeto Recupera para localizar celulares furtados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_52008fd873f1e5983ee68ac47e2e141730636f91/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:31:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:52008fd873f1e5983ee68ac47e2e141730636f91]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil do Espírito Santo realiza neste sábado (28) a segunda ação de 2026 do Projeto Recupera, focada na localização e devolução de celulares furtados, roubados ou extraviados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Projeto Recupera é uma operação permanente da Polícia Civil do Espírito Santo que utiliza tecnologias avançadas de rastreamento, com apoio de operadoras de telefonia e integração com outras forças de segurança. Criado em julho de 2024, o projeto já recuperou mais de mil aparelhos.</p>
<p>Na primeira ação de 2026, 53 celulares foram localizados e restituídos às vítimas. A iniciativa também contribui para o combate ao crime de receptação.</p>
<p>As intimações do Projeto Recupera são enviadas via WhatsApp exclusivamente por números com DDD (27), pertencentes à equipe oficial da Superintendência de Polícia Regional Metropolitana (SPRM): (27) 98824-4647 e (27) 98824-4714. A Polícia Civil alerta que não solicita qualquer pagamento, taxa ou depósito para a devolução dos aparelhos.</p>
<p>O cidadão que estiver de posse de um aparelho identificado como furtado ou roubado será intimado por mensagem contendo nome, data, horário, endereço da unidade policial e telefone para confirmação. No comparecimento, é necessário apresentar documento oficial com foto. Caso a intimação não seja atendida, o cidadão poderá responder pelas implicações legais.</p>
<p>Os aparelhos recuperados são restituídos aos legítimos proprietários, que são contatados pelos canais oficiais para agendamento da retirada. Quando a devolução não ocorre imediatamente, os celulares ficam à disposição nos Distritos Policiais mediante comprovação de propriedade.</p>
<p>A Polícia Civil do Espírito Santo não solicita a entrega de aparelhos em locais que não sejam suas unidades policiais, nem autoriza recolhimento por terceiros, como motoboys ou motoristas de aplicativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
