<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 14:03:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Projeto Recupera recupera 1,1 mil celulares furtados e roubados no Espírito Santo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_69dd5baf3a3782f57b42a25af31fc91d8ca550fa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:57:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:69dd5baf3a3782f57b42a25af31fc91d8ca550fa]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto Recupera da Polícia Civil do Espírito Santo recuperou 1.113 celulares furtados e roubados desde julho de 2024.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Projeto Recupera, coordenado pela Polícia Civil do Espírito Santo, utiliza tecnologia avançada de rastreamento e integração com operadoras de telefonia para localizar aparelhos furtados e roubados.</p>
<p>Desde o lançamento em 23 de julho de 2024, o projeto recuperou um total de 1.113 celulares, com 386 aparelhos recuperados no.</p>
<p>O mês de novembro de 2025 foi o mais produtivo, com 124 aparelhos localizados, um aumento significativo em relação aos 2 aparelhos recuperados no mesmo mês do ano anterior.</p>
<p>A devolução dos aparelhos ocorre por meio de intimação aos cidadãos que estão em posse dos celulares furtados ou roubados, com data, horário e local para a devolução voluntária.</p>
<p>Após a recuperação, as equipes entram em contato com os proprietários verdadeiros e realizam mutirões para a devolução na sede da Superintendência de Polícia Regional Metropolitana (SPRM).</p>
<p>Caso a restituição direta não seja possível, os telefones são enviados aos Distritos Policiais para que as vítimas possam retirá-los mediante comprovação de propriedade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF recupera carro furtado em 5 horas e apreende caminhonete adulterada no ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_670b4271ff5ff215b2e926b90f71d3085275c789/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:54:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:670b4271ff5ff215b2e926b90f71d3085275c789]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Rodoviária Federal recuperou um GM/Vectra furtado e apreendeu uma caminhonete adulterada em rodovias do Espírito Santo em ações distintas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Por volta das 15h do dia 19 de fevereiro de 2026, no km 208 da BR-101 em João Neiva, uma equipe do Grupo de Patrulhamento Tático (GPT 02) da delegacia da Serra interceptou um GM/Vectra furtado na mesma manhã em São Mateus.</p>
<p>Três homens, com idades de 21, 26 e 33 anos, foram detidos em flagrante enquanto fugiam com o veículo em direção à Região Metropolitana do Espírito Santo.</p>
<p>Cerca de uma hora depois, no km 159 da BR-262 em Ibatiba, a equipe GPT 01 de Viana abordou uma caminhonete MMC/L200 Outdoor prata durante fiscalização.</p>
<p>O condutor informou ter adquirido o veículo em Brejetuba, pagando com dois carros (Renault/Fluence e GM/Corsa Super) e R$ 1.600 em dinheiro, mas a vistoria revelou adulterações e remarcações nos elementos de identificação veicular.</p>
<p>As fraudes na caminhonete foram tão profundas que impediram a identificação imediata do veículo original.</p>
<p>Ambas as ocorrências, os envolvidos e os veículos foram encaminhados às delegacias da Polícia Civil das respectivas regiões para os procedimentos legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Livro com crônicas de pessoas LGBTQIAPN+ privadas de liberdade será lançado em Viana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_667f63e40b1ab26501f88b0033ea95645bfc7024/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:52:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:667f63e40b1ab26501f88b0033ea95645bfc7024]]></guid>
<description><![CDATA[Livro 'Que lugar é este (?)', com crônicas de 23 autores da Penitenciária de Segurança Média II, será lançado nesta segunda-feira em Viana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O lançamento do livro 'Que lugar é este (?)' ocorrerá na Penitenciária de Segurança Média II (PSME II), em Viana, às 15h do dia 23 de fevereiro de 2026.</p>
<p>A obra reúne crônicas escritas por 23 pessoas LGBTQIAPN+ privadas de liberdade na unidade, resultado de um projeto cultural que promoveu oficinas de leitura e escrita entre março e maio de 2025.</p>
<p>O livro traz reflexões sobre memórias, afetos, identidades e desafios enfrentados pelos autores, além de incluir textos da equipe técnica, como a produtora cultural e escritora Kátia Fialho e o fotógrafo e diagramador Henrique Barros.</p>
<p>O projeto foi inspirado na obra 'Corpos benzidos em metal pesado', do escritor Pedro Augusto Baía, que assina o prefácio do livro. A contracapa foi feita pela drag queen Rita Von Hunty, e as orelhas pelo professor Renan Quinalha, coordenador do Núcleo Trans da Unifesp.</p>
<p>O evento de lançamento será restrito a familiares, amigos convidados e autoridades, e acontecerá dentro da própria penitenciária, valorizando o espaço onde a obra foi criada.</p>
<p>O projeto recebeu recursos do Edital 04/2023 – Valorização da Diversidade Cultural Capixaba, da Secretaria de Estado da Cultura do Espírito Santo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Projeto Recupera recupera 1.113 celulares roubados no Espírito Santo desde 2024]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_368dcc7b6b9150d2ec412177e10f1b1b7bb5d711/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:36:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:368dcc7b6b9150d2ec412177e10f1b1b7bb5d711]]></guid>
<description><![CDATA[O Projeto Recupera, coordenado pela Polícia Civil do Espírito Santo, recuperou 1.113 celulares furtados e roubados desde sua implantação em julho de 2024.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Projeto Recupera foi lançado em 23 de julho de 2024 com o objetivo de localizar, recuperar e restituir aparelhos celulares roubados e furtados em todo o Estado do Espírito Santo.</p>
<p>Até o final de 2024, foram recuperados 386 aparelhos. No ano seguinte, 674 celulares foram recuperados, e desde janeiro de 2026 mais 53 aparelhos foram localizados e devolvidos.</p>
<p>O superintendente de Polícia Regional Metropolitana, delegado Ícaro Ruginski, destacou que o projeto superou a fase de implantação e opera em regime consolidado, mantendo alta produtividade sem depender de ações pontuais.</p>
<p>O projeto utiliza tecnologia avançada de rastreamento, integração com operadoras de telefonia e articulação com forças de segurança para identificar aparelhos subtraídos e promover sua devolução às vítimas.</p>
<p>Cidadãos encontrados em posse de celulares furtados ou roubados são intimados pela Superintendência de Polícia Regional Metropolitana para devolução voluntária dos aparelhos, reforçando a segurança e confiança nas instituições.</p>
<p>A Polícia Civil orienta a população a buscar informações oficiais nas unidades da PCES, no site oficial ou diretamente com a SPRM, responsável pelo projeto, por meio dos telefones, e-mail e endereço disponibilizados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
