<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 15:03:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após colisão com retroescavadeira em Cachoeiro de Itapemirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_592d96c2bca67d21b6ecf92ce8b553902661c4c5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:48:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:592d96c2bca67d21b6ecf92ce8b553902661c4c5]]></guid>
<description><![CDATA[Motociclista de 34 anos morreu após colisão com retroescavadeira na ES-393, em Cachoeiro de Itapemirim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 7h20 no km 1,0 da rodovia ES-393, nas proximidades da Avenida Francisco Mardergam, bairro Marbrasa.</p>
<p>Quando a equipe da Polícia Rodoviária Federal chegou ao local, o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência já prestava atendimento à vítima.</p>
<p>O óbito do motociclista foi constatado às 7h58 no local do acidente.</p>
<p>A área foi preservada para os trabalhos da perícia, e o Serviço Médico Legal foi acionado para as providências legais.</p>
<p>O corpo da vítima foi encaminhado para a Seção Regional de Medicina Legal em Cachoeiro de Itapemirim, onde passará por necropsia antes de ser liberado aos familiares.</p>
<p>A ocorrência ficou sob responsabilidade da Polícia Rodoviária Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista embriagado é preso na BR-262 em Marechal Floriano usando cabo de vassoura para dirigir]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_d74e2b37497db5bcc60d33e605dc58bfa7825d13/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:40:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:d74e2b37497db5bcc60d33e605dc58bfa7825d13]]></guid>
<description><![CDATA[Um motorista foi preso por embriaguez ao volante na BR-262, em Marechal Floriano, após ser flagrado dirigindo com quase cinco vezes o limite de álcool permitido e utilizando um cabo de vassoura para acionar a embreagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O condutor foi abordado no km 65 da BR-262 após ser visto trafegando em zigue-zague e em baixa velocidade, colocando outros motoristas em risco.</p>
<p>Durante a fiscalização, a Polícia Rodoviária Federal constatou sinais evidentes de embriaguez, como fala arrastada, dificuldade de equilíbrio, olhos vermelhos e odor etílico.</p>
<p>O motorista admitiu ter ingerido bebida alcoólica antes de dirigir e o teste do bafômetro apontou 1,42 mg de álcool por litro de ar expelido, quase cinco vezes o limite legal, configurando crime de trânsito.</p>
<p>Ele é pessoa com deficiência e possui uma perna mecânica, dirigindo um veículo com câmbio manual adaptado com um cabo de vassoura para acionar a embreagem, o que compromete a segurança da condução.</p>
<p>O motorista foi encaminhado à Delegacia de Polícia Judiciária de Venda Nova do Imigrante e o veículo foi removido ao pátio credenciado ao Detran por estar com o licenciamento em atraso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
