<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 20:02:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Navio-Patrulha Oceânico 'Apa' aberto para visitação gratuita em Vitória neste domingo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_c11d98bfa662775be7d56ff0ce2c21a6270c05f4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 19:48:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:c11d98bfa662775be7d56ff0ce2c21a6270c05f4]]></guid>
<description><![CDATA[O Navio-Patrulha Oceânico 'Apa' estará aberto para visitação gratuita no Porto de Vitória neste domingo, das 14h às 17h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A visitação ao navio ocorrerá no Porto de Vitória, com entrada pelos portões da Vports, localizados em frente ao Palácio Anchieta, no Centro da capital. Não é necessário retirar ingresso antecipadamente, e a entrada será por ordem de chegada.</p>
<p>O 'Apa' é uma embarcação da Marinha do Brasil que atua em missões de patrulhamento e inspeção naval, operações de busca e salvamento, além do combate a crimes no mar, como tráfico internacional de drogas, contrabando, pirataria, pesca ilegal e poluição ambiental.</p>
<p>O navio também presta apoio logístico às ilhas oceânicas brasileiras e contribui com pesquisas científicas. Entre suas missões destacam-se operações na Ilha da Trindade, o ponto mais oriental do país.</p>
<p>Além das ações nacionais, o 'Apa' participou de missões internacionais, como a Força-Tarefa Marítima da ONU no Líbano, e operações de apoio no Brasil, incluindo o transporte de cilindros de oxigênio para Manaus durante a pandemia de Covid-19 e auxílio às vítimas das enchentes no Rio Grande do Sul em 2024.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
