<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 09:15:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 26 anos é morto a tiros em Vila Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_30103c6f381df64fa27371ab7c1735750a2d87d5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 20:00:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:30103c6f381df64fa27371ab7c1735750a2d87d5]]></guid>
<description><![CDATA[Marcos Vinícius dos Santos Loyola foi assassinado no bairro Residencial Coqueiral, em Vila Velha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 26 anos, identificado como Marcos Vinícius dos Santos Loyola, conhecido como “Gordinho”, foi morto a tiros na tarde deste domingo no bairro Residencial Coqueiral, em Vila Velha.</p>
<p>Marcos teria recebido uma mensagem no celular e saído de casa logo em seguida. Pouco tempo depois, ele ligou para a esposa avisando que estava retornando, mas foi surpreendido e atingido por diversos disparos no caminho de volta.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada, mas ao chegar ao local, Marcos já estava morto. Ele tinha passagens pela Justiça por tráfico de drogas.</p>
<p>A Polícia Civil informou que a Divisão Especializada de Homicídios e Proteção à Pessoa (DHPP) de Vila Velha vai investigar o caso.</p>
<p>O corpo da vítima foi encaminhado para o Instituto Médico-Legal (IML) da Polícia Científica, onde passará por necropsia antes de ser liberado para os familiares.</p>
<p>Informações que possam ajudar nas investigações podem ser repassadas de forma sigilosa pelo Disque-Denúncia 181, que atende por telefone, site e WhatsApp.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem invade apartamento em bairro nobre de Vitória e furta R$ 1 milhão em joias e dinheiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_ded15b804377da28f8bcade4e4b7c5813fb3f644/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:28:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:ded15b804377da28f8bcade4e4b7c5813fb3f644]]></guid>
<description><![CDATA[Um apartamento no bairro Barro Vermelho, em Vitória, foi arrombado e furtado na última sexta-feira, com prejuízo estimado em R$ 1 milhão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A proprietária do imóvel saiu pela manhã e, ao retornar à noite, encontrou sinais de arrombamento na porta da cozinha e o apartamento revirado.</p>
<p>Dois quartos estavam completamente bagunçados e diversos itens de valor, como joias e dinheiro em reais, dólares e euros, desapareceram do local.</p>
<p>Imagens das câmeras de segurança do prédio mostram um homem deixando o apartamento carregando uma bolsa, que pertence à proprietária e teria sido usada para transportar os objetos furtados.</p>
<p>A Polícia Militar realizou buscas no imóvel, mas nenhum suspeito foi localizado até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Delegado do ES é preso por importunar sexualmente adolescente durante Carnaval em Apiacá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_e0068d58862f8563846d0b997b898b1ccd1e4f01/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:20:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:e0068d58862f8563846d0b997b898b1ccd1e4f01]]></guid>
<description><![CDATA[Delegado de 40 anos foi preso em flagrante suspeito de importunar sexualmente uma adolescente de 14 anos em festa no Centro de Apiacá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O delegado Adhemar Pereira Fully foi detido na noite de domingo (15) após perseguir uma adolescente de 14 anos durante uma festa de Carnaval no Centro de Apiacá, no Sul do Espírito Santo. A jovem relatou que o homem insistia na aproximação mesmo após ela informar ser menor de idade e tentar se afastar.</p>
<p>A PM foi acionada e encontrou o delegado apresentando sinais claros de embriaguez.</p>
<p>Durante a abordagem, o delegado resistiu, empurrou policiais, xingou e tentou fugir, mas foi contido e algemado. Na revista pessoal, foi encontrada uma arma registrada na Polícia Civil, porém ele não portava a documentação de porte da arma.</p>
<p>A arma institucional, munições e um carregador foram apreendidos. A Polícia Civil informou que instaurará procedimentos administrativos internos para apurar a conduta do servidor. O delegado já é investigado por acidente com morte em Minas Gerais em 2018, quando foi indiciado por homicídio culposo, embriaguez ao volante e omissão de socorro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Delegado é preso por importunação sexual contra adolescente de 14 anos em Apiacá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0d1c8b2c041f202433153b7e0e58a8f660551686/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:42:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0d1c8b2c041f202433153b7e0e58a8f660551686]]></guid>
<description><![CDATA[O delegado Adhemar Pereira Fully, de 40 anos, foi preso em flagrante por importunação sexual contra uma adolescente de 14 anos durante festa em Apiacá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu durante uma festa no Centro de Apiacá, onde o delegado se aproximou da vítima com frases insistentes e a perseguiu mesmo após ela recusar as investidas e informar sua idade.</p>
<p>Familiares da adolescente confrontaram o delegado, o que gerou tumulto e acionamento da Polícia Militar. Adhemar apresentava sinais de embriaguez e resistiu à prisão, ofendendo e empurrando os policiais.</p>
<p>Durante a abordagem, o delegado tentou fugir e precisou ser algemado. Dentro da viatura, ameaçou os policiais dizendo que faria de tudo para que perdessem a farda.</p>
<p>Foi apreendida com o delegado uma pistola, munições e um carregador, todos pertencentes à Polícia Civil do Espírito Santo, e ele não portava a documentação necessária para o porte de arma fora de serviço.</p>
<p>Adhemar Pereira Fully foi levado à Delegacia Regional de Cachoeiro de Itapemirim, autuado em flagrante por importunação sexual e transferido para o presídio Alfa 10 em Vila Velha, destinado a ex-policiais e agentes de segurança.</p>
<p>A Polícia Civil do Espírito Santo repudiou o ocorrido e informou que a Corregedoria-Geral instaurará procedimento administrativo disciplinar para apurar a conduta do delegado. O Conselho Tutelar de Apiacá acompanha o caso e presta apoio à vítima e familiares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher trans é morta a tiros após confusão no Centro de Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_afd78f7c52926979222e2f17e7b9207819bf77e1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:36:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:afd78f7c52926979222e2f17e7b9207819bf77e1]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher trans foi morta a tiros na Praça Costa Pereira, no Centro de Vitória, após uma briga envolvendo facadas e intervenção da Guarda Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu por volta das 22h, após a passagem dos blocos de Carnaval. A mulher trans, que estava armada com uma faca, teria esfaqueado outra mulher trans, sua desafeta.</p>
<p>A vítima tentou se proteger atrás de agentes da Guarda Municipal presentes na região, mas a agressora continuou a avançar contra ela, mesmo após ordens para parar e alertas de que seria necessário atirar.</p>
<p>Um dos guardas disparou contra a agressora para se defender e proteger a vítima. A mulher atingida pelos tiros caiu ferida e foi levada ao Hospital de Urgência e Emergência de Vitória, onde morreu ao dar entrada.</p>
<p>As duas mulheres, de 23 e 28 anos, foram autuadas em flagrante por tentativa de homicídio qualificada por motivo fútil e impossibilidade de defesa da vítima. A mulher de 28 anos foi autuada como partícipe.</p>
<p>O guarda municipal que efetuou o disparo foi ouvido e liberado, pois ficou comprovada a legítima defesa de terceiro. O corpo da vítima foi encaminhado ao Instituto Médico-Legal para necropsia e posterior liberação aos familiares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher trans é morta pela Guarda Municipal após esfaquear rival no Centro de Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_6d78cb6df88509c20a88bd325a352690f1ce48e7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:34:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:6d78cb6df88509c20a88bd325a352690f1ce48e7]]></guid>
<description><![CDATA[Natasha Lucas do Nascimento, de 27 anos, foi baleada por um agente da Guarda Municipal após atacar outra mulher com uma faca na Praça Costa Pereira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu no final da noite de domingo (15), durante o carnaval no Centro de Vitória. Natasha Lucas do Nascimento teria ignorado ordens de parada da Guarda Municipal e atacado uma mulher com uma faca na frente dos agentes.</p>
<p>Testemunhas relataram que a briga foi motivada por um desentendimento antigo entre as duas mulheres. A vítima da facada correu para uma viatura da Guarda Municipal em busca de socorro, protegendo-se atrás dos agentes.</p>
<p>Mesmo após as ordens para parar, Natasha avançou contra a vítima e foi atingida por um disparo efetuado por um guarda. A vítima afirmou que o agente avisou que atiraria caso Natasha não parasse.</p>
<p>Natasha foi socorrida e levada ao Hospital Estadual de Urgência e Emergência (Heue), mas não resistiu aos ferimentos. A Guarda Municipal informou que agiu em defesa da vida da vítima, utilizando força necessária para cessar a agressão.</p>
<p>A Polícia Civil encaminhou a ocorrência ao plantão da Delegacia Regional de Vitória. Duas mulheres que estavam com Natasha foram levadas para prestar esclarecimentos, e o corpo foi encaminhado ao Departamento Médico Legal para necropsia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Praticante de wingsuit fica preso em copa de árvore e é resgatado pelo Notaer em Castelo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_16dcbf5e7277a7bada9a0a652cc16a7c45f71b7f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:32:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:16dcbf5e7277a7bada9a0a652cc16a7c45f71b7f]]></guid>
<description><![CDATA[Um praticante de wingsuit foi resgatado após ficar preso na copa de uma árvore em Castelo devido a falha no equipamento durante salto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 12h desta sexta-feira, quando o atleta sofreu uma falha no equipamento e precisou acionar o paraquedas reserva, caindo sobre a copa das árvores em uma área de mata fechada e de difícil acesso.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar do Espírito Santo atendeu inicialmente a ocorrência, mas solicitou apoio do Núcleo de Operações e Transporte Aéreo (Notaer) devido à complexidade do terreno e impossibilidade de acesso por via terrestre.</p>
<p>A equipe do Notaer utilizou um cesto suspenso por um cabo de 63 metros para retirar a vítima do topo das árvores, uma técnica de salvamento aéreo de precisão que exigiu cuidado para evitar riscos causados pelo vento do rotor da aeronave.</p>
<p>O resgate foi concluído com êxito, a vítima foi retirada em segurança e avaliada no local, apresentando apenas escoriações leves e sem ferimentos graves.</p>
<p>A operação destacou a importância da integração rápida entre o Corpo de Bombeiros e a aviação de Estado em situações onde o tempo e o terreno dificultam o salvamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casal é preso em flagrante por adulteração de placas em operação da GCM da Serra e Polícia Civil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_02b950049cc8ac289a49e3c454ed2e7af80de9ed/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:57:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:02b950049cc8ac289a49e3c454ed2e7af80de9ed]]></guid>
<description><![CDATA[Operação 'Placa Fantasma' desarticula esquema criminoso de adulteração de placas automotivas na Serra, com prisão de casal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Guarda Civil Municipal da Serra, em parceria com a Polícia Civil, realizou a operação 'Placa Fantasma', que resultou na prisão em flagrante de um casal acusado de adulterar placas de veículos no município.</p>
<p>A ação ocorreu em diversos bairros, incluindo Residencial Vista do Mestre, Planície da Serra, Morada de Laranjeiras, Ourimar e Jardim Limoeiro, onde foram cumpridos sete mandados de busca e apreensão.</p>
<p>As investigações indicaram que o casal atuava em uma empresa credenciada ao Detran|ES, localizada em Jardim Limoeiro, realizando as adulterações sem o conhecimento do proprietário do estabelecimento.</p>
<p>Apesar de declararem renda mensal de R$ 1,5 mil, o casal ostentava uma vida de luxo nas redes sociais, o que chamou a atenção das autoridades.</p>
<p>O supervisor da GCM da Serra, Esdras Vianna, destacou a importância da parceria entre as forças de segurança para ampliar a capacidade técnica no combate a crimes e ressaltou que a operação impacta diretamente na logística de outras práticas ilícitas.</p>
<p>A vice-prefeita e secretária de Defesa Social, Gracimeri Gaviorno, afirmou que o sucesso da operação reflete o investimento municipal em monitoramento e qualificação técnica, além de reforçar a prioridade em manter a ordem e a tranquilidade das famílias serranas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MPES investiga contratação de shows em Baixo Guandu que ultrapassa orçamento da Cultura]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_aacbd16919ffe0c268f7c47a3a9d9330afeb5271/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:42:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:aacbd16919ffe0c268f7c47a3a9d9330afeb5271]]></guid>
<description><![CDATA[Ministério Público do Espírito Santo apura contratação de shows para aniversário de Baixo Guandu com valor que ultrapassa orçamento anual da Secretaria de Cultura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público do Estado do Espírito Santo instaurou procedimento para verificar a regularidade do empenho de R$ 1.754.000,00 destinados às apresentações da cantora Ana Castela e da dupla Zé Neto &amp; Cristiano na festa de 91 anos de emancipação política de Baixo Guandu.</p>
<p>Os contratos foram assinados pela Secretaria Municipal de Educação, que possui orçamento de R$ 54.468.199,00 em 2026, e as apresentações estão programadas para os dias 10, 11 e 12 de abril, dentro da programação oficial do município.</p>
<p>O valor total empenhado para os dois shows ultrapassa em R$ 420 mil o orçamento anual previsto para a Secretaria de Cultura, que é de R$ 1.333.280,00 para 2026.</p>
<p>O contrato da dupla Zé Neto &amp; Cristiano tem valor total de R$ 904 mil, dos quais R$ 421.264,00 já teriam sido pagos até o último dia 30, enquanto o show de Ana Castela foi contratado por R$ 850 mil, sem informações sobre pagamentos realizados até o momento.</p>
<p>As contratações foram realizadas sem licitação e também constam como signatárias dos contratos a Secretaria de Políticas para as Mulheres e a Secretaria de Cultura.</p>
<p>A prefeitura tem prazo de 10 dias para apresentar esclarecimentos sobre a origem dos recursos, o impacto financeiro da contratação e a regularidade do procedimento, sendo que a legislação permite a contratação de apresentações artísticas pela Secretaria de Educação, desde que as despesas não sejam contabilizadas no percentual mínimo constitucional obrigatório para a Educação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem tenta matar esposa, filha e genro com chave de fenda e inseticida em São Domingos do Norte]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_5965e6a99de770d18a1a5e88c64c676573c1aea7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:36:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:5965e6a99de770d18a1a5e88c64c676573c1aea7]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem tentou matar a esposa, a filha de 14 anos e o genro após uma discussão em São Domingos do Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O suspeito iniciou uma discussão com a esposa e tentou atingi-la no pescoço com uma chave de fenda, mas foi impedido pelo genro.</p>
<p>Ele espalhou gasolina dentro da residência e ameaçou atear fogo, sendo contido novamente pelo genro antes de iniciar o incêndio.</p>
<p>Em seguida, o homem arremessou um inseticida identificado como “Klorpan” contra a esposa, a filha adolescente e o genro, expondo-os à substância tóxica.</p>
<p>O acusado ingeriu uma quantidade não especificada do mesmo veneno.</p>
<p>As vítimas foram atendidas na Unidade Básica de Saúde de São Domingos do Norte com sintomas como tontura, dor de cabeça e coceira, e o forte odor do produto químico fez com que outros pacientes usassem máscaras.</p>
<p>Após os primeiros atendimentos, o acusado, a esposa e a adolescente foram encaminhados para Colatina, com o homem e a esposa transferidos para o Hospital Silvio Avidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
