<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 20:02:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em Aracruz por vender carro de locadora como se fosse seu]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_dd093ddae48489155e0149dc825cc7ac277560a4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:57:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:dd093ddae48489155e0149dc825cc7ac277560a4]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 27 anos foi preso em Aracruz após vender irregularmente um carro pertencente a uma locadora de veículos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Delegacia Especializada de Investigações Criminais (Deic) de Aracruz iniciou as investigações na segunda-feira (16), após localizar um veículo de locadora registrado como roubado.</p>
<p>Durante as apurações no bairro Barra do Riacho, a polícia descobriu que o carro não havia sido roubado, mas vendido de forma irregular a outra pessoa.</p>
<p>O suspeito negociou o veículo como se fosse o proprietário, mesmo sabendo que ele pertencia à locadora.</p>
<p>Após a recuperação do carro, o investigado passou a ameaçar a vítima, exibindo uma arma de fogo por meio de aplicativo de mensagens para intimidá-la e interferir no andamento do procedimento policial.</p>
<p>O homem foi indiciado pelos crimes de estelionato e coação no curso do processo, e o inquérito foi encaminhado ao Ministério Público do Espírito Santo para análise.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inadimplência no Espírito Santo cai em janeiro e retira 76,9 mil capixabas da lista de negativados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_00d69732d1983675d81412f5bb2abb0c5d9a6bd6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:52:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:00d69732d1983675d81412f5bb2abb0c5d9a6bd6]]></guid>
<description><![CDATA[A taxa de inadimplência no Espírito Santo recuou para 33,9% em janeiro de 2026, queda de 1,8 ponto percentual em relação a dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em janeiro de 2026, a inadimplência no Espírito Santo atingiu 33,9%, contra 35,7% em dezembro de 2025, o que representa a retirada de aproximadamente 76,9 mil capixabas da condição de negativados. Os dados são do Connect Fecomércio-ES, baseados na Pesquisa de Endividamento e Inadimplência do Consumidor (Peic).</p>
<p>A redução da inadimplência foi puxada principalmente pelas famílias com renda de até 10 salários mínimos (R$ 16.210), cuja taxa caiu de 40,1% para 38%, com cerca de 73,9 mil pessoas desse grupo deixando a inadimplência. Entre as famílias com renda superior a 10 salários mínimos, o índice recuou de 11% para 10,5%, abaixo da média nacional de 14,8% para essa faixa.</p>
<p>O índice estadual permanece próximo ao registrado em janeiro de 2025 (33,5%) e à média do ano passado (33,8%), sendo considerado ainda elevado. O coordenador do Observatório do Comércio do Connect Fecomércio-ES, André Spalenza, destacou que a redução é positiva, especialmente para famílias de menor renda, mas que o ambiente de crédito continua pressionado.</p>
<p>O tíquete médio da dívida no estado foi de R$ 1.499,10 em janeiro, com o número médio de débitos por consumidor inadimplente próximo de quatro. Houve avanço na capacidade de pagamento das famílias de menor renda, com o percentual que afirma conseguir quitar dívidas em atraso no mês seguinte subindo de 13,3% para 15%.</p>
<p>Também aumentou a proporção de dívidas com atraso de até 30 dias, chegando a 15,7% entre famílias de menor renda e a 33,3% entre as de maior renda, indicando que mais famílias estão regularizando suas contas antes que as dívidas se agravem.</p>
<p>O cartão de crédito é a principal modalidade de endividamento no estado, usado por 99,4% das famílias de maior renda e 91,6% das de menor renda. Entre as famílias de menor renda, destacam-se também carnês e crédito pessoal, enquanto entre as de maior renda predominam financiamentos imobiliários e de veículos. No total, 89,5% das famílias capixabas possuem algum tipo de dívida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vitória tem mais de 466 hectares em risco de inundações e alagamentos, aponta estudo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_64d5e3d4f3e6b8d8fbef5f568ec109decff24d3f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:41:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:64d5e3d4f3e6b8d8fbef5f568ec109decff24d3f]]></guid>
<description><![CDATA[Levantamento indica que 40% da área vulnerável de Vitória está em risco muito alto de inundações, totalizando mais de 466 hectares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A plataforma Natureza ON identificou que mais de 466 hectares de Vitória apresentam risco de inundações, alagamentos e enxurradas, área equivalente a mais de 12 vezes o tamanho do Parque Pedra da Cebola. As áreas vulneráveis estão classificadas com risco muito alto (40%), alto (40%) e médio (20%).</p>
<p>O estudo destaca que o cenário se agrava durante o período de chuvas intensas no verão. A ferramenta reúne mapas, dados públicos e estatísticas oficiais para indicar soluções sustentáveis baseadas na natureza, visando a redução de impactos e a adaptação da cidade às mudanças climáticas.</p>
<p>Para diminuir os alagamentos, são recomendadas medidas como a criação de lagoas pluviais e bacias de retenção, que armazenam e liberam lentamente a água da chuva, reduzindo picos de vazão e melhorando a qualidade da água.</p>
<p>Além disso, a plataforma apontou mais de 142 hectares com probabilidade de deslizamentos de terra em Vitória, área equivalente a quase 60 vezes o Parque Moscoso. Nessa região, 60% da área tem risco muito alto, 1% alto e 39% médio. A principal solução indicada é a restauração de encostas com vegetação nativa, associada a técnicas geotécnicas para estabilizar o solo.</p>
<p>O estudo também alerta para a segurança hídrica da capital, com 55% do território apresentando índice mínimo e 44% índice baixo, indicando alto risco de desabastecimento. Entre as medidas sugeridas estão a restauração das áreas ao redor dos mananciais, criação de corredores ecológicos e implantação de parques lineares ao longo de rios e lagoas.</p>
<p>Mais de 53% da área de Vitória é urbanizada, enquanto 16% corresponde a rios, lagos e oceano; 14% a manguezais; 9% a cobertura florestal; e 4% a campos alagados e áreas pantanosas. Para reduzir os impactos da impermeabilização do solo, são recomendadas soluções como parques multifuncionais, arborização urbana, jardins de chuva, telhados verdes e áreas verdes de pequeno porte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pressões e articulações marcam sexta-feira na política capixaba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_126a9a298db545a3d98ebb1c3fe44f8fb53819de/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:03:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:126a9a298db545a3d98ebb1c3fe44f8fb53819de]]></guid>
<description><![CDATA[Federação União Progressista pressiona Palácio Anchieta após desfiliação de Cael Linhalis do PSB e risco de desembarque de Ricardo Ferraço.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na sexta-feira (20), a política capixaba teve movimentações intensas, com a Federação União Progressista pressionando o Palácio Anchieta para agir diante do risco de mais um desembarque do palanque de Ricardo Ferraço (MDB) na disputa ao Governo do Espírito Santo.</p>
<p>Da Vitória, presidente do PP e da federação, e Marcelo Santos, do União Brasil, pedem que Casagrande e Ricardo Ferraço colaborem na construção de uma chapa que aumente a bancada no Congresso e na Assembleia Legislativa.</p>
<p>Evair de Melo mantém aliança com Lorenzo Pazolini (Republicanos). Uma foto do presidente da Assembleia Legislativa do Espírito Santo com o vice-governador foi registrada durante discurso em Boa Esperança, onde enfatizaram a importância da lealdade. Evair, Pazolini e Arnaldinho Borgo (PSDB) têm agenda no norte capixaba no fim de semana para definir os próximos passos da caravana.</p>
<p>Na sede do MDB em Vitória, Rose de Freitas e Euclério Sampaio, ambos interessados em concorrer ao Senado, se reuniram com Chico Donato, Sergio Borges e Lelo Cimbra. Ficou decidido que Rose e Euclério continuarão viabilizando suas candidaturas e deverão se enfrentar na convenção, com Rose tendo vantagem por sua relação com prefeitos e quadros partidários, além de convite do Democratas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
