<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 21:05:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista embriagado e sem CNH é detido após acidente com três veículos em Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_ec4c1a60a34767188d9b81a1ba2a217ae740bdbf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 20:54:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:ec4c1a60a34767188d9b81a1ba2a217ae740bdbf]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 50 anos foi detido após se envolver em acidente na Avenida Leitão da Silva, em Vitória, apresentando sinais de embriaguez e sem CNH.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na noite de domingo (22) no bairro Itararé, envolvendo três veículos: um Santana, uma Toro e um Tiguan.</p>
<p>O Santana atingiu a Toro que estava estacionada, e com o impacto, a Toro foi empurrada contra o Tiguan que estava à frente.</p>
<p>O motorista da Toro já aguardava a chegada da Guarda Civil Municipal e informou que o condutor do Santana havia deixado o local antes da chegada dos agentes.</p>
<p>Durante os registros, o proprietário do Santana retornou ao local e afirmou que o veículo estava em seu nome, mas que quem dirigia era seu irmão.</p>
<p>Imagens feitas por testemunhas identificaram que quem saiu dirigindo o Santana após a colisão foi o próprio proprietário, que apresentava mais de dois sinais de embriaguez.</p>
<p>O homem foi conduzido para a Delegacia Regional de Vitória, onde foi autuado por dirigir sob efeito de álcool e sem habilitação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador rural é encontrado morto em propriedade de Jaguaré, ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_d08e59fadf1b0cc9a29f104245dbb52aca2996d8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 20:52:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:d08e59fadf1b0cc9a29f104245dbb52aca2996d8]]></guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador rural foi encontrado morto na manhã desta segunda-feira na zona rural de Jaguaré, Norte do Espírito Santo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo foi localizado em uma propriedade rural da comunidade de Aracati. A Polícia Militar foi acionada para atender a ocorrência.</p>
<p>Um meeiro da fazenda relatou que na última sexta-feira levou o trabalhador para colher pimenta e que ambos consumiram bebida alcoólica no mesmo dia.</p>
<p>Na manhã desta segunda, por volta das 6h30, o meeiro percebeu a ausência do trabalhador e o encontrou caído no chão, enrolado em uma cerca de arame, próximo à parte de baixo da residência.</p>
<p>A Polícia Civil registrou o caso como encontro de cadáver e a Delegacia de Polícia de Jaguaré aguarda os resultados dos exames periciais para esclarecer a causa da morte.</p>
<p>O corpo foi encaminhado para a Seção Regional de Medicina Legal em Linhares para identificação oficial e exame cadavérico.</p>
<p>O prazo para emissão do laudo pericial é de até 10 dias, podendo ser prorrogado para até 90 dias em casos que exigem exames laboratoriais mais detalhados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vitória abre processo seletivo para contratação temporária na saúde]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_4b60572b26127aff111851fbcc61e354a59f35b1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 20:20:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:4b60572b26127aff111851fbcc61e354a59f35b1]]></guid>
<description><![CDATA[Prefeitura de Vitória lançou edital para contratação temporária de profissionais da saúde com inscrições de 4 a 13 de março de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O processo seletivo simplificado visa reforçar a rede municipal de saúde por meio da Secretaria Municipal de Saúde (Semus) de Vitória.</p>
<p>Estão disponíveis vagas para farmacêutico-bioquímico, farmacêutico (farmácia), fisioterapeuta e nutricionista, com salários entre R$ 3.082,14 e R$ 4.109,52, além de gratificações.</p>
<p>As inscrições serão feitas exclusivamente pela internet, no site selecao.vitoria.es.gov.br, das 8h do dia 4 de março até as 23h59 do dia 13 de março de 2026.</p>
<p>Os candidatos devem preencher a ficha online e acompanhar todas as etapas nos canais oficiais do município. Será exigido diploma ou histórico escolar com data de colação de grau e reconhecimento do curso pelo MEC, ou declaração para formados a partir de 1º de janeiro de 2020.</p>
<p>Diplomas obtidos no exterior precisam estar revalidados por instituição brasileira reconhecida pelo MEC. A classificação final considerará experiência profissional e qualificação dos candidatos.</p>
<p>Resultados e informações serão publicados no Diário Oficial do Município e na página do processo seletivo. Dúvidas podem ser esclarecidas pelos telefones (27) 98107-0186 e (27) 3382-6071 ou pelos e-mails amtspinola@vitoria.es.gov.br e processoseletivo@vitoria.es.gov.br.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Disputa política no Espírito Santo se assemelha ao jogo War, com grupos buscando ampliar influência]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_489de886b3f22cfc1133698623d81ec74df20942/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 20:00:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:489de886b3f22cfc1133698623d81ec74df20942]]></guid>
<description><![CDATA[No Espírito Santo, o grupo do governador Casagrande e o bloco liderado por prefeitos de Vitória e Vila Velha intensificam estratégias para ampliar bases eleitorais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O cenário político capixaba atual apresenta uma dinâmica comparada ao jogo de tabuleiro War, onde o grupo liderado pelo governador Renato Casagrande (PSB) e vice Ricardo Ferraço (MDB) busca preservar apoios e fortalecer alianças, enquanto o bloco formado pelos prefeitos Lorenzo Pazolini (Republicanos), de Vitória, e Arnaldinho Borgo (PSDB), de Vila Velha, além de outros aliados, trabalha para expandir sua influência e desafiar o arranjo político vigente.</p>
<p>Vitória, sob a gestão de Pazolini, consolidou-se como polo de oposição ao governo estadual, uma característica que também esteve presente durante o terceiro mandato do ex-governador Paulo Hartung (PSD). Apesar da influência do governo nas cidades, não há unanimidade, tornando a conquista e manutenção de municípios e suas lideranças um elemento central para quem almeja o comando do Palácio Anchieta.</p>
<p>Nas eleições de 2022, Casagrande reuniu amplo apoio de prefeitos, mas a vitória sobre Carlos Manato (PL) exigiu esforço significativo em um contexto de polarização, que persiste principalmente no plano federal entre lulismo e bolsonarismo. No âmbito estadual, o cenário é marcado por questionamentos, reacomodações, afastamento de antigos aliados e abertura de novas frentes na disputa pela sucessão.</p>
<p>Pesquisas de intenção de voto indicam que o pleito será altamente competitivo, possivelmente inédito na história recente do Espírito Santo. A posse de um município por um aliado não garante vitória nas urnas, pois mudanças no eleitorado e reviravoltas são possíveis, o que deve intensificar as investidas políticas sobre diferentes redutos nos próximos meses.</p>
<p>Além disso, Vila Velha instituiu o Dia Municipal do Descarte do Lixo Eletrônico, a ser celebrado em 5 de junho. Victor Linhalis (Podemos) fará prestação de contas em Vila Velha nesta segunda-feira (23) e aguarda a janela partidária para migrar ao PSDB, partido comandado por Arnaldinho Borgo.</p>
<p>Na segunda-feira (23), Casagrande participou de debate sobre desenvolvimento econômico com responsabilidade social em uma faculdade particular de Vitória. No domingo (22), a celebração de abertura da Campanha da Fraternidade na Arquidiocese de Vitória contou com a presença de políticos ligados à esquerda e campos progressistas, incluindo Casagrande e membros do PT. O tema da campanha envolve moradia, questão complexa para gestores estaduais e municipais.</p>
<p>O Ministério Público Estadual definiu nesta segunda-feira (23) Fábio Vello como corregedor-geral e Josemar Moreira como ouvidor para o biênio 2026-2028. A eleição para procurador-geral de Justiça está marcada para 6 de março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
