<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 13:03:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STF mantém posse de Dorlei Fontão como prefeito de Presidente Kennedy]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_79551979e3666fd363871e228abb01ec77f1e7df/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:40:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:79551979e3666fd363871e228abb01ec77f1e7df]]></guid>
<description><![CDATA[A Primeira Turma do STF negou agravo contra a posse de Dorlei Fontão como prefeito de Presidente Kennedy.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O agravo regimental foi apresentado pelo presidente da Câmara Municipal, Fabio Feliciano, conhecido como Júnior de Gromogol, e pelo diretório municipal do PDT. Eles contestavam a posse de Dorlei Fontão, alegando que a reclamação no STF teria sido protocolada antes do trânsito em julgado do processo que validou a candidatura de Fontão nas eleições de 2024.</p>
<p>O relator do caso, ministro Cristiano Zanin, reafirmou sua posição de que a reclamação foi ajuizada após o trânsito em julgado da decisão reclamada, tornando-a manifestamente inadmissível,.</p>
<p>A decisão foi acompanhada pelos ministros Flávio Dino e Cármen Lúcia, integrantes da Primeira Turma, e finalizada na sexta-feira, 13 de junho de 2025.</p>
<p>Após a decisão, o diretório estadual do PSB divulgou uma manifestação pública afirmando que a decisão encerra a disputa judicial sobre as eleições de 2024 e consolida a segurança jurídica do processo democrático, reafirmando o respeito à vontade popular.</p>
<p>A negativa do recurso era considerada esperada, já que a decisão que permitiu a posse de Dorlei Fontão se baseou em tese de repercussão geral do próprio STF. A iniciativa do ex-aliado político movimentou os bastidores do município, mas a posse de Fontão permanece válida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Projeto na Assembleia determina atualização quinquenal de cadastros de logradouros no Espírito Santo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_6b15dcf02f1a9a82adb6a761f8d22eb6c3cb6e56/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:19:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:6b15dcf02f1a9a82adb6a761f8d22eb6c3cb6e56]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de Lei 694/2025 propõe que prefeituras capixabas atualizem a cada cinco anos os cadastros de logradouros junto aos Correios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Projeto de Lei 694/2025, em tramitação na Assembleia Legislativa do Espírito Santo, estabelece que as prefeituras do estado devem atualizar, no mínimo a cada cinco anos, o cadastro de logradouros urbanos e rurais junto à Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos (Correios).</p>
<p>A proposta, de autoria do deputado Zé Preto (PP), determina que os municípios revisem e encaminhem periodicamente informações sobre ruas, avenidas, travessas, bairros, loteamentos e demais denominações oficiais para manter os Códigos de Endereçamento Postal (CEP) atualizados.</p>
<p>O projeto prevê que a atualização contemple a inclusão de novos logradouros decorrentes da expansão urbana e rural, alterações de nomes aprovadas por lei municipal, correção de inconsistências ou duplicidades cadastrais e a integração de loteamentos e bairros oficialmente criados.</p>
<p>O Poder Executivo estadual poderá prestar apoio técnico aos municípios, em articulação com os Correios e outros órgãos competentes, para a implementação da atualização dos cadastros.</p>
<p>As sanções pelo descumprimento da lei serão definidas posteriormente por decreto do Executivo, com critérios de proporcionalidade e razoabilidade, e a regulamentação da lei deverá ocorrer no prazo de até 120 dias após sua aprovação.</p>
<p>O deputado autor da proposta afirma que a medida visa garantir maior eficiência logística e melhor qualidade dos serviços postais no estado, sem gerar custos adicionais às prefeituras, já que os cadastros são atualizados rotineiramente pelas câmaras municipais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
