<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 19:02:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia apreende R$ 48 mil em operação contra golpe em Itapemirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_9f050e647fae3eb30a34c435a1a97afa356d9923/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:53:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:9f050e647fae3eb30a34c435a1a97afa356d9923]]></guid>
<description><![CDATA[Operação da Polícia Civil apreendeu R$ 48.235 em dinheiro em investigação de fraude contra empresa no Sul do Espírito Santo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A apreensão ocorreu durante uma operação deflagrada na sexta-feira (20), que cumpriu cinco mandados de busca em Cachoeiro de Itapemirim, Marataízes e Itapemirim.</p>
<p>A investigação teve início após denúncia de uma empresa que sofreu um golpe eletrônico, com prejuízo financeiro equivalente ao valor encontrado pelos policiais.</p>
<p>O grupo investigado utilizava cartões de crédito vinculados a contas abertas com documentos falsos para realizar compras pela internet em grande quantidade.</p>
<p>Durante as buscas, foram recolhidos celulares, computadores, documentos e comprovantes de transações para auxiliar na apuração do esquema.</p>
<p>Os investigados apresentavam padrão de vida incompatível com os rendimentos declarados, incluindo abertura sucessiva de empresas e construção de residências de alto padrão.</p>
<p>Além do dinheiro, munições de uso restrito foram encontradas em outro imóvel, fato que será investigado separadamente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil realiza operação contra grupo que aplicava golpes em compras online em Itapemirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_290af8b68f0385fb88c43305c0cfda0034ca9a0b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:35:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:290af8b68f0385fb88c43305c0cfda0034ca9a0b]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil cumpriu mandados de busca e apreensão contra grupo suspeito de fraudes em compras pela internet em Itapemirim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A operação ocorreu na manhã de sexta-feira (20) e teve como alvo cinco endereços no município de Itapemirim.</p>
<p>O grupo criminoso utilizava documentos falsos para abrir contas bancárias e emitir cartões de crédito fraudulentos, que eram usados para realizar compras online, causando prejuízo financeiro às empresas vítimas.</p>
<p>Os suspeitos mantinham um padrão de vida luxuoso incompatível com os rendimentos declarados, incluindo a abertura sucessiva de empresas e a construção de residências de alto padrão.</p>
<p>Durante a ação, a polícia apreendeu R$ 48 mil em dinheiro vivo, munições de calibre de uso restrito, documentos diversos, comprovantes de transações bancárias e dispositivos eletrônicos.</p>
<p>Todo o material apreendido será analisado pela Polícia Civil para mapear a extensão dos golpes e avançar nas investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
