<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 18:02:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Disputa política no Espírito Santo esquenta com movimentações estratégicas para o Palácio Anchieta]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_723526cb2287895974f00994263b20a7a9d4ce47/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 17:00:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:723526cb2287895974f00994263b20a7a9d4ce47]]></guid>
<description><![CDATA[Deputados federais deixam Republicanos e alianças avançam em meio à polarização entre grupos liderados por Casagrande e Pazolini.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os deputados federais Amaro Neto e Messias Donato deixaram o Republicanos nesta semana. Amaro Neto já se filiou ao Progressistas, enquanto Messias Donato ainda avalia entre Progressistas e Podemos.</p>
<p>A Federação União Progressista, formada por União Brasil e Progressistas, avançou para apoiar o vice-governador Ricardo Ferraço (MDB) na campanha pelo Palácio Anchieta, com o acordo pendente apenas da formalização.</p>
<p>O cenário político capixaba está dividido entre o grupo do governador Renato Casagrande (PSB) e do vice Ricardo Ferraço (MDB) e o bloco formado pelos prefeitos Lorenzo Pazolini (Republicanos), de Vitória, e Arnaldinho Borgo (PSDB), de Vila Velha, que buscam ampliar suas bases eleitorais.</p>
<p>Arnaldinho Borgo, embora ainda se declare aliado de Casagrande, recusou apoiar Ricardo Ferraço e trilha um caminho distinto, evidenciado pela filiação do vice-prefeito Cael Linhalis ao PSDB, antigo aliado do governador.</p>
<p>O PSD consolidou-se ao lado de Pazolini e Arnaldinho, influenciado pela presença do ex-governador Paulo Hartung na legenda, que não demonstra afinidade com a dobradinha Casagrande/Ricardo.</p>
<p>Em resposta, o Republicanos sofreu um desmonte com a saída dos deputados federais Amaro Neto e Messias Donato, movimento que impacta a bancada na Câmara dos Deputados e a distribuição de recursos e tempo de TV.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
