<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 20:02:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas no Espírito Santo deixam 44 pessoas fora de casa e mantêm alerta até domingo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_5a91ee3df7d441f5bf1f3f17b9e57082ff80ce52/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 19:46:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:5a91ee3df7d441f5bf1f3f17b9e57082ff80ce52]]></guid>
<description><![CDATA[Fortes chuvas no Espírito Santo deixaram 44 pessoas desalojadas ou desabrigadas, com alertas de chuva intensa válidos até domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil do Espírito Santo divulgou que 44 pessoas estão fora de casa devido às fortes chuvas que atingem o estado. São 30 desalojados, que estão abrigados temporariamente na casa de parentes ou amigos, e 14 desabrigados, que perderam a moradia.</p>
<p>Os municípios com pessoas afetadas são Marechal Floriano (3 desalojados), Bom Jesus do Norte (1 desalojado e 2 desabrigados), Laranja da Terra (12 desalojados), Pinheiros (12 desabrigados), Irupi (8 desalojados) e Afonso Cláudio (6 desalojados).</p>
<p>São Domingos do Norte registrou o maior volume de chuva nas últimas 24 horas, com 136,19 milímetros, mas não teve desalojados ou desabrigados até o momento. Outras cidades com altos índices pluviométricos incluem Iconha (121,4 mm), Ponto Belo (106 mm), Sooretama (104,4 mm) e Pedro Canário (99,6 mm).</p>
<p>A Defesa Civil mantém o estado em risco alto para chuvas intensas, com possibilidade de descargas elétricas, granizo e rajadas de vento. A previsão indica maior volume na extremidade Norte, com até 70% de probabilidade de acumulados entre 50 e 70 milímetros.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu três alertas entre sábado e domingo: nível amarelo para 69 municípios, com chuva entre 20 e 30 mm por hora e ventos de 40 a 60 km/h; alerta laranja para 27 cidades, com chuva entre 30 e 60 mm por hora e ventos de até 100 km/h; e aviso de perigo potencial para 26 municípios no domingo.</p>
<p>A população é orientada a evitar se abrigar sob árvores durante rajadas de vento, não estacionar perto de torres de transmissão e placas de propaganda, e não usar aparelhos eletrônicos ligados à tomada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ricardo Ferraço assume presidência do MDB-ES e consolida controle partidário para 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_753c9f5ab12d0f90b834d5d6bc5fcc33f625cc54/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 19:02:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:753c9f5ab12d0f90b834d5d6bc5fcc33f625cc54]]></guid>
<description><![CDATA[Ricardo Ferraço foi eleito presidente do diretório estadual do MDB no Espírito Santo em convenção realizada em Vitória, consolidando seu controle sobre o partido para a disputa ao governo em 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A eleição ocorreu neste sábado (28) em Vitória, com Ferraço sendo escolhido em chapa única apoiada pelos principais grupos do MDB, incluindo Rose de Freitas e Lelo Coimbra. A convenção marcou o fim da comissão provisória e a formação da Executiva Estadual, órgão decisório do partido.</p>
<p>Euclério Sampaio, prefeito de Cariacica, foi eleito 1º vice-presidente da Executiva. Caso Ferraço assuma o governo em abril, devido à provável renúncia de Renato Casagrande para disputar o Senado, Euclério assumirá a presidência do MDB-ES, garantindo a continuidade do grupo de Ferraço no comando do partido.</p>
<p>A nova direção representa a superação da crise interna de 2023, quando o partido esteve dividido entre os grupos de Rose de Freitas e Lelo Coimbra, situação que precisou de intervenção nacional e resultou na nomeação de Ferraço para comandar a comissão provisória.</p>
<p>A Executiva estadual inclui três ex-vice-governadores: Lelo Coimbra, Ricardo Ferraço e César Colnago, este último ocupando a 3ª vice-presidência. Rose de Freitas integra o diretório, mas optou por não participar da Executiva.</p>
<p>Além da pré-candidatura de Ferraço ao governo, o MDB enfrenta disputa interna para o Senado, com Euclério e Rose também se colocando como pré-candidatos. O partido ainda busca montar uma nominata forte para a Assembleia Legislativa, apesar das dificuldades para a Câmara Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
