<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 11:03:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tarifas de pedágio na BR-101/ES sobem a partir de 27 de fevereiro de 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_2bca0ef92bc2b92d1013615665548aac7e39956a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:54:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:2bca0ef92bc2b92d1013615665548aac7e39956a]]></guid>
<description><![CDATA[A Ecovias Capixaba reajusta tarifas de pedágio na BR-101/ES-BA a partir da meia-noite desta sexta-feira, 27 de fevereiro de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O reajuste tarifário anual foi autorizado pela Decisão SUROD nº 134, de 12 de fevereiro de 2026, publicada no Diário Oficial da União, e será aplicado em todas as praças de pedágio da concessão da BR-101/ES-BA.</p>
<p>O percentual de reajuste corresponde à recomposição inflacionária acumulada que não foi corrigida nos últimos ciclos. Desde 2014, a tarifa acumulou cerca de 22,5% de reajuste, enquanto o IPCA avançou mais de 85% no mesmo período.</p>
<p>O reajuste está previsto no contrato modernizado da Ecovias Capixaba e condicionado ao cumprimento das obras propostas, que foram realizadas com êxito pela concessionária.</p>
<p>Mesmo após o aumento, as tarifas permanecem entre as mais baixas do sistema federal, mantendo a modicidade tarifária e o caráter público do modelo de concessão rodoviária.</p>
<p>Os recursos arrecadados são integralmente reinvestidos na operação, manutenção e ampliação da rodovia, incluindo serviços como equipes de inspeção 24 horas, guinchos, ambulâncias, monitoramento em tempo real, resgate de animais, combate a incêndios e 12 SAUs com infraestrutura para usuários.</p>
<p>Entre 2013 e 2024, os acidentes na rodovia caíram 67% e as mortes reduziram 52%, mesmo com aumento de 22% no volume de tráfego.</p>
<p>A recomposição tarifária também garante a continuidade das obras previstas no contrato, como duplicações, faixas adicionais, vias marginais, passarelas, contornos de Ibiraçu e Fundão, e dois Pontos de Parada e Descanso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
