<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 22:01:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Casal é preso após ocorrência de violência doméstica em Vila Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_cd3e1d9d7a56f7b2a798a487018f0d8dd9374d89/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:26:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:cd3e1d9d7a56f7b2a798a487018f0d8dd9374d89]]></guid>
<description><![CDATA[Um casal foi preso na madrugada desta quinta-feira no bairro Olaria, em Vila Velha, após denúncia de violência doméstica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar foi acionada para atender uma denúncia de agressão doméstica e, ao chegar ao local, encontrou uma mulher de 27 anos sendo agredida pelo companheiro de 23 anos.</p>
<p>Durante a detenção, a mulher ficou exaltada, xingou os policiais e tentou impedir a prisão do companheiro.</p>
<p>Ela partiu em direção à equipe policial, que precisou contê-la para evitar maiores conflitos.</p>
<p>Após a confusão, ambos foram encaminhados para a Delegacia Regional de Vila Velha.</p>
<p>A Polícia Civil autuou o casal em flagrante por vias de fato, desacato e dano ao patrimônio.</p>
<p>O homem foi levado para o Centro de Triagem do Complexo Penitenciário Rodrigo Figueiredo da Rosa, enquanto a mulher foi encaminhada ao Centro Prisional Feminino de Cariacica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Duas pessoas são detidas suspeitas de furtar farmácia em Jardim da Penha, Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_88cfd1d674ae0bb2f36dcf99cb32ff7876bdf63d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:04:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:88cfd1d674ae0bb2f36dcf99cb32ff7876bdf63d]]></guid>
<description><![CDATA[Guarda Civil Municipal prendeu um homem e uma mulher após furto em farmácia no bairro Jardim da Penha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Guarda Civil Municipal de Vitória deteve duas pessoas na tarde de quinta-feira (19), suspeitas de furtar uma farmácia localizada em Jardim da Penha, na capital capixaba.</p>
<p>A equipe realizava patrulhamento na região quando recebeu a informação pelo rádio sobre o furto ocorrido no bairro. Durante as buscas, os agentes visualizaram um homem correndo e o abordaram.</p>
<p>O homem, de 30 anos, foi colocado na viatura. Em seguida, os guardas foram até a farmácia e receberam as características de uma mulher que também teria participado do furto.</p>
<p>Outra equipe localizou a mulher, de 37 anos, nas proximidades do bairro. Com ela foi encontrada uma bolsa contendo produtos de higiene pessoal.</p>
<p>Funcionários da farmácia informaram que o homem abordado inicialmente teria tentado levar produtos, mas foi impedido por um funcionário que recuperou os itens.</p>
<p>As vítimas relataram que os dois suspeitos já teriam cometido outros furtos na mesma farmácia, sem precisar a quantidade de vezes. A mulher já havia sido detida anteriormente por furto e liberada após assinar termo circunstanciado.</p>
<p>Os dois suspeitos e o material apreendido foram encaminhados para a Delegacia Regional de Vitória, onde o caso foi registrado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
