<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 20:02:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Varejo do Espírito Santo fecha 2025 com alta de 4% em dezembro e crescimento anual de 3,5%]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_6dca6063c71fabb4d5e8a977ca2feab0261eda6f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 19:54:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:6dca6063c71fabb4d5e8a977ca2feab0261eda6f]]></guid>
<description><![CDATA[O varejo capixaba registrou alta de 4% em dezembro de 2025 e crescimento acumulado de 3,5% no ano, impulsionado por segmentos estratégicos e consumo aquecido no fim do ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em dezembro de 2025, as vendas de móveis e eletrodomésticos no Espírito Santo avançaram 16,9%, enquanto o segmento de artigos farmacêuticos, médicos, ortopédicos, de perfumaria e cosméticos cresceu 15,3% na comparação com o mesmo mês de 2024.</p>
<p>O índice de volume de vendas atingiu 108 pontos em dezembro, o maior nível para o mês desde o início da série histórica em 2004, refletindo o bom desempenho do comércio capixaba.</p>
<p>O Espírito Santo superou a média do Sudeste (1,1%) e do Brasil (1,6%) no crescimento anual do varejo, liderando o ranking regional com 3,5%, à frente de Minas Gerais (1,8%), São Paulo (0,3%) e Rio de Janeiro (-1,3%).</p>
<p>No varejo ampliado, que inclui veículos, material de construção e atacado especializado, o Estado cresceu 2,5% em 2025, enquanto o Brasil teve estabilidade (0,1%) e o Sudeste apresentou leve retração (-0,1%).</p>
<p>Em dezembro, o atacado especializado em alimentos, bebidas e fumo cresceu 12,1%, veículos, motocicletas, partes e peças avançaram 16,2%, e o setor de material de construção teve alta de 10,5%.</p>
<p>O índice de volume de vendas do segmento de veículos alcançou 144,3 pontos em dezembro de 2025, o maior patamar para o mês desde 2022.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem de 27 anos é preso em Guarapari por envolvimento em ataques na Grande Terra Vermelha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_9dea7b487137f57eeba8ae1df305a0833146b8ec/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 19:21:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:9dea7b487137f57eeba8ae1df305a0833146b8ec]]></guid>
<description><![CDATA[Gabriel dos Santos Rosa, conhecido como “Biel”, foi preso com arma, munições e drogas em Guarapari; ele estava foragido do sistema prisional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Gabriel dos Santos Rosa, de 27 anos, foi preso na madrugada desta quinta-feira (26) durante uma operação da Polícia Civil contra suspeitos de ataques violentos na região da Grande Terra Vermelha, em Vila Velha. A prisão ocorreu no bairro Village do Sol, em Guarapari.</p>
<p>No momento da abordagem, Gabriel estava com uma pistola Beretta calibre 9 milímetros, de uso restrito, além de munições e uma quantidade significativa de drogas. Ele foi autuado por porte ilegal de arma de fogo e tráfico de drogas.</p>
<p>Gabriel cumpria pena desde 2017 por tráfico de drogas e associação criminosa em regime semiaberto, mas estava foragido do sistema prisional após não retornar de saídas temporárias, incluindo uma em janeiro de 2026.</p>
<p>A Polícia Civil o descreve como integrante de uma facção criminosa e pessoa de alta periculosidade, apontando-o como braço direito de “Nego Stanley”, um dos principais nomes ligados às disputas pelo tráfico na região 5 de Vila Velha.</p>
<p>Gabriel atuava inicialmente no bairro Alecrim, em Vila Velha, e depois teria sido deslocado para comandar o tráfico e coordenar ataques e homicídios no bairro Adalberto Simão Nader, em Guarapari. Ele foi localizado por equipes especializadas da Polícia Civil e da Polícia Penal.</p>
<p>Stanley dos Santos da Silva, conhecido como “Nego Stanley” ou “Gorila”, segue foragido. Ele é apontado como uma das principais lideranças do tráfico na Grande Santa Rita, Vila Velha, com ligação ao Primeiro Comando de Vitória (PCV). A polícia suspeita que ele esteja escondido no Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
