<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 16:02:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Desportiva Ferroviária e Vilavelhense abrem quartas de final do Capixabão 2026 neste domingo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_2134a585d3d2253d41be584cbadb8931e1e0c881/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:47:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:2134a585d3d2253d41be584cbadb8931e1e0c881]]></guid>
<description><![CDATA[Desportiva Ferroviária e Vilavelhense se enfrentam neste domingo (22), às 16h, no Estádio Engenheiro Araripe, em Cariacica, pelo jogo de ida das quartas de final do Capixabão 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O confronto entre Desportiva Ferroviária e Vilavelhense coloca frente a frente duas equipes que já protagonizaram um duelo equilibrado na primeira fase do campeonato. Na etapa inicial, o Vilavelhense venceu a Desportiva de virada por 2 a 1.</p>
<p>O Vilavelhense entra no mata-mata com vantagem por ter terminado a fase classificatória na quarta colocação, uma posição acima da Desportiva, que ficou em quinto lugar. Com isso, o Vilavelhense avança às semifinais com dois empates ou com uma vitória e uma derrota pela mesma diferença de gols.</p>
<p>A Desportiva Ferroviária precisa reverter o cenário para seguir na competição, conquistando uma vantagem no placar agregado ao fim dos dois jogos. O duelo deste domingo é o primeiro passo dessa disputa, com a Desportiva tentando fazer valer o mando de campo e o Vilavelhense apostando na vantagem construída.</p>
<p>Na primeira fase, após a derrota para o Vilavelhense, torcedores da Desportiva tentaram invadir o vestiário da equipe adversária, causando confusão no Estádio Engenheiro Araripe. Por conta disso, o Tribunal de Justiça Desportiva do Espírito Santo (TJD-ES) determinou suspensão de três jogos com portões fechados para a Desportiva.</p>
<p>Na última quinta-feira (19), o Superior Tribunal de Justiça Desportiva (STJD) concedeu efeito suspensivo, liberando a presença de torcedores no jogo de ida das quartas de final. A decisão foi assinada pela auditora relatora Mariana Barreiras.</p>
<p>A Desportiva já havia conseguido, em recurso aceito pelo TJD-ES, a redução da pena de três para dois jogos com portões fechados, além da redução da multa de R$ 7 mil para R$ 3,5 mil, considerando o auxílio do clube na identificação dos infratores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
