<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 21:02:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem de 37 anos é preso por agredir o próprio pai em Guarapari]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_983f3a375b7ff991623fa20facfccf4755f7db21/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:44:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:983f3a375b7ff991623fa20facfccf4755f7db21]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 37 anos foi preso nesta quinta-feira (19) suspeito de agredir o pai no bairro Santa Rosa, em Guarapari.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O idoso procurou ajuda e registrou a ocorrência após ser agredido pelo filho na última segunda-feira (17).</p>
<p>Após a agressão, o pai deixou a casa e buscou abrigo na residência de um vizinho.</p>
<p>Equipes da Delegacia de Proteção à Criança, ao Adolescente e ao Idoso (DPCAI), com apoio de outra unidade da Polícia Civil, foram até o endereço da família e encontraram o suspeito na casa da vítima.</p>
<p>O homem foi preso no local e levado para a Delegacia Regional de Guarapari, onde responderá por lesão corporal contra o pai, ameaça e violação de domicílio.</p>
<p>Nenhum objeto foi apreendido durante a ação, e a motivação das agressões não foi informada pela polícia.</p>
<p>Após os procedimentos legais, o suspeito foi encaminhado ao presídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem de 35 anos é preso por tráfico de drogas em Aracruz]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_754eb952e53f06e27453eb044f20d9122a11be7a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:43:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:754eb952e53f06e27453eb044f20d9122a11be7a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 35 anos foi preso durante operação da Polícia Civil no bairro Itaparica, em Aracruz, suspeito de envolvimento com tráfico de drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu nesta sexta-feira (20) durante uma operação da Polícia Civil no bairro Itaparica, em Aracruz, no Norte do Espírito Santo. O homem é suspeito de abastecer o tráfico em Santa Maria de Jetibá, Itarana e Itaguaçu.</p>
<p>Na casa onde o suspeito estava, foram apreendidos celulares, uma pistola calibre 9mm de fabricação turca, munições de diversos calibres, carregadores sobressalentes e um carregador de alta capacidade do tipo “carrossel”.</p>
<p>Também foram encontradas porções de crack e cocaína, além de material para refino e comercialização de drogas, como centenas de embalagens, ácido bórico, balança de precisão e cadernos com anotações da contabilidade do tráfico.</p>
<p>O principal alvo da operação, irmão do homem preso, não foi localizado no endereço. Ele tem dois mandados de prisão em aberto por homicídio e é considerado foragido.</p>
<p>A operação contou com a participação da Superintendência de Polícia Regional Norte, do Centro de Inteligência e Análise Telemática Norte, com apoio das delegacias de Fundão, João Neiva, DHPP e Denarc de Aracruz.</p>
<p>As investigações continuam com foco na localização do suspeito foragido e no aprofundamento das apurações sobre as atividades do grupo investigado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vice-governador Ricardo Ferraço critica prefeitos de Vitória e Vila Velha e destaca continuidade do governo Casagrande]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_9b4dfd67e7a3d35dad72ee493238803642444a6c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:00:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:9b4dfd67e7a3d35dad72ee493238803642444a6c]]></guid>
<description><![CDATA[Ricardo Ferraço afirmou que o Espírito Santo mudou e continuará mudando, criticando indiretamente os prefeitos Lorenzo Pazolini e Arnaldinho Borgo durante evento em Boa Esperança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante evento em Boa Esperança, o vice-governador Ricardo Ferraço afirmou que o Espírito Santo mudou muito nos últimos anos e que continuará mudando, ressaltando a continuidade do trabalho do governador Renato Casagrande. Ele destacou que o governo tem rumo, ritmo e está estruturado para seguir com os trabalhos iniciados.</p>
<p>Ferraço fez críticas indiretas aos prefeitos de Vitória e Vila Velha, Lorenzo Pazolini e Arnaldinho Borgo, afirmando que a mudança que conhece não é de discurso ou bravata, mas sim de entrega, trabalho e resultados. Também direcionou uma alfinetada ao ex-governador Paulo Hartung, que apoia a união do bloco 'Pazaldinho'.</p>
<p>No cenário político de Vila Velha, o vice-prefeito Cael Linhalis deixou o PSB e se filiou ao PSDB, partido do prefeito Arnaldinho Borgo, que é presidente da legenda no município. Com a provável renúncia de Arnaldinho para disputar cargo nas eleições, o PSDB deve continuar no comando da cidade, mantendo a influência do grupo 'arnaldismo'.</p>
<p>A ex-vice-governadora e atual secretária de Estado das Mulheres, Jacqueline Moraes, fez um comentário irônico em publicação sobre a filiação de Cael ao PSDB, sugerindo que aguardará os próximos acontecimentos para evitar comentários precipitados.</p>
<p>Até 20 de março, não havia pesquisas registradas no Tribunal Superior Eleitoral sobre intenções de voto no Espírito Santo, embora existam pesquisas internas nos partidos, algumas com resultados questionáveis.</p>
<p>Na Prefeitura de Vitória, os secretários em exercício Luciano Forrechi e Regis Mattos Teixeira devem saber até 4 de abril se continuarão acumulando suas pastas após a possível renúncia do prefeito Pazolini. Forrechi acumula as pastas de Governo e Cidadania, enquanto Regis responde por Planejamento e Fazenda.</p>
<p>O ex-articulador político de Ricardo Ferraço, Oziel Andrade, agora está ao lado de Lorenzo Pazolini, destacando que sua mudança não é por cargos ou conveniência, mas por propósito, responsabilidade e compromisso com o futuro do estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
