<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 10:02:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Espírito Santo mantém vigilância ativa após casos de mpox no Brasil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_09126fdcadac7865a6f66f32f6b96b6824957279/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 09:00:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:09126fdcadac7865a6f66f32f6b96b6824957279]]></guid>
<description><![CDATA[Sete casos de mpox foram confirmados no Brasil, mas o Espírito Santo não registra casos desde fevereiro de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No Espírito Santo, o cenário atual da mpox é de estabilidade e vigilância ativa, com nenhum caso registrado desde fevereiro de 2025.</p>
<p>Em 2024, um caso foi confirmado em Colatina, totalizando 1.561 notificações entre maio de 2022 e o último registro confirmado no Estado.</p>
<p>O alerta nacional para a mpox voltou após a confirmação de sete casos em outras regiões do Brasil: dois na Bahia, quatro em Rondônia e um no Rio Grande do Sul.</p>
<p>No Rio Grande do Sul, a infecção ocorreu por contato direto com uma pessoa infectada fora do Estado, evidenciando o padrão de transmissão da doença por contato próximo com lesões ou fluidos corporais.</p>
<p>O vírus causador da mpox, Monkeypox virus (MPXV), pertence à família dos ortopoxvírus, a mesma da varíola, e é classificado como infecção zoonótica pela Organização Mundial da Saúde.</p>
<p>Dados internacionais indicam que o vírus continua circulando globalmente, com presença dos dois principais clados e casos relacionados a viagens internacionais e transmissões locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
