<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 21:01:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Delegado da Polícia Civil do ES é preso por importunação sexual durante carnaval em Apiacá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_62110c3ee3a843a90b54b282689493648720b9bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:44:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:62110c3ee3a843a90b54b282689493648720b9bc]]></guid>
<description><![CDATA[Delegado Adhemar Pereira Fully foi preso após denúncia de importunação sexual contra adolescente de 14 anos em festa de carnaval em Apiacá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O delegado Adhemar Pereira Fully, de 40 anos, foi detido na noite de domingo (14) durante uma festa de carnaval em uma praça de Apiacá, no Sul do Espírito Santo, após uma adolescente de 14 anos denunciá-lo por importunação sexual.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada por testemunhas e, ao chegar, encontrou o delegado armado e apresentando sinais de embriaguez. Ele reagiu à abordagem agredindo os policiais com empurrões e golpes no tórax, além de xingá-los e tentar fugir.</p>
<p>Foi necessário o uso de técnicas de contenção física para imobilizá-lo. O delegado portava uma pistola da Polícia Civil e, mesmo algemado, ameaçou os policiais dizendo que iria prendê-los e fazê-los perder a farda.</p>
<p>Adhemar Pereira Fully foi levado para a 7ª Delegacia Regional de Cachoeiro de Itapemirim, onde foi autuado em flagrante por importunação sexual.</p>
<p>A defesa do delegado afirmou que o caso está em fase inicial de apuração, que ele nega as acusações e destacou a necessidade de cautela por envolver uma adolescente, confiando na presunção de inocência e no devido processo legal.</p>
<p>A Polícia Civil do Espírito Santo declarou que não tolera condutas ilegais e informou que o delegado permanece custodiado em unidade destinada a policiais civis. O caso será investigado pela Corregedoria da corporação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem de 24 anos é assassinado a tiros em Cariacica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_2686b1dc9087289879186fb551c117954a8b76e0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:26:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:2686b1dc9087289879186fb551c117954a8b76e0]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 24 anos foi morto a tiros no bairro Santo André, em Cariacica, na tarde desta terça-feira (17).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar do Espírito Santo foi acionada para atender uma denúncia de disparos de arma de fogo no bairro Santo André. Ao chegar ao local, os policiais encontraram a vítima já sem vida.</p>
<p>Informações preliminares indicam que o crime foi cometido por indivíduos em uma motocicleta vermelha sem placa, que fugiram após os disparos e ainda não foram localizados.</p>
<p>A perícia da Polícia Científica do Espírito Santo realizou os procedimentos no local do crime para coleta de evidências.</p>
<p>A investigação ficará a cargo da Divisão Especializada de Homicídios e Proteção à Pessoa de Cariacica, da Polícia Civil do Espírito Santo.</p>
<p>O corpo da vítima foi encaminhado ao Instituto Médico-Legal para exames de necropsia antes da liberação para a família.</p>
<p>A Polícia Civil disponibiliza o Disque-Denúncia 181 para receber informações anônimas que possam ajudar nas investigações, incluindo atendimento via telefone, site e WhatsApp.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
