<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 12:02:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Compra de lentes de contato pela internet sem prescrição médica pode causar cegueira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_f99809d78fd1e5ffa4e2a5564229e867fc010c28/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:20:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:f99809d78fd1e5ffa4e2a5564229e867fc010c28]]></guid>
<description><![CDATA[Venda de lentes de contato online sem avaliação médica aumenta risco de lesões e infecções oculares graves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A oftalmologista Sylvia Passamani, do Hospital de Olhos de Vitória, alerta que a compra de lentes de contato pela internet, sem consulta médica e garantia de procedência, pode causar lesões na córnea, infecções graves e até cegueira.</p>
<p>Apesar dos avanços nos materiais das lentes, como os modelos descartáveis e de silicone hidrogel, o uso correto exige avaliação individualizada, incluindo análise da curvatura da córnea, grau e condições da superfície ocular.</p>
<p>O uso inadequado das lentes pode provocar desconforto, dor, visão embaçada e ferimentos na córnea, além de infecções que podem destruir o tecido ocular, perfurar a córnea e comprometer a visão de forma irreversível, podendo levar a transplante ou perda total do olho.</p>
<p>Lentes comercializadas fora de canais regulamentados podem estar vencidas, sem registro na Anvisa ou armazenadas em condições inadequadas, aumentando o risco de contaminação e infecção. A compra online dificulta troca ou reembolso em caso de erro ou defeito.</p>
<p>Mesmo para fins estéticos, as lentes de contato são dispositivos médicos que requerem indicação adequada, orientações sobre higienização, tempo de uso e acompanhamento. Sintomas como dor, ardência, vermelhidão persistente, sensibilidade à luz ou redução da visão exigem suspensão imediata do uso e avaliação médica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cariacica oferece tratamento gratuito para dependência de álcool pelo Promad]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_3fd77bcfdb6e6bf064e282d90444790e2a5f0323/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:20:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:3fd77bcfdb6e6bf064e282d90444790e2a5f0323]]></guid>
<description><![CDATA[Programa Municipal de Álcool e Outras Drogas atende cerca de 384 pessoas em Cariacica no último quadrimestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O tratamento para dependência de álcool em Cariacica é oferecido gratuitamente pelo Programa Municipal de Álcool e Outras Drogas (Promad), vinculado à Secretaria Municipal de Saúde (Semus).</p>
<p>O atendimento ocorre na Unidade Básica de Saúde (UBS) de Jardim América, com acolhimento individual, atendimentos em grupo, oficinas terapêuticas, atividades comunitárias e acompanhamento contínuo.</p>
<p>O programa enfatiza o cuidado humanizado, a reintegração social e o respeito à cidadania dos usuários, buscando garantir o bem-estar da população.</p>
<p>No último quadrimestre, cerca de 384 pessoas foram atendidas pelo Promad devido ao uso de álcool.</p>
<p>O acesso ao programa é feito por meio da UBS de referência, onde o paciente é avaliado e, se necessário, encaminhado ao Promad.</p>
<p>A iniciativa ganhou destaque após o Dia Nacional de Combate ao Alcoolismo, celebrado em 18 de fevereiro, e durante a campanha Fevereiro Vermelho, que reforça a prevenção e o cuidado contra os danos do uso de substâncias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
