<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 17:02:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lideranças políticas do Norte e Noroeste do ES se reúnem em Águia Branca]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_3e69477ecb56b27c32c82b18d85412c6ec330da8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 16:51:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:3e69477ecb56b27c32c82b18d85412c6ec330da8]]></guid>
<description><![CDATA[Deputado federal Evair de Melo promove encontro com representantes de 17 municípios capixabas em Águia Branca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O encontro ocorreu nesta sexta-feira (20) no município de Águia Branca, no Noroeste do Espírito Santo, e reuniu cerca de 200 pessoas, incluindo lideranças políticas de 17 municípios das regiões Norte e Noroeste do estado.</p>
<p>Entre os presentes estavam o prefeito de Vitória, Lorenzo Pazolini (Republicanos), que cumpriu agenda em Colatina no mesmo dia, o prefeito de Vila Velha, Arnaldinho Borgo (PSDB), e o presidente estadual do Republicanos, Erick Musso.</p>
<p>Os municípios representados incluíram Marilândia, São Domingos do Norte, Governador Lindenberg, Águia Branca, São Gabriel da Palha, Barra de São Francisco, Colatina, Vila Pavão, Nova Venécia, São Mateus, Alto Rio Novo, Ecoporanga, Pancas e Mantenópolis, totalizando 17 cidades participantes.</p>
<p>Durante a reunião, Evair de Melo apresentou um balanço das atividades do seu mandato na Câmara dos Deputados, destacando investimentos, articulações políticas e recursos destinados aos municípios capixabas.</p>
<p>Lorenzo Pazolini e Arnaldinho Borgo compartilharam resultados e experiências de suas gestões municipais, enquanto Erick Musso destacou sua trajetória política, enfatizando os seis anos em que presidiu a Assembleia Legislativa do Espírito Santo e a importância do diálogo institucional e da construção de consensos.</p>
<p>O foco do encontro foi a integração entre lideranças municipais, estaduais e federais, com ênfase na articulação política e no desenvolvimento regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
