<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 20:02:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Unidade Móvel de Saúde das Mulheres encerra atendimento em Guarapari nesta sexta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_2ac97d0b079b2ca0c39c6208443a3e27f14b9066/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:51:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:2ac97d0b079b2ca0c39c6208443a3e27f14b9066]]></guid>
<description><![CDATA[Unidade móvel do Sesc-ES oferece exames gratuitos para mulheres em Guarapari até 27 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Unidade Móvel de Saúde das Mulheres do Sesc-ES está em Guarapari desde 5 de janeiro, oferecendo exames preventivos gratuitos, como mamografias e papanicolau, com mais de 300 procedimentos realizados até o momento.</p>
<p>O serviço atende mulheres de 25 a 64 anos para o exame preventivo e de 40 a 74 anos para mamografia, seguindo protocolos de rastreio. São realizados até 40 atendimentos diários, divididos igualmente entre mamografias e exames preventivos.</p>
<p>O agendamento pode ser feito diretamente na unidade móvel nos horários de segunda-feira, das 13h às 17h; de terça a quinta-feira, das 8h30 às 12h e das 13h às 17h; e sexta-feira, das 8h30 às 15h. A unidade também recebe encaminhamentos da rede municipal de saúde.</p>
<p>A estrutura itinerante conta com um dos aparelhos de mamografia mais modernos do estado e visa facilitar o acesso a cuidados essenciais para a saúde feminina, promovendo a prevenção e o diagnóstico precoce de cânceres de mama e de colo de útero.</p>
<p>Após o encerramento em Guarapari, a Unidade Móvel seguirá para o Sesc de Praia Formosa, em Aracruz, em março,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Civil Municipal de Vitória realiza 431 testes de embriaguez em blitzes de Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_ac1f5fb4c5a7a6f6ca8616fb572306fb3566c286/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:48:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:ac1f5fb4c5a7a6f6ca8616fb572306fb3566c286]]></guid>
<description><![CDATA[Blitzes da Guarda Civil Municipal de Vitória aplicaram 431 testes de embriaguez e registraram 31 irregularidades durante o fim de semana de Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Guarda Civil Municipal de Vitória (GCMV) intensificou a fiscalização no trânsito durante o Carnaval, com blitzes em pontos estratégicos da cidade para coibir a combinação de álcool e direção.</p>
<p>Somente neste fim de semana, foram realizados 431 testes de embriaguez, resultando em 31 irregularidades registradas e quatro veículos removidos para pátios credenciados.</p>
<p>Na noite de domingo (22), uma blitz na Avenida Fernando Ferrari, em Goiabeiras, identificou um motorista sem Carteira Nacional de Habilitação (CNH), além de casos de documentos vencidos e veículos com equipamentos obrigatórios sem funcionamento.</p>
<p>No sábado (21), a fiscalização ocorreu na Avenida Saturnino de Brito, na Praia do Canto, onde mais de 400 motoristas passaram pelo teste do bafômetro. Durante a ação, 14 condutores se recusaram a fazer o exame e foram autuados.</p>
<p>A recusa em realizar o teste de embriaguez é considerada infração de trânsito, com multa de R$ 2.934,70 e suspensão da carteira de habilitação por 12 meses,.</p>
<p>O gerente de Operações e Fiscalizações do Trânsito (Goft), Marcelo Paraguassu Pires, afirmou que a fiscalização visa preservar vidas, destacando que dirigir sob influência de álcool coloca em risco a vida do motorista e de outras pessoas no trânsito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
