<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 12:03:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Civil Municipal de Vitória recupera seis celulares furtados em Jardim Camburi]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_a503f414c1e975490910c6a90b883764639c7564/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:53:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:a503f414c1e975490910c6a90b883764639c7564]]></guid>
<description><![CDATA[Seis celulares foram recuperados pela Guarda Civil Municipal de Vitória durante patrulhamento em Jardim Camburi neste sábado (21).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ação ocorreu no entorno do bloco Kustelão, na Rodovia Norte Sul, após um cidadão relatar o furto do próprio aparelho à guarnição.</p>
<p>Com base nas características fornecidas e no monitoramento da área, os agentes localizaram um ônibus da linha 572 e realizaram a abordagem.</p>
<p>Durante a fiscalização, um homem foi identificado portando uma mochila preta contendo seis aparelhos celulares sem comprovação de origem.</p>
<p>O suspeito foi conduzido à 1ª Delegacia Regional de Vitória para os procedimentos legais, sendo necessário o uso de algemas para garantir a segurança da equipe e prevenir fuga.</p>
<p>Consulta aos sistemas de segurança revelou que o conduzido possui registros anteriores por roubo a transporte coletivo, furto, roubo a pessoa, estelionato e vias de fato.</p>
<p>A ocorrência foi registrada como furto a pessoa em via pública.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CBMES conclui capacitação em primeiros socorros para profissionais da educação no ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_e8e80d0dd959c50c4c195611eff46fdc5c1ba014/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:49:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:e8e80d0dd959c50c4c195611eff46fdc5c1ba014]]></guid>
<description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros Militar do Espírito Santo finalizou o Programa JUNTOS, que capacitou 31.368 profissionais da educação em primeiros socorros entre 2023 e 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Programa JUNTOS foi desenvolvido em parceria com a Secretaria da Educação do Espírito Santo e a Escola de Serviço Público do Espírito Santo, combinando formação teórica a distância com atividades práticas conduzidas por bombeiros militares.</p>
<p>Após a etapa on-line, os profissionais participaram de treinamentos práticos de quatro horas em escolas-polo distribuídas pelo Estado, onde duplas de militares do CBMES ensinaram procedimentos para emergências comuns no ambiente escolar, como engasgamento, quedas e desmaios.</p>
<p>A capilaridade do CBMES e a formação técnica do efetivo permitiram a realização das atividades em todo o território capixaba, garantindo padronização e qualidade nas instruções.</p>
<p>Entre 2023 e 2025, foram capacitados 31.368 profissionais, sendo 18.918 em 2023, 9.347 em 2024 e 3.103 em 2025, com a participação de todas as unidades operacionais do CBMES.</p>
<p>Medidas para fortalecer a qualidade do ensino incluíram a criação de um portal de orientações para instrutores, padronização de kits de instrução e reuniões periódicas entre as instituições envolvidas.</p>
<p>O impacto do programa foi registrado em Linhares, onde a professora Layla Possimozer salvou a vida de um estudante engasgado após participar do treinamento na Escola Bartouvino Costa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Civil Municipal de Linhares terá reajuste salarial de quase 82%]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_e5b582a46c9e4aae29313b095018c5001cb66f0c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:42:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:e5b582a46c9e4aae29313b095018c5001cb66f0c]]></guid>
<description><![CDATA[Prefeito Lucas Scaramussa anunciou aumento nos salários dos agentes ativos e aposentados da Guarda Civil Municipal de Linhares, que passará de R$ 1.835,04 para R$ 3.253,95.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O reajuste salarial anunciado é o maior da história da Guarda Civil Municipal (GCM) de Linhares e beneficiará agentes que ingressaram até 31 de dezembro de 2003. O novo salário base previsto no Projeto de Lei Complementar nº 01/2026 será de R$ 3.253,95, com pagamento previsto para começar em julho de 2026.</p>
<p>O projeto de lei altera a Lei Complementar nº 51/2017, criando a Tabela 05 – 40 horas para a carreira da GCM. A progressão salarial ocorrerá a cada três anos, com possibilidade de aumento por mudança de letra (5%) ou avanço de nível (10,25%). O teto salarial poderá chegar a valores entre R$ 5.300,34 e R$ 7.102,96.</p>
<p>O reajuste foi discutido com o Sindicato dos Servidores Públicos Municipais de Linhares e não haverá redução salarial no novo enquadramento. A paridade será mantida para servidores inativos e pensionistas com direito constitucional.</p>
<p>O impacto financeiro do reajuste foi avaliado por estudo técnico, respeitando a Lei de Responsabilidade Fiscal, o Plano Plurianual e o orçamento vigente. O secretário municipal de Segurança Pública e Defesa Social, Eduardo Costa Negro, ressaltou que a medida fortalece a segurança municipal e motiva a tropa.</p>
<p>O presidente do Sindicato dos Servidores das Guardas Municipais e Agentes de Trânsito do Estado do Espírito Santo (SIGMATES), Manoel Luis Abreu, classificou o reajuste como um avanço histórico que valoriza a categoria e beneficia a sociedade.</p>
<p>O projeto será encaminhado à Câmara de Vereadores de Linhares, onde passará pelas comissões antes da votação em plenário. A tramitação deve durar cerca de três meses, e a nova lei terá efeitos financeiros a partir de 1º de julho de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fórum de Mulheres do ES convoca mobilizações no Centro de Vitória pelo Dia Internacional de Luta das Mulheres]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_f70e18a02277e2f79977ec0044a7c6b6c3eced88/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:31:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:f70e18a02277e2f79977ec0044a7c6b6c3eced88]]></guid>
<description><![CDATA[O Fórum de Mulheres do Espírito Santo organiza marcha e ato político-cultural em Vitória nos dias 6 e 8 de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Contra o imperialismo, por democracia, soberania e pelo fim da escala 6×1!”, o Fórum de Mulheres do Espírito Santo (Fomes) convocou a sociedade capixaba para dois momentos de mobilização no Centro de Vitória em alusão ao Dia Internacional de Luta das Mulheres, celebrado em 8 de março.</p>
<p>A programação prevê uma marcha na sexta-feira (6), com concentração às 14h em frente ao Palácio da Fonte Grande. As manifestantes seguirão em caminhada até a Praça Costa Pereira e depois até a Praça Getúlio Vargas, onde está previsto o encerramento do ato.</p>
<p>No domingo, 8 de março, será realizado um Ato Político-Cultural ao longo de todo o dia, em espaço público do Centro ainda em definição. A programação contará com atividades culturais e apresentações artísticas que seguem em fase de confirmação.</p>
<p>O Fórum lançou uma campanha de arrecadação para viabilizar a estrutura dos atos. Com o chamado “Construa conosco essa luta!”, o movimento solicita contribuições via Pix, pela chave forumdemulheres.es@gmail.com, vinculada ao Banco do Brasil, em nome de Thamara Trancoso Gomes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
