<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 16:02:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ações policiais em Guarapari resultam em prisões e apreensão de drogas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0a424fd0cd5641b5675df5dcbca9da2fc9d5155c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:31:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0a424fd0cd5641b5675df5dcbca9da2fc9d5155c]]></guid>
<description><![CDATA[Operações do 10º Batalhão em Guarapari entre 19 e 20 de fevereiro levaram à prisão de envolvidos e apreensão de drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na quinta-feira (19), na Praia do Morro, após denúncia de tráfico na orla, com apoio do K9, foram encontrados 30 pinos de cocaína, 21 pedras de crack, 16 buchas de maconha, 4 unidades de pack e R$ 95,00 em dinheiro. Dois indivíduos foram conduzidos à 5ª Delegacia Regional de Guarapari.</p>
<p>No bairro Kubitschek, durante diligências das guarnições de área, CPU e K9, foram apreendidos 40 pinos de cocaína, 6 pedras e 2 porções de crack, 3 buchas de maconha e R$ 242,00 em espécie.</p>
<p>Ainda na quinta-feira, na Praia do Morro, após denúncia anônima, foram apreendidos 30 pinos de cocaína, 22 pedras de crack e 6 frascos de loló em um terreno baldio. No bairro Santa Mônica, um indivíduo com mandado de prisão em aberto foi conduzido à Delegacia.</p>
<p>Na Praia do Morro, após informações de entorpecentes escondidos em frente a um estabelecimento comercial, as guarnições localizaram 12 frascos de loló e 9 comprimidos de ecstasy, que foram entregues à autoridade policial.</p>
<p>Na sexta-feira (20), durante patrulhamento na Praia do Morro, duas pessoas foram abordadas após tentarem fugir da ação policial. Com elas foram apreendidos 11 pinos de cocaína, 6 buchas de maconha, 5 unidades de PAC, 3 pedras de crack e R$ 342,00 em espécie. As envolvidas foram encaminhadas à 5ª Delegacia Regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Detran|ES fiscaliza quase 4 mil veículos em operações integradas no Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_2f722239c3e3bd1d83fadf1d95437e559fe3f69f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:13:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:2f722239c3e3bd1d83fadf1d95437e559fe3f69f]]></guid>
<description><![CDATA[Detran|ES abordou 3.908 veículos e aplicou 468 multas durante operações de fiscalização no Carnaval 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As operações ocorreram em duas etapas, nos dias 6 e 7 e de 13 a 17 de fevereiro, nos municípios de Vitória, Vila Velha, Serra e Linhares, com a participação de 163 agentes de segurança.</p>
<p>Foram realizados 3.367 testes de etilômetro, com 78 condutores autuados por recusa ao teste, infração que prevê multa de R$ 2.934,70 e suspensão da habilitação por 12 meses.</p>
<p>Durante os sete dias de fiscalização, foram registrados 468 autos de infração, sendo o licenciamento vencido a principal irregularidade, com 175 casos, seguido pela recusa ao bafômetro.</p>
<p>Outras infrações frequentes incluíram o não uso do cinto de segurança (26 casos), irregularidades com capacetes de motociclistas (10 casos) e dirigir sem habilitação (8 casos).</p>
<p>A operação resultou na remoção de 24 veículos para pátios credenciados devido a irregularidades que impediam a circulação imediata.</p>
<p>O efetivo contou com 63 agentes do Detran|ES e 100 agentes das forças de segurança, incluindo a Polícia Militar do Espírito Santo e a Guarda Municipal de Linhares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ecovias Capixaba registra 307 acidentes na BR-101 ES/BA em janeiro de 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_da4ef3c80c97e3bb4e6ca49bada2549abe8f83f6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:54:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:da4ef3c80c97e3bb4e6ca49bada2549abe8f83f6]]></guid>
<description><![CDATA[Em janeiro de 2026, a BR-101 administrada pela Ecovias Capixaba registrou 307 acidentes, com oito mortes e 156 feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A sexta-feira foi o dia da semana com maior número de acidentes, totalizando 64 ocorrências. O período da manhã concentrou a maior parte dos registros, com 106 casos. Acidentes fatais ocorreram em todos os dias da semana, sendo o período noturno o mais crítico, com três mortes.</p>
<p>Motociclistas representaram 62% das vítimas fatais, enquanto ocupantes de carros ou caminhões foram 25% e pedestres 12%. Homens corresponderam a 75% das mortes. Duas vítimas fatais em carros ou caminhões usavam cinto de segurança.</p>
<p>As colisões traseiras foram as mais frequentes, com 71 registros, seguidas por colisões laterais (48) e choques contra objetos fixos (42). Também ocorreram colisões transversais (32), saídas de pista (27) e quedas de motocicletas (24).</p>
<p>Entre as principais causas das mortes, colisões frontais e traseiras tiveram dois registros cada. Também houve óbitos por atropelamento de pedestre, choque contra objeto fixo e colisão transversal.</p>
<p>Em janeiro, a Ecovias Capixaba atendeu 5.522 ocorrências, prestando 7.250 atendimentos, incluindo 2.695 atendimentos mecânicos e 496 médicos.</p>
<p>As obras de duplicação avançaram: 88,7% entre os km 242 e 247,3 na Serra, 7,06% entre os km 357 e 373 entre Alfredo Chaves e Iconha, e conclusão do trecho entre os km 347 e 354 entre Guarapari e Anchieta, já liberado ao tráfego.</p>
<p>A conservação da rodovia incluiu revitalização de 28 km de sinalização horizontal, implantação ou revitalização de 859 placas, reparos em 1,1 km de defensas metálicas e 6,3 km de pavimento. Foram reaproveitados 3.962,5 pneus na produção de asfalto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
