<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 12:02:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Assembleia Legislativa do ES aprova urgência para projeto que regula pontos de carregamento de veículos elétricos em condomínios]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_cbe41e239bc42c6ad09a7c9411bdb731b4a9f513/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:45:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:cbe41e239bc42c6ad09a7c9411bdb731b4a9f513]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto que regulamenta instalação de pontos de carregamento para veículos elétricos e híbridos em condomínios do Espírito Santo terá tramitação em urgência na Assembleia Legislativa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na sessão híbrida desta quarta-feira (25), foi lida a emenda substitutiva ao PL 574/2025, que simplifica as regras para instalação, manutenção e uso de pontos de carregamento em condomínios residenciais e comerciais. Em seguida, o Plenário aprovou requerimento para agilizar a análise da proposta na Assembleia Legislativa do Espírito Santo.</p>
<p>O projeto assegura ao condômino o direito de instalar estação de recarga individual em vaga privativa, desde que respeite normas técnicas e de segurança vigentes, e que o condômino assuma os custos de instalação e consumo de energia.</p>
<p>A emenda substitutiva mantém o direito do condômino, mas exige critérios técnicos como compatibilidade da carga elétrica, observância das normas da distribuidora e da ABNT, além da emissão de Anotação ou Registro de Responsabilidade Técnica por profissional habilitado.</p>
<p>A emenda também determina que novos empreendimentos imobiliários aprovados após a entrada em vigor da lei deverão prever capacidade elétrica mínima para futura instalação das estações de recarga.</p>
<p>O deputado Gandini (PSD), autor do projeto, destacou a necessidade de normatizar o tema diante do aumento da frota de veículos elétricos e mencionou diálogo com o Executivo, incluindo o secretário de Mobilidade, para possíveis ajustes antes da votação.</p>
<p>O deputado Mazinho dos Anjos (PSDB) ressaltou a relevância do tema e defendeu a tramitação célere da proposta, parabenizando o autor pela iniciativa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tatiana Sampaio recebe Ordem do Mérito Domingos Martins por pesquisa sobre polilaminina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_45ffe0014bf59dc6f388b75641d7273006099039/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:13:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:45ffe0014bf59dc6f388b75641d7273006099039]]></guid>
<description><![CDATA[A cientista Tatiana Sampaio será homenageada pela Assembleia Legislativa do Espírito Santo com a Ordem do Mérito Domingos Martins, grau Comendador, por seus estudos sobre polilaminina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A homenagem a Tatiana Sampaio ocorrerá nesta quinta-feira (26), às 16h30, na Presidência da Assembleia Legislativa do Espírito Santo (Ales). Ela lidera a equipe da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) que pesquisa a polilaminina, proteína com potencial para regenerar a medula espinhal e restaurar movimentos em pessoas lesionadas.</p>
<p>Além de Tatiana, serão condecorados com a Comenda Dr. Afonso Schwab os médicos Olavo Borges Franco, Bruno Alexandre Cortes, Marco Aurélio Braz de Lima, que fazem parte da equipe da pesquisadora, e Ogari de Castro Pacheco, fundador do laboratório que apoia as pesquisas. Essa comenda é destinada a profissionais médicos destacados em sua área.</p>
<p>Tatiana Sampaio é chefe do Laboratório de Biologia da Matriz Extracelular do Instituto de Ciências Biomédicas da UFRJ e desenvolve pesquisas sobre polilaminina há 30 anos. Sua admissão na Ordem do Mérito Domingos Martins foi aprovada pelo Plenário da Assembleia e publicada na Resolução 12.164/2026 no Diário do Poder Legislativo.</p>
<p>A pesquisa com polilaminina ainda é experimental e não completou as três fases de testes clínicos em humanos. Em janeiro, a Anvisa autorizou o início da primeira fase dos testes com voluntários. Apesar disso, pacientes têm conseguido na Justiça o direito de receber o medicamento, como o capixaba Luiz Fernando Mozer, que sofreu lesão medular em acidente de motocross e foi tratado após decisão judicial.</p>
<p>Até o momento, 26 pacientes no Brasil receberam a polilaminina, sendo cinco do Espírito Santo. Os médicos homenageados atuam diretamente no desenvolvimento, aplicação e monitoramento da terapia experimental, enquanto Ogari de Castro Pacheco, fundador do Laboratório Cristália, apoia a produção do medicamento e o desenvolvimento científico da pesquisa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
