<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 15:02:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Espírito Santo confirma primeiro caso de Mpox em 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0895bad489e9a5e64c5a8d240fd8e89ca2a83e99/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:57:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0895bad489e9a5e64c5a8d240fd8e89ca2a83e99]]></guid>
<description><![CDATA[Colatina registra o primeiro caso confirmado de Mpox no Espírito Santo em 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Estado da Saúde (Sesa) confirmou o primeiro caso de Mpox no Espírito Santo neste ano. O paciente é um homem entre 20 e 29 anos, residente em Colatina, no Noroeste do Estado.</p>
<p>Até a Semana Epidemiológica 06 de 2026, foram notificados 15 casos suspeitos de Mpox no Espírito Santo. Destes, 13 foram descartados, um confirmado e um segue em investigação.</p>
<p>A Mpox é uma infecção viral transmitida por contato próximo entre pessoas, como beijo, abraço ou relação sexual. A transmissão não envolve macacos, apesar do nome popular 'varíola dos macacos'.</p>
<p>Os sintomas iniciais incluem febre, dor de cabeça, dores no corpo, cansaço e aumento dos linfonodos. Na fase eruptiva, surgem lesões na pele em várias partes do corpo. Casos graves podem apresentar complicações neurológicas e oculares.</p>
<p>O atendimento médico foca no alívio dos sintomas, controle da dor e prevenção de complicações.</p>
<p>No Brasil, foram confirmados 58 casos de Mpox em 2026, com a maioria em São Paulo (50). Outros estados com casos confirmados são Rio de Janeiro (3), Distrito Federal, Rondônia, Santa Catarina e Rio Grande do Sul, cada um com um caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso com arma após ameaçar moradores em Cachoeiro de Itapemirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_e2d195cafdaa1d92e65641cdeb16e970e05efd62/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:49:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:e2d195cafdaa1d92e65641cdeb16e970e05efd62]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso por porte ilegal de arma de fogo após ameaçar moradores no bairro Recanto, em Cachoeiro de Itapemirim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu na tarde de terça-feira (24) na Rua José Canuto, após denúncias de populares sobre um indivíduo armado ameaçando moradores da região.</p>
<p>Equipes de motopatrulhamento e supervisão do 9º Batalhão atenderam a ocorrência com apoio da guarnição do Comando de Policiamento de Unidade (CPU) e de uma viatura de área.</p>
<p>Durante a abordagem, os policiais confirmaram as denúncias e detiveram o suspeito, identificado como Wellington Mendes de Souza.</p>
<p>Com o homem, foi apreendido um revólver calibre 38 carregado com seis munições intactas, que foi recolhido para entrega à autoridade policial.</p>
<p>Wellington Mendes de Souza foi conduzido sem resistência para a 7ª Delegacia Regional de Cachoeiro de Itapemirim, onde foi apresentado ao delegado de plantão para formalização do flagrante pelos crimes de porte ilegal de arma de fogo e ameaça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Parte da Avenida Jerônimo Monteiro está sem energia e com trânsito lento em Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_4af3b9111ca7d4fe5af55b51a86d7fe483a593cb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:22:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:4af3b9111ca7d4fe5af55b51a86d7fe483a593cb]]></guid>
<description><![CDATA[Imóveis da Avenida Jerônimo Monteiro, no Centro de Vitória, estão sem energia devido à substituição preventiva de um poste.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A concessionária de energia do Espírito Santo realiza uma manutenção programada desde terça-feira (24) para substituir um poste que apresentava risco de queda na Avenida Jerônimo Monteiro.</p>
<p>A intervenção ainda está em andamento na manhã desta quarta-feira (25), o que mantém parte dos imóveis da região sem fornecimento de energia.</p>
<p>Por questões de segurança, a energia será restabelecida somente após a conclusão dos trabalhos.</p>
<p>O trânsito na avenida está lento desde a altura do Palácio Anchieta até próximo ao Hospital Estadual de Urgência e Emergência (HEUE), no Forte São João, devido à manutenção.</p>
<p>Sites de navegação indicam que a lentidão afeta o tráfego na região central de Vitória.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[BR-101 em Anchieta será interditada por uma hora para desmonte de rochas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0a7ebdf683f823d929a76aeafd225177c488d619/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:04:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0a7ebdf683f823d929a76aeafd225177c488d619]]></guid>
<description><![CDATA[Trecho da BR-101 em Anchieta ficará fechado das 10h às 11h desta quarta-feira (25) para desmonte de rochas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Ecovias Capixaba interditará totalmente o quilômetro 359,150 da BR-101, em Anchieta, nesta quarta-feira (25), das 10h às 11h, para realizar o desmonte de rochas.</p>
<p>Durante a interdição, o acesso de veículos e pedestres será bloqueado temporariamente para garantir a segurança dos usuários e das equipes envolvidas.</p>
<p>Após a detonação e verificação das condições da pista, poderá ser implantado o sistema de Pare e Siga até a limpeza completa do local.</p>
<p>O desmonte de rochas faz parte das obras de duplicação da BR-101 Sul entre os quilômetros 357 e 373, no trecho entre Anchieta e Iconha, com previsão de conclusão para o final de 2026.</p>
<p>A operação utilizará explosivos controlados, seguindo protocolos de segurança, e estima-se a retirada de aproximadamente 934,13 metros cúbicos de material rochoso.</p>
<p>Em caso de chuva ou condições meteorológicas adversas, a operação poderá ser cancelada e reprogramada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal deflagra Operação Arrasto contra tráfico de drogas em Cachoeiro de Itapemirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_74065f1c299826d7b61f26a91fb744093a3efa05/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:03:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:74065f1c299826d7b61f26a91fb744093a3efa05]]></guid>
<description><![CDATA[Operação da Polícia Federal e Polícia Militar cumpre 16 mandados de prisão e 18 de busca contra organização criminosa no Sul do Espírito Santo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Operação Arrasto foi deflagrada na manhã desta quarta-feira (25) para combater o tráfico de drogas em Cachoeiro de Itapemirim, com apoio da Polícia Militar.</p>
<p>Foram cumpridos 16 mandados de prisão e 18 mandados de busca e apreensão nas cidades de Cachoeiro de Itapemirim e Itapemirim, com a participação de cerca de 80 policiais federais, 35 policiais militares e cinco cães farejadores.</p>
<p>As investigações começaram em julho de 2025, após a prisão em flagrante de um casal que recebeu uma encomenda pelos Correios contendo mais de quatro quilos de pasta-base de cocaína.</p>
<p>A partir desse caso, a Polícia Federal identificou outros envolvidos e descobriu que o grupo utilizava o envio postal para receber drogas e organizava a distribuição principalmente no bairro Boa Vista, em Cachoeiro de Itapemirim.</p>
<p>Durante a operação, foram apreendidas drogas e aparelhos celulares que serão periciados para aprofundar as investigações e identificar outros integrantes do esquema.</p>
<p>Além dos mandados judiciais, dois investigados foram presos em flagrante com pequenas quantidades de maconha e poderão responder por tráfico de drogas, associação para o tráfico e formação de quadrilha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia flagra furto de energia em empresa de Cariacica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_4b7cb492d144263a5720e7a66c9ddc498a1a5a03/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:4b7cb492d144263a5720e7a66c9ddc498a1a5a03]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil, Polícia Científica e EDP identificam furto de energia em empresa no bairro Padre Mathias, Cariacica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil do Espírito Santo, por meio do Departamento de Investigações Criminais, em conjunto com o Instituto de Criminalística da Polícia Científica e técnicos da EDP, flagrou um furto de energia elétrica em uma empresa localizada no bairro Padre Mathias, em Cariacica, na terça-feira (24).</p>
<p>Um homem de 43 anos foi conduzido à delegacia para prestar esclarecimentos sobre o caso.</p>
<p>Durante a inspeção, acompanhada pelo responsável que se apresentou como proprietário da empresa, os peritos constataram irregularidades no medidor de energia trifásico, como ausência de lacre na tampa da caixa, divergência em lacres do borne e inversão de cabos nas fases de entrada e saída.</p>
<p>A adulteração impedia o registro correto do consumo de energia elétrica, embora houvesse fluxo de corrente nas três fases no momento da perícia.</p>
<p>Os técnicos da EDP desfizeram a ligação irregular e regularizaram o fornecimento de energia no local.</p>
<p>Foi lavrado Termo de Ocorrência e Inspeção detalhando as irregularidades identificadas, e a equipe do Deic realizou os levantamentos investigativos e conduziu o responsável à sede do Departamento para apresentação à autoridade policial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[INMET emite alerta de grande perigo para chuva no Caparaó]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_dd445834afeb3701e531dda5ca9d777558ab5af2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:27:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:dd445834afeb3701e531dda5ca9d777558ab5af2]]></guid>
<description><![CDATA[INMET alerta para chuvas intensas no Caparaó entre 24 e 27 de fevereiro, com risco de alagamentos e deslizamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia (INMET) emitiu um alerta de Grande Perigo para acumulado de chuva válido entre 9h45 de terça-feira (24) e 23h59 de quinta-feira (27).</p>
<p>O aviso inclui municípios do Espírito Santo, com destaque para a região do Caparaó capixaba, onde a previsão indica chuva superior a 60 mm por hora ou acima de 100 mm por dia.</p>
<p>Municípios como Iúna, Ibatiba, Irupi, Ibitirama, Divino de São Lourenço, Dores do Rio Preto e Muniz Freire devem redobrar a atenção, principalmente em regiões serranas e próximas a cursos d'água.</p>
<p>Os riscos potenciais apontados pelo INMET incluem grandes alagamentos, transbordamento de rios, deslizamentos de encostas e interrupções em vias urbanas e rurais.</p>
<p>O instituto orienta a população a desligar aparelhos elétricos e o quadro geral de energia se necessário, observar sinais de movimentação de terra, permanecer em local seguro, proteger documentos em sacos plásticos em caso de inundação e acionar a Defesa Civil (199) ou Corpo de Bombeiros (193) em emergências.</p>
<p>A Defesa Civil dos municípios do Caparaó acompanha a situação e poderá divulgar novas orientações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
