<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 13:02:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista sofre infarto e ônibus escolar colide contra muro em Aracruz]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_deedd04da81b422f5e25e15c76435abc68ac1941/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:48:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:deedd04da81b422f5e25e15c76435abc68ac1941]]></guid>
<description><![CDATA[Motorista de ônibus escolar sofreu infarto fulminante e perdeu controle do veículo em Aracruz; nenhum aluno ficou ferido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ônibus escolar que transportava estudantes se envolveu em um acidente na manhã desta sexta-feira (20) em Aracruz, após o motorista sofrer um infarto fulminante enquanto dirigia.</p>
<p>O veículo pertence à Prefeitura de Fundão e fazia o trajeto final para levar os estudantes até a escola quando o acidente aconteceu.</p>
<p>Ao fazer a conversão à esquerda para acessar a Rua Professor Lobo, o motorista passou mal, sofreu o infarto e perdeu o controle da direção, fazendo com que o ônibus colidisse contra um muro.</p>
<p>A monitora que acompanhava o grupo prestou assistência e conduziu os estudantes até a unidade escolar.</p>
<p>Até o momento, a Prefeitura de Fundão, responsável pelo ônibus, ainda não se manifestou oficialmente sobre o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Projeto Recupera recupera 674 celulares roubados no Espírito Santo em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_cb286bb4f61344cad8d4c81512e33939ee7c74d3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:36:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:cb286bb4f61344cad8d4c81512e33939ee7c74d3]]></guid>
<description><![CDATA[O Projeto Recupera recuperou 674 celulares furtados e roubados no Espírito Santo em 2025, totalizando 957 aparelhos recuperados desde 2024.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Projeto Recupera, coordenado pela Polícia Civil do Espírito Santo, foi criado para localizar, recuperar e restituir aparelhos celulares roubados e furtados em todo o Estado. Desde seu lançamento em 23 de julho de 2024, o projeto já recuperou 957 aparelhos em três anos de atuação.</p>
<p>Em 2025, foram recuperados 674 celulares, demonstrando crescimento consistente em relação ao No mesmo período de 2025, foram 392 aparelhos recuperados, um aumento de seis unidades.</p>
<p>O projeto apresentou resultados mais equilibrados ao longo dos meses de 2025, ao contrário do início, quando houve concentração expressiva de recuperações em julho de 2024, com 220 aparelhos. Em novembro de 2025, foram recuperados 124 aparelhos, número muito superior aos 2 aparelhos recuperados em novembro de 2024.</p>
<p>O superintendente de Polícia Regional Metropolitana, delegado Ícaro Ruginski, afirmou que o Projeto Recupera superou a fase de implantação e opera em regime consolidado, utilizando tecnologia avançada de rastreamento, integração com operadoras de telefonia e articulação com forças de segurança para identificar e devolver os aparelhos às vítimas.</p>
<p>Além da recuperação dos aparelhos, o projeto também promove a responsabilização e orientação, intimando os cidadãos encontrados em posse dos aparelhos furtados ou roubados para devolução voluntária em local, data e horário determinados pela Superintendência de Polícia Regional Metropolitana.</p>
<p>A Polícia Civil orienta a população a buscar informações oficiais nas unidades da PCES, no site ou diretamente com a SPRM, responsável pelo projeto, por meio dos telefones (27) 3198-5869, (27) 98824-4647, (27) 98824-4714, email sprm@pc.es.gov.br e endereço na Avenida Nossa Senhora da Penha, nº 2.290, bairro Santa Luíza, Vitória/ES.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Justiça determina exoneração de mais de 60 servidores comissionados em Laranja da Terra]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_503ea569ccbc217b6b79086abe7ee8585e01cba4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:25:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:503ea569ccbc217b6b79086abe7ee8585e01cba4]]></guid>
<description><![CDATA[Prefeitura de Laranja da Terra tem até cinco dias para exonerar 65 servidores comissionados nomeados com base em lei suspensa pelo TJES.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Justiça estadual ordenou que a Prefeitura de Laranja da Terra exonere, no prazo de até cinco dias, mais de 60 servidores comissionados nomeados com base na Lei Municipal nº 1.014/2021, cuja eficácia está suspensa desde o fim de 2024 por decisão do Tribunal de Justiça do Estado do Espírito Santo (TJES).</p>
<p>A liminar proíbe novas nomeações fundamentadas na mesma lei e determina que o município publique, em até 48 horas, um comunicado em seu site oficial informando o cumprimento da ordem judicial. O descumprimento da decisão pode acarretar multa de até R$ 100 mil.</p>
<p>O Ministério Público estimou que deverão ser exonerados 65 servidores comissionados da estrutura administrativa do Executivo municipal.</p>
<p>A Lei nº 1.014/2021 trata dos cargos comissionados de “Assistente Operacional” e “Encarregado de Serviços Gerais”. O Ministério Público argumenta que as atribuições desses cargos são de natureza técnica e operacional, o que exigiria provimento por concurso público, e não por nomeação em comissão.</p>
<p>O juiz Jorge Orrevan Vaccari Filho, da 1ª Vara de Afonso Cláudio, destacou a existência da decisão do TJES suspendendo a lei e o risco de dano, inclusive ao erário, com a continuidade dos atos baseados na norma. Ele ressaltou ainda que não há risco de “volta impossível”, pois os cargos comissionados têm vínculo precário e a administração poderá voltar a nomear caso haja mudança de entendimento futuro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
