<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 15:07:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Neam prende mulher em flagrante por extorsão, agressão e ameaça contra idosa em Itapemirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_fec780aa1c91163467845ff28ae28ab658487a16/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:22:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:fec780aa1c91163467845ff28ae28ab658487a16]]></guid>
<description><![CDATA[Mulher de 28 anos foi presa em flagrante por extorsão, lesão corporal, perseguição e ameaça contra uma idosa no Centro de Itapemirim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Núcleo Especializado de Atendimento à Mulher, Criança, Adolescente e Idoso (Neam) de Itapemirim, com apoio da 9ª Delegacia Regional, prendeu em flagrante uma mulher de 28 anos na última terça-feira (24).</p>
<p>A suspeita foi autuada pelos crimes de extorsão, perseguição, lesão corporal e ameaça praticados contra uma idosa costureira no Centro de Itapemirim.</p>
<p>No dia 23 de fevereiro, por volta das 15 horas, a mulher exigiu dinheiro da vítima em sua residência. Após a negativa, retornou e agrediu a idosa com um pedaço de madeira, causando escoriações nos braços, costas, perna esquerda e mãos.</p>
<p>A agressora tentou furtar a máquina de costura da vítima, avaliada em cerca de R$ 2.500,00, e ao não conseguir, danificou o equipamento arremessando-o contra a parede.</p>
<p>No dia seguinte, a suspeita ameaçou a idosa com uma faca enquanto ela aguardava em uma fila para receber cesta básica, afirmando que iria matá-la. A ameaça foi impedida pela intervenção de populares e pela Polícia.</p>
<p>A mulher foi localizada nas proximidades da residência da vítima, apresentou comportamento agressivo e foi conduzida à autoridade policial com uso de algemas. Ela permanece no Centro Prisional Feminino de Cachoeiro de Itapemirim à disposição da Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[ES Solidário recebe doações para vítimas das chuvas em Minas Gerais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_b23553c3ea367b32988be310e6a965f0167c1e67/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:18:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:b23553c3ea367b32988be310e6a965f0167c1e67]]></guid>
<description><![CDATA[Governo do Espírito Santo enviou dois caminhões com kits de dormitório, limpeza e higiene para municípios afetados na Zona da Mata, Minas Gerais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo do Espírito Santo ativou o ES Solidário para apoiar as vítimas das fortes chuvas que atingem Minas Gerais, especialmente municípios da Zona da Mata. A iniciativa é coordenada pela Defesa Civil Estadual e pela Secretaria de Direitos Humanos (SEDH).</p>
<p>Na sexta-feira (27), o vice-governador Ricardo Ferraço anunciou o envio imediato de dois caminhões contendo 200 kits de dormitório, limpeza e higiene pessoal. Os donativos serão distribuídos à população afetada.</p>
<p>Ricardo Ferraço destacou que a estrutura do estado foi colocada à disposição desde os primeiros momentos e que o atendimento foi imediato após a solicitação. Ele mencionou experiências anteriores de apoio em desastres no Rio Grande do Sul e na região sul capixaba.</p>
<p>A população pode colaborar entregando kits completos no Quartel do Corpo de Bombeiros Militar do Espírito Santo, em Vitória, localizado na Rua Tenente Mário Francisco Brito, nº 100, bairro Enseada do Suá. Este é o único ponto oficial de recebimento de donativos do governo estadual.</p>
<p>No momento, não serão recebidas doações de roupas e alimentos. O quartel funciona 24 horas para o recebimento das doações. Os kits devem conter itens específicos de dormitório, limpeza e higiene pessoal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
