<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 17:04:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Desfile do bloco Unidos da Toca termina em confusão por divergência de trajeto em Vila Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_f5aab5a6b1d39c8019b254abeca6e93d579429bf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 16:56:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:f5aab5a6b1d39c8019b254abeca6e93d579429bf]]></guid>
<description><![CDATA[Desfile do bloco Unidos da Toca em Vila Velha terminou em confusão após pedido de extensão de percurso ser negado pela Guarda Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O percurso aprovado para o desfile previa saída da Rua Doutor Jair de Andrade, passando pela Avenida Fortaleza, Rua Belém e Rua Biribazeiro, com retorno ao ponto inicial. Ao final do trajeto, a organização solicitou a extensão pela Avenida Professora Francelina Carneiro Setúbal, que foi negada devido ao intenso fluxo de veículos na via.</p>
<p>Após a negativa, o organizador comunicou ao público que o bloco não teria autorização para continuar e incentivou os participantes a seguirem pela avenida principal. Parte dos foliões seguiu a pé pela via indicada, enquanto o trio elétrico circulou por ruas internas e retomou o som na lateral da avenida, fora do percurso autorizado.</p>
<p>Durante o tumulto, foliões arremessaram garrafas e pedras contra os agentes que acompanhavam a ocorrência. A Ronda Ostensiva Municipal (Romu) foi acionada para reforçar o policiamento e utilizou instrumentos de menor potencial ofensivo para dispersar a multidão.</p>
<p>O organizador do bloco foi detido e encaminhado à Delegacia Regional de Vila Velha. A Prefeitura informou que o responsável havia assinado Termo de Ajustamento de Conduta comprometendo-se a cumprir as regras do desfile.</p>
<p>Em nota, os blocos Unidos da Toca e Xixi do Bode afirmaram que foram impedidos pela Guarda Municipal de finalizar o percurso autorizado e que a apresentação musical foi interrompida. Relataram que os foliões seguiram pacificamente a pé, mas foram surpreendidos por ação de dispersão com uso de gases, bombas e tiros de borracha.</p>
<p>Os blocos destacaram ter mais de 45 anos de história, repudiaram qualquer forma de violência e afirmaram não se responsabilizar por atitudes isoladas. Agradeceram à Polícia Militar pelo apoio e pediram mais diálogo e cautela por parte da Guarda Municipal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher trans de 27 anos morre após ser baleada pela Guarda Municipal em Vitória durante briga com faca]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_13f4f6024c3e8140305325aecfeaae0c29e09b9f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 16:54:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:13f4f6024c3e8140305325aecfeaae0c29e09b9f]]></guid>
<description><![CDATA[Natasha Lucas do Nascimento foi baleada pela Guarda Municipal na Praça Costa Pereira, no Centro de Vitória, após atacar outra mulher com uma faca durante o carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ocorrência aconteceu na noite de domingo (15), na Praça Costa Pereira, local cheio devido ao carnaval. Natasha Lucas do Nascimento, de 27 anos, estava envolvida em uma briga com outra mulher, com quem tinha um desentendimento antigo.</p>
<p>Uma amiga da vítima correu até uma viatura da Guarda Municipal para pedir ajuda. Mesmo com a presença dos agentes, Natasha avançou para tentar esfaquear a mulher próxima ao guarda.</p>
<p>O agente da Guarda Municipal deu ordens verbais para que Natasha cessasse a agressão, sob ameaça de disparo, mas ela não obedeceu. Após a agressão com a faca, o agente efetuou um disparo que atingiu Natasha.</p>
<p>Natasha foi socorrida, mas não resistiu aos ferimentos. Duas mulheres que estavam com ela foram levadas para a delegacia para prestar esclarecimentos.</p>
<p>A Guarda Municipal informou que a equipe foi acionada por duas mulheres que relataram ameaças e, ao chegar, encontrou pessoas armadas com facas. Após ordens verbais ignoradas e nova tentativa de ataque, um dos agentes precisou usar força para cessar a agressão e salvar a vítima.</p>
<p>O subsecretário de Segurança Urbana afirmou que a agressora desferiu dois golpes de faca na vítima, mesmo com a presença de duas equipes da Guarda, e que o disparo foi necessário para cessar a agressão e em legítima defesa da vítima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
