<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 16:02:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Vitória oferece cursos gratuitos exclusivos para mulheres em março]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_268e745c3c7f7bd4e37dba039b7a8e318288cf4c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 15:11:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:268e745c3c7f7bd4e37dba039b7a8e318288cf4c]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Vitória lança cursos gratuitos voltados exclusivamente para mulheres, com inscrições abertas a partir de 27 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A iniciativa faz parte da programação especial do mês dedicado às mulheres, em alusão ao Dia Internacional da Mulher, celebrado em 8 de março, e integra a política de inclusão produtiva do município.</p>
<p>Os cursos abrangem áreas como gastronomia, beleza e inclusão digital, visando o ingresso no mercado de trabalho e o estímulo ao empreendedorismo feminino.</p>
<p>As pré-inscrições começaram em 27 de fevereiro, às 17 horas, e devem ser feitas exclusivamente pelo site Vix Cursos.</p>
<p>As formações são realizadas em parceria com o Senac e o Senai, ampliando o acesso das mulheres à qualificação profissional e geração de renda.</p>
<p>Entre os cursos exclusivos estão Preparo de Macarons e Design de Sobrancelhas no Senac Beira-Mar, além de Oficinas Digitais para Prevenção a Golpes Cibernéticos para mulheres com 60 anos ou mais na Casa do Cidadão de Maruípe.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vilavelhense avança à semifinal do Campeonato Capixaba após empate com Desportiva Ferroviária]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_cdec3f73916fe8b69be32bb5168fcf3c765f52be/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 01:35:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:cdec3f73916fe8b69be32bb5168fcf3c765f52be]]></guid>
<description><![CDATA[Vilavelhense garantiu vaga entre os quatro melhores do Campeonato Capixaba de 2026 ao empatar por 1 a 1 com a Desportiva Ferroviária no estádio Sumaré.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partida realizada na noite de sexta-feira (27), em Cachoeiro de Itapemirim, terminou com empate de 1 a 1 entre Vilavelhense e Desportiva Ferroviária. No jogo de ida, as equipes também haviam empatado pelo mesmo placar. O Vilavelhense avançou à semifinal por ter melhor desempenho na fase inicial do campeonato.</p>
<p>No primeiro tempo, a Desportiva teve dificuldades para criar chances claras, mas abriu o placar aos 25 minutos com um gol contra do zagueiro Gabriel Silva após cobrança de escanteio. Apesar da vantagem, a equipe grená não conseguiu ampliar o marcador e o Vilavelhense pouco ameaçou o gol adversário antes do intervalo.</p>
<p>Na segunda etapa, a Desportiva quase marcou aos três minutos com Gilberto, que acertou a trave. O empate do Vilavelhense veio aos nove minutos, quando Diogo Bolt aproveitou falha da defesa e finalizou cruzado. A Desportiva pressionou principalmente em bolas paradas, enquanto o Vilavelhense reclamou de um possível pênalti que foi revisado pelo VAR e não assinalado.</p>
<p>Nos minutos finais, o Vilavelhense se fechou defensivamente e garantiu a classificação para a semifinal, onde enfrentará o Serra, que eliminou o Real Noroeste na quinta-feira (26).</p>
<p>A Desportiva Ferroviária foi eliminada do Campeonato Capixaba e agora foca na Copa do Brasil. O próximo jogo será contra o Sport, em partida única pela segunda fase, marcada para quinta-feira (5), no estádio Kleber Andrade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
