<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 13:02:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Idoso de 69 anos esfaqueia homem em bar de Castelo após acusação de furto de celular]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_3fac92a1109f1d7e17a828517e8cb4cf8108f259/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:55:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:3fac92a1109f1d7e17a828517e8cb4cf8108f259]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 45 anos foi esfaqueado por um idoso de 69 anos em um bar no bairro Esplanada, em Castelo, após ser acusado de furto de celular.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu na tarde de terça-feira (17) no bairro Esplanada, em Castelo, quando uma discussão em um bar terminou com um homem de 45 anos esfaqueado.</p>
<p>O autor da agressão, um idoso de 69 anos, foi detido em flagrante pela Polícia Militar que realizava patrulhamento na região.</p>
<p>Ao encontrar o homem no bar, o idoso iniciou uma confusão, empurrando e insultando a vítima, depois foi até sua casa buscar uma faca e retornou ao local para desferir os golpes.</p>
<p>A vítima ferida foi socorrida e encaminhada a um hospital, enquanto o agressor foi conduzido à delegacia para as medidas cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Justiça concede liberdade a delegado suspeito de importunação sexual em Apiacá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_ed4e0948460bf721c1dc2f70b754472001a5ea8d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:38:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:ed4e0948460bf721c1dc2f70b754472001a5ea8d]]></guid>
<description><![CDATA[Delegado Adhemar Pereira Fully foi liberado após audiência de custódia, com medidas cautelares impostas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Adhemar Pereira Fully, de 40 anos, foi preso em flagrante no domingo (15) sob suspeita de importunação sexual contra uma adolescente de 14 anos durante o Carnaval em Apiacá.</p>
<p>Na audiência de custódia realizada na terça-feira (17), a Justiça concedeu liberdade provisória ao delegado, convertendo a prisão em flagrante em medidas cautelares rigorosas.</p>
<p>Entre as restrições impostas estão a proibição de frequentar bares e estabelecimentos similares, a proibição de sair da comarca sem autorização judicial, a obrigação de comparecer a todos os atos do processo e manter o endereço atualizado, além da apresentação em Juízo em até cinco dias úteis com documentação pessoal.</p>
<p>O caso ocorreu no Centro de Apiacá, onde o delegado abordou insistentemente a vítima, mesmo após ela informar sua idade e recusar as investidas, gerando confusão com familiares e acionamento da Polícia Militar.</p>
<p>Durante a abordagem, Adhemar apresentava sinais de embriaguez, resistiu, xingou os policiais, tentou fugir e portava uma pistola da corporação que foi apreendida.</p>
<p>O delegado estava detido no presídio Alfa 10, em Vila Velha, unidade para agentes de segurança, antes de receber o alvará de soltura. A Corregedoria-Geral da Polícia Civil instaurará procedimento administrativo para apurar sua conduta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
