<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 10:00:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Magno Malta protocola notícia-crime contra Acadêmicos de Niterói por possível discriminação religiosa no Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_c701ef095e0a630ccf5267db17b7b896f33bf79d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 22:34:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:c701ef095e0a630ccf5267db17b7b896f33bf79d]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Magno Malta e a vice-presidente estadual do PL-ES, Magda Malta, pediram à PGR investigação sobre possível discriminação religiosa no desfile da Acadêmicos de Niterói no Carnaval 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Magno Malta e Magda Malta protocolaram na segunda-feira (16) uma notícia-crime na Procuradoria-Geral da República solicitando apuração de possível discriminação religiosa durante o desfile da escola de samba Acadêmicos de Niterói no Carnaval de 2026.</p>
<p>Na representação, afirmam que alas temáticas apresentaram segmentos religiosos conservadores, especialmente evangélicos, representados em fantasias de 'latas de conserva', em contexto de ridicularização pública e crítica ideológica.</p>
<p>O documento destaca que a representação visual equiparou fiéis evangélicos a objetos enlatados, configurando narrativa depreciativa e expondo o grupo religioso a escárnio coletivo perante audiência nacional e internacional.</p>
<p>A petição sustenta que a conduta pode se enquadrar no artigo 20 da Lei nº 7.716/1989, que tipifica como crime a prática, indução ou incitação de discriminação ou preconceito religioso.</p>
<p>Os autores argumentam que o desfile teve repercussão nacional e difusão interestadual, sendo evento cultural de grande alcance midiático, transmitido em todo o território nacional e no exterior, e financiado por recursos públicos federativos.</p>
<p>Magno e Magda Malta afirmam que são cristãos evangélicos e integrantes do grupo religioso representado de forma depreciativa, destacando que a jurisprudência admite vitimização coletiva em crimes de preconceito.</p>
<p>Entre os pedidos à PGR estão a instauração de procedimento investigatório criminal, apuração da prática de discriminação religiosa prevista na lei e responsabilização penal dos responsáveis pela representação discriminatória.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 26 anos é morto a tiros em Vila Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_30103c6f381df64fa27371ab7c1735750a2d87d5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 20:00:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:30103c6f381df64fa27371ab7c1735750a2d87d5]]></guid>
<description><![CDATA[Marcos Vinícius dos Santos Loyola foi assassinado no bairro Residencial Coqueiral, em Vila Velha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu na tarde deste domingo (15), quando Marcos Vinícius, conhecido como 'Gordinho', recebeu uma mensagem no celular e saiu de casa.</p>
<p>Pouco depois, ele ligou para a esposa informando que estava retornando, mas foi surpreendido e atingido por diversos disparos no caminho de volta.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada, mas Marcos já estava morto quando os militares chegaram ao local.</p>
<p>Marcos Vinícius tinha passagens pela Justiça por tráfico de drogas.</p>
<p>A Polícia Civil informou que a Divisão Especializada de Homicídios e Proteção à Pessoa (DHPP) de Vila Velha investigará o caso, e nenhum suspeito foi detido até o momento.</p>
<p>O corpo foi encaminhado ao Instituto Médico-Legal (IML) para necropsia antes da liberação aos familiares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem invade apartamento em área nobre de Vitória e furta R$ 1 milhão em joias e dinheiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_ded15b804377da28f8bcade4e4b7c5813fb3f644/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:28:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:ded15b804377da28f8bcade4e4b7c5813fb3f644]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem arrombou e furtou cerca de R$ 1 milhão em joias e dinheiro de um apartamento no bairro Barro Vermelho, em Vitória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu na última sexta-feira (13) em um apartamento localizado no bairro Barro Vermelho, área nobre da capital capixaba.</p>
<p>A proprietária relatou que saiu de casa pela manhã e, ao retornar à noite, encontrou sinais de arrombamento na porta da cozinha e o imóvel revirado.</p>
<p>Dois quartos estavam completamente bagunçados e a moradora informou preliminarmente o desaparecimento de joias, dinheiro em reais, dólares e euros.</p>
<p>Imagens das câmeras de segurança do prédio mostram um homem saindo tranquilamente do local carregando uma bolsa, que pertence à proprietária e teria sido usada para transportar os objetos furtados.</p>
<p>A Polícia Militar realizou buscas no imóvel, mas nenhum suspeito foi localizado até o momento.</p>
<p>A vítima foi orientada a registrar boletim de ocorrência e o caso está sob investigação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Delegado do Espírito Santo é preso por importunar sexualmente adolescente em festa de Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_e0068d58862f8563846d0b997b898b1ccd1e4f01/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:20:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:e0068d58862f8563846d0b997b898b1ccd1e4f01]]></guid>
<description><![CDATA[Delegado de 40 anos foi preso em flagrante após importunar sexualmente uma adolescente de 14 anos em festa no Centro de Apiacá, Sul do Espírito Santo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O delegado da Polícia Civil Adhemar Pereira Fully foi detido na noite de domingo (15) durante uma festa de Carnaval no Centro de Apiacá. Ele é suspeito de importunar sexualmente uma adolescente de 14 anos.</p>
<p>A adolescente relatou que o homem a perseguiu mesmo após ela informar ser menor de idade e tentar se afastar. Ele teria dito “gata, eu quero você” e continuado a insistir até que ela se aproximou do pai.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada e encontrou o suspeito com sinais claros de embriaguez. Durante a abordagem, ele resistiu, empurrou policiais, xingou e tentou fugir, mas foi contido e algemado.</p>
<p>Na revista pessoal, os policiais encontraram uma arma registrada na Polícia Civil, que o homem não portava documentação de porte no momento. Ele se identificou como delegado e ameaçou prender os policiais.</p>
<p>O Conselho Tutelar acompanhou a adolescente e prestou apoio à família. O delegado foi autuado em flagrante por importunação sexual na 7ª Delegacia Regional de Cachoeiro de Itapemirim e encaminhado ao presídio Alfa 10, destinado a policiais civis.</p>
<p>A arma institucional, munições e um carregador foram apreendidos. A Polícia Civil informou que instaurará procedimentos administrativos para apurar a conduta do servidor.</p>
<p>O delegado já é investigado por um acidente com morte em Minas Gerais em 2018, quando foi indiciado por homicídio culposo, embriaguez ao volante e omissão de socorro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Delegado é preso por importunação sexual contra adolescente de 14 anos em Apiacá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_0d1c8b2c041f202433153b7e0e58a8f660551686/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:42:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:0d1c8b2c041f202433153b7e0e58a8f660551686]]></guid>
<description><![CDATA[O delegado Adhemar Pereira Fully, de 40 anos, foi preso em flagrante por importunação sexual contra uma adolescente durante festa em Apiacá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu na noite de domingo (15), durante uma festa no Centro de Apiacá. A vítima relatou que o delegado se aproximou de forma insistente, dizendo frases como 'gata, eu quero você', e a perseguiu pelo evento, mesmo após ela recusar as investidas e informar sua idade.</p>
<p>A perseguição só cessou quando a adolescente buscou proteção do pai, o que gerou tumulto e confronto com familiares da vítima. A Polícia Militar foi acionada para conter a situação.</p>
<p>Ao ser abordado, Adhemar apresentava sinais de embriaguez, resistiu à prisão, ofendeu os policiais, empurrou os agentes e tentou fugir, sendo necessário o uso de algemas para contê-lo.</p>
<p>Durante a revista, foi apreendida com o delegado uma pistola, munições e um carregador, todos patrimônio da Polícia Civil do Espírito Santo. Ele não portava documentação para porte de arma fora de serviço.</p>
<p>Adhemar foi conduzido à Delegacia Regional de Cachoeiro de Itapemirim, autuado em flagrante por importunação sexual e transferido para o presídio Alfa 10 em Vila Velha, destinado a ex-policiais e agentes de segurança.</p>
<p>A Polícia Civil do Espírito Santo repudiou o ocorrido, informou que a Corregedoria-Geral instaurará procedimento administrativo disciplinar e que o Conselho Tutelar de Apiacá acompanha o caso e presta apoio à adolescente e seus familiares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher trans é morta a tiros após confusão no Centro de Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_afd78f7c52926979222e2f17e7b9207819bf77e1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:36:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:afd78f7c52926979222e2f17e7b9207819bf77e1]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher trans foi morta a tiros na Praça Costa Pereira, no Centro de Vitória, após uma briga envolvendo facadas e intervenção da Guarda Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu por volta das 22h deste domingo (15), após a passagem dos blocos de Carnaval na Praça Costa Pereira.</p>
<p>Apesar das ordens dos guardas para que a agressora parasse, ela continuou avançando em direção aos agentes, que alertaram sobre a possibilidade de disparos para conter a agressão.</p>
<p>Um dos guardas efetuou um disparo para se defender e proteger a vítima, atingindo a mulher que correu alguns metros antes de cair ferida no chão.</p>
<p>A vítima foi levada ao Hospital de Urgência e Emergência de Vitória, onde morreu ao dar entrada. A mulher que foi esfaqueada recebeu atendimento e prestou depoimento na delegacia.</p>
<p>A Polícia Civil autuou em flagrante por tentativa de homicídio qualificada duas pessoas, de 23 e 28 anos, conduzidas pela Guarda Municipal, sendo a pessoa de 28 anos considerada partícipe. O guarda municipal foi ouvido e liberado, pois ficou comprovada a legítima defesa de terceiro.</p>
<p>O corpo da mulher morta foi encaminhado ao Instituto Médico-Legal para necropsia e posterior liberação aos familiares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher trans é morta pela Guarda Municipal após esfaquear rival no Centro de Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_6d78cb6df88509c20a88bd325a352690f1ce48e7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:34:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:6d78cb6df88509c20a88bd325a352690f1ce48e7]]></guid>
<description><![CDATA[Natasha Lucas do Nascimento, de 27 anos, foi baleada por um agente da Guarda Municipal após atacar outra mulher na Praça Costa Pereira, em Vitória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A confusão ocorreu no final da noite de domingo (15), durante o carnaval no Centro de Vitória. Natasha Lucas do Nascimento atacou outra mulher com uma faca na frente dos agentes da Guarda Municipal.</p>
<p>Testemunhas relataram que a briga teve origem em um desentendimento antigo entre as duas mulheres. A vítima do ataque correu para uma viatura da Guarda Municipal em busca de socorro e proteção.</p>
<p>Mesmo após ordens para parar, Natasha avançou contra a vítima e foi baleada por um guarda. A vítima da facada afirmou que o agente avisou que atiraria se ela não parasse.</p>
<p>Natasha foi socorrida e levada ao Hospital Estadual de Urgência e Emergência, mas não resistiu aos ferimentos. A Guarda Municipal afirmou que agiu em defesa da vida da vítima e que as ordens verbais foram ignoradas.</p>
<p>A Polícia Civil encaminhou a ocorrência para a Delegacia Regional de Vitória. Duas mulheres que estavam com Natasha prestaram esclarecimentos. O corpo foi levado ao Departamento Médico Legal para necropsia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Praticante de wingsuit fica preso em copa de árvore e é resgatado pelo Notaer em Castelo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_16dcbf5e7277a7bada9a0a652cc16a7c45f71b7f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:32:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:16dcbf5e7277a7bada9a0a652cc16a7c45f71b7f]]></guid>
<description><![CDATA[Um praticante de wingsuit sofreu um acidente em Castelo e foi resgatado pelo Notaer após ficar preso na copa de uma árvore.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 12h desta sexta-feira, quando o atleta teve uma falha no equipamento durante o salto e precisou acionar o paraquedas reserva.</p>
<p>O praticante caiu sobre a copa das árvores em uma área de mata fechada e de difícil acesso, o que dificultou o resgate por via terrestre.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar do Espírito Santo atendeu inicialmente a ocorrência e solicitou o apoio do Núcleo de Operações e Transporte Aéreo (Notaer) para o resgate aéreo.</p>
<p>O Notaer utilizou um cesto suspenso por um cabo de 63 metros para içar a vítima, realizando uma manobra que exigiu cuidado para evitar que o vento do rotor da aeronave movimentasse a vegetação e colocasse em risco a segurança.</p>
<p>O resgate foi concluído com êxito, e a vítima foi avaliada no local, apresentando apenas escoriações leves.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação 'Placa Fantasma' desarticula esquema de adulteração de placas na Serra]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_02b950049cc8ac289a49e3c454ed2e7af80de9ed/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:57:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:02b950049cc8ac289a49e3c454ed2e7af80de9ed]]></guid>
<description><![CDATA[Casal é preso em flagrante durante ação conjunta da Guarda Civil Municipal da Serra e Polícia Civil que cumpriu sete mandados de busca e apreensão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A operação 'Placa Fantasma' foi realizada pela Guarda Civil Municipal (GCM) da Serra em parceria com a Delegacia Especializada de Roubos e Furtos de Veículos (DRFV), com diligências nos bairros Residencial Vista do Mestre, Planície da Serra, Morada de Laranjeiras, Ourimar e Jardim Limoeiro.</p>
<p>Sete mandados de busca e apreensão foram cumpridos na última semana, resultando na prisão em flagrante de um casal acusado de adulterar placas automotivas em uma empresa credenciada ao Detran|ES, localizada em Jardim Limoeiro.</p>
<p>As investigações indicaram que o casal realizava as adulterações sem o conhecimento do proprietário do estabelecimento e ostentava uma vida de luxo nas redes sociais, apesar de declararem renda mensal de apenas R$ 1,5 mil.</p>
<p>Esdras Vianna, supervisor da GCM da Serra, destacou que a operação evidencia a coordenação entre o município e o Estado, ressaltando que a Guarda da Serra atua como um braço estratégico que utiliza dados e tecnologia para combater crimes.</p>
<p>A desarticulação do esquema representa um golpe direto na logística de outras práticas ilícitas, como roubos e furtos, contribuindo para ampliar a segurança da população.</p>
<p>A vice-prefeita e secretária de Defesa Social, Gracimeri Gaviorno, afirmou que o sucesso da operação reflete o investimento municipal em monitoramento e qualificação técnica, ressaltando a importância do combate à adulteração veicular para manter a ordem e a tranquilidade das famílias serranas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Denninho Silva propõe Canal de Denúncias para violência sexual na rede estadual de ensino]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_00fb34979cfa26b3099ccd2df0ff0eeadb96ecac/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:45:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:00fb34979cfa26b3099ccd2df0ff0eeadb96ecac]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de lei institui canal específico para denúncias de violência sexual contra membros da comunidade escolar na rede estadual do Espírito Santo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O deputado Denninho Silva (União) apresentou projeto de lei que prevê a criação de um Canal de Denúncias para casos ou ameaças de violência sexual nas instituições da Rede Estadual de Ensino.</p>
<p>O projeto define violência sexual como episódios que atentem contra a integridade física e psicológica dos membros da comunidade escolar e estabelece que o canal permita comunicação direta com as forças de Segurança Pública e a Secretaria Estadual de Educação.</p>
<p>A Secretaria Estadual de Educação deverá publicar anualmente relatórios das ocorrências, preservando o anonimato das partes envolvidas, para auxiliar no planejamento de políticas públicas.</p>
<p>Na justificativa, o projeto cita dados do Anuário Brasileiro de Segurança Pública de 2023, que indicam que 37% dos casos de violência sexual no Brasil atingem crianças e adolescentes, muitos no ambiente escolar ou em seu entorno.</p>
<p>O texto também destaca que 70% das vítimas de assédio sexual no ambiente educacional não denunciam por medo de represálias ou falta de canais seguros, e apresenta o canal como medida para proteção das vítimas, punição dos agressores e prevenção de novos casos.</p>
<p>Além do canal, Denninho Silva é autor do Projeto de Lei 637/24, que propõe medidas para proteção do consumidor nas apostas virtuais, visando prevenir o superendividamento e promover a saúde pública.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
