<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 17:02:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Penal do ES recaptura dois foragidos em Vila Velha e Serra]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_af677f7110146e6282019441e4681277c88f1902/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:16:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:af677f7110146e6282019441e4681277c88f1902]]></guid>
<description><![CDATA[Dois foragidos do sistema prisional foram recapturados pela Polícia Penal do Espírito Santo em operações realizadas em fevereiro na Grande Vitória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A primeira prisão ocorreu no dia 19 de fevereiro no bairro Ilha da Conceição, em Vila Velha. O foragido foi encontrado em um imóvel onde vivem vários integrantes da mesma família, na casa da irmã, e tentou se esconder sob lençóis para evitar a abordagem.</p>
<p>A ação foi realizada pela Divisão de Inteligência da Polícia Penal, com apoio de policiais civis. Após a prisão, o homem foi encaminhado à 2ª Delegacia Regional de Vila Velha.</p>
<p>No dia 22 de fevereiro, outro foragido, de 49 anos, foi recapturado no bairro Novo Horizonte, na Serra. Contra ele havia um mandado de prisão expedido pela Vara de Execuções Penais de Vila Velha.</p>
<p>O homem foi localizado na Avenida Brasil após diligências na região. Ao ser chamado pelo nome, não resistiu e foi preso, sendo levado para a 3ª Delegacia Regional da Serra.</p>
<p>O detido possui passagens pelos crimes de roubo e furto, incluindo tentativas, e havia permanecido preso entre novembro de 2014 e dezembro de 2025.</p>
<p>O diretor-geral da Polícia Penal do Espírito Santo, José Franco Morais Junior, afirmou que as recapturas são resultado do trabalho de monitoramento realizado pelas equipes especializadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
