<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 22:02:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Deputada cobra responsabilização após agressão de policial militar contra companheira no ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_9bbba5ec15393bc4551d20ca962a884b8826ae2c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 21:40:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:9bbba5ec15393bc4551d20ca962a884b8826ae2c]]></guid>
<description><![CDATA[Deputada Janete de Sá pediu apuração rigorosa e responsabilização do policial militar Marcelo Ramos Araújo, acusado de agredir a soldado Emylly Santos Rodrigues Ramos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A agressão ocorreu após os envolvidos participarem do Bloco Kustelão, no bairro Jardim Camburi, próximo ao supermercado Sempre Tem, onde a guarnição da RP 5118 foi acionada para atender uma ocorrência de briga no estacionamento.</p>
<p>No local, foram identificados como envolvidos o soldado PM Marcelo Ramos Araújo, de 32 anos, a soldado PM Emylly Santos Rodrigues Ramos, de 26 anos, e Rodrigo Alves Ramos.</p>
<p>A deputada Janete de Sá afirmou ter ficado impactada com as imagens da agressão e classificou o ato como brutalidade cometida por um policial militar contra sua companheira.</p>
<p>Janete também mencionou a presença de uma terceira pessoa nas imagens, uma mulher que aconselhava um jovem a não se envolver na briga e a sair do local, alertando sobre a possível chegada da polícia.</p>
<p>Durante o pronunciamento, a parlamentar defendeu rigor na apuração do caso e destacou que um policial que agride sua companheira pode representar risco em abordagens a cidadãos comuns.</p>
<p>Ela manifestou solidariedade à vítima, classificou o episódio como grave e pediu apuração severa com responsabilização nas esferas civil, criminal e administrativa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Instituto Viva Vida estreia na Liga Ouro de Basquete contra Fluminense]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_6820232edfaee4ccb6b7cb67516f6f031f5b0fea/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 21:28:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:6820232edfaee4ccb6b7cb67516f6f031f5b0fea]]></guid>
<description><![CDATA[Instituto Viva Vida disputa primeira partida na Liga Ouro contra Fluminense no Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Viva Vida (IVV/Cetaf) embarcou nesta segunda-feira (23) para o Rio de Janeiro, onde fará sua estreia na Liga Ouro de Basquete nesta terça-feira (24), enfrentando o Fluminense no ginásio João Coelho Netto.</p>
<p>A participação do IVV/Cetaf marca o retorno de uma equipe do Espírito Santo às competições profissionais adultas do basquete nacional após 12 anos.</p>
<p>O time capixaba conta com um grupo jovem e está otimista para a competição. O treinador João Victor Freitas destacou a importância de um bom começo de temporada e a preparação realizada durante a pré-temporada.</p>
<p>Para o jogo contra o Fluminense, o treinador não poderá contar com o americano Jaheim Lewis, que ainda aguarda a regularização para atuar, embora já esteja treinando com a equipe.</p>
<p>A Liga Ouro 2026 mantém o formato da edição anterior, com séries curtas nas fases iniciais dos playoffs e uma final em melhor de cinco jogos, valorizando a fase classificatória e o desempenho consistente das equipes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ales aprova doação de imóvel para equipamento cultural e turístico em São Mateus]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_9929be730576bac78abf895d69662a73cca31ab9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 21:14:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:9929be730576bac78abf895d69662a73cca31ab9]]></guid>
<description><![CDATA[A Assembleia Legislativa do Espírito Santo aprovou a doação de um imóvel ao município de São Mateus para implantação de equipamento cultural e turístico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Projeto de Lei nº 16/2026, encaminhado por meio da Mensagem Governamental nº 09/2026, foi aprovado em sessão extraordinária realizada na segunda-feira (23) pela Assembleia Legislativa do Espírito Santo.</p>
<p>A proposta, analisada em discussão única e em regime de urgência, autoriza o Poder Executivo a doar um imóvel localizado no centro urbano de São Mateus, próximo à Igreja Velha, para a implantação de um Centro Cultural Memorial ou ponto de apoio ao turismo.</p>
<p>Durante a tramitação, as comissões de Justiça, Infraestrutura, Cultura e Finanças foram convocadas para apreciação conjunta da matéria, com o deputado Mazinho dos Anjos presidindo a reunião e apresentando parecer favorável à aprovação, destacando a constitucionalidade e legalidade do projeto.</p>
<p>A justificativa do projeto aponta que a doação permitirá a criação de um espaço voltado à cultura e ao turismo, ampliando o acesso da população a atividades culturais e de lazer, preservando a memória histórica do município e estimulando o turismo sustentável.</p>
<p>O imóvel atualmente não possui destinação específica, e a transferência para o município visa cumprir a função social do bem público e promover um projeto de interesse coletivo, contribuindo para a geração de emprego e renda na região Norte do Estado.</p>
<p>Após a manifestação favorável das comissões reunidas, o parecer foi aprovado e o projeto recebeu aval do plenário em regime de urgência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vereadora Karla Coser critica uso político da Tribuna Livre na Câmara de Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_68a9b8e6564c9babc9dcb12eb8365e992a9a9752/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:00:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:68a9b8e6564c9babc9dcb12eb8365e992a9a9752]]></guid>
<description><![CDATA[A vereadora Karla Coser criticou o uso político da Tribuna Livre durante sessão na Câmara Municipal de Vitória, questionando a prioridade dos temas debatidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante a sessão ordinária da Câmara Municipal de Vitória nesta segunda-feira (23), a vereadora Karla Coser (PT) criticou os convidados que participaram da Tribuna Livre, classificando o uso do espaço como político e inadequado para temas prioritários da cidade.</p>
<p>O primeiro convidado foi Urias Ferreira de Freitas, indicado pelo vereador Davi Esmael (Republicanos), que falou sobre “Conexão gera voto: como o audiovisual vai vencer a política em 2026”. Em seguida, o deputado estadual Wellington Callegari, pré-candidato ao Senado, participou a convite do vereador Armandinho Fontoura (PL) e abordou o tema “Liberdade e atuação parlamentar”.</p>
<p>Karla Coser afirmou que a Tribuna Livre está sendo usada como vitrine eleitoral, criticando a presença do pré-candidato ao Senado e afirmando que o espaço está se tornando um palanque político para pré-candidatos da direita na Câmara de Vitória.</p>
<p>A vereadora também destacou a importância institucional da Câmara Municipal, dizendo que em algumas discussões ela é mais relevante que a Assembleia Legislativa, e sugeriu que o Regimento Interno do Legislativo municipal precisa ser revisto para evitar o uso político do espaço.</p>
<p>Além disso, Karla Coser criticou o primeiro convidado por fazer propaganda e lobby do prefeito, afirmando que ele atua na comunicação oficial do prefeito e da vice, o que teria sido confirmado pelo próprio convidado durante sua fala.</p>
<p>Por fim, a parlamentar ressaltou que a cidade enfrenta muitos problemas que não estão sendo discutidos no plenário e questionou a pertinência dos temas apresentados na Tribuna Livre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
