<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 13:04:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Primos de Anchieta dados como desaparecidos são encontrados presos por tráfico em Piúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_dc759d0aec1ddabcdd69f9740960be92ae010f48/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:38:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:dc759d0aec1ddabcdd69f9740960be92ae010f48]]></guid>
<description><![CDATA[Gustavo Monteiro Gomes e Gabriel Vieira Rigo de Oliveira foram presos em flagrante por tráfico de drogas em Piúma após serem dados como desaparecidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Gustavo e Gabriel, primos de Anchieta, estavam desaparecidos desde a madrugada de sábado (21) após saírem com destino a Piúma e não darem notícias à família.</p>
<p>Eles foram localizados e presos na Avenida Beira Mar, em Piúma, durante uma ação conjunta da Polícia Militar do Espírito Santo.</p>
<p>Os jovens foram autuados por tráfico de drogas, associação criminosa, resistência, desacato e desobediência contra os policiais militares.</p>
<p>Com eles, a polícia apreendeu uma variedade de entorpecentes, incluindo buchas de maconha, frascos de 'loló' e pinos de cocaína.</p>
<p>A família havia registrado um Boletim de Ocorrência na Delegacia Regional de Anchieta e divulgado cartazes nas redes sociais para localizar os primos.</p>
<p>Agora, Gustavo e Gabriel estão à disposição da Justiça para responder pelos crimes pelos quais foram autuados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura da Serra facilita agendamento para isenção do IPTU 2026 pelo app Colab]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_acfdda74cd829043d8cc4891237ae3c46e6bbfab/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:26:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:acfdda74cd829043d8cc4891237ae3c46e6bbfab]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura da Serra permite agendamento online para atendimento presencial na solicitação de isenção do IPTU 2026, sem filas e com hora marcada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O agendamento para atendimento presencial pode ser feito pelo aplicativo Colab ou pela versão web, possibilitando que o contribuinte escolha dia e horário para ser atendido.</p>
<p>A isenção do IPTU é oferecida a aposentados e pensionistas que tenham renda de até três salários mínimos (R$ 4.863,00), possuam apenas um imóvel usado exclusivamente como residência e com valor venal de até R$ 135.575,75.</p>
<p>O pedido de isenção deve ser realizado até 15 de maio de 2026, e o atendimento presencial exige a apresentação de documentos como documento de identidade, CPF, comprovante de residência, comprovante de renda atualizado e, quando necessário, termo de procuração ou curatela.</p>
<p>O processo também pode ser feito de forma digital pelo portal prefeiturasempapel.serra.es.gov.br, na seção Secretaria da Fazenda/IPTU, opção Isenção de imposto para aposentados e pensionistas.</p>
<p>A isenção automática total de IPTU e taxas é concedida a proprietários que possuam apenas um imóvel edificado com valor venal de até R$ 62.279,68.</p>
<p>O secretário de Inovação, Ciência e Tecnologia da Serra, Pedro Trindade, destacou que a ampliação dos serviços digitais visa garantir mais comodidade e respeito ao tempo do cidadão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
