<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 20:02:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carreta cegonha tomba e interdita parcialmente BR-101 no Norte do ES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_f175479a96c45ca7ca8e1c683eb93eec91ddae9f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:48:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:f175479a96c45ca7ca8e1c683eb93eec91ddae9f]]></guid>
<description><![CDATA[Tombamento de carreta cegonha no km 8 da BR-101 causa interdição parcial e lentidão na manhã desta quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 6h30, quando uma carreta do tipo cegonha tombou e parou às margens da rodovia no km 8 da BR-101, no Norte do Espírito Santo.</p>
<p>O veículo transportava automóveis no momento do tombamento. O motorista sofreu ferimentos leves, foi atendido no local e não precisou ser encaminhado a uma unidade de saúde.</p>
<p>Uma das faixas da pista permanece interditada para garantir a segurança das equipes e permitir os trabalhos de remoção do veículo.</p>
<p>O trânsito no trecho funciona no sistema de “Pare e Siga”, causando lentidão e retenções ao longo da manhã.</p>
<p>O destombamento da carreta exige procedimentos técnicos específicos e o uso de equipamentos adequados, o que impede a retirada imediata do veículo.</p>
<p>Após a remoção, será realizada uma vistoria para avaliar possíveis danos aos automóveis transportados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Oito mortes e 307 acidentes na BR-101 entre Espírito Santo e Bahia em janeiro de 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_aa4bddf898b7beea0fc814684228f34fba3adae1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:13:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:aa4bddf898b7beea0fc814684228f34fba3adae1]]></guid>
<description><![CDATA[Oito pessoas morreram e 307 acidentes foram registrados na BR-101 entre Espírito Santo e Bahia em janeiro de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No primeiro mês de 2026, a concessionária Ecovias Capixaba registrou 307 acidentes na BR-101, no trecho entre o Espírito Santo e a Bahia sob sua administração. Além das oito mortes, 156 pessoas ficaram feridas nesse período.</p>
<p>Motociclistas representaram 62% das mortes, sendo os usuários mais vulneráveis da rodovia. Ocupantes de carros ou caminhões corresponderam a 25% das vítimas fatais, enquanto pedestres somaram 12%.</p>
<p>Setenta e cinco por cento das vítimas fatais eram homens. Entre as duas vítimas fatais em carros ou caminhões, ambas utilizavam cinto de segurança.</p>
<p>Houve pelo menos um acidente com vítima fatal em cada dia da semana, com o período noturno concentrando três mortes. As colisões frontais e traseiras foram as causas mais frequentes, com dois registros cada. Também ocorreram mortes por atropelamento de pedestre, choque contra objeto fixo e colisão transversal.</p>
<p>A sexta-feira foi o dia com maior número de acidentes, totalizando 64 ocorrências. A maioria dos acidentes ocorreu pela manhã, com 106 casos. Os tipos mais comuns de acidentes foram colisões traseiras (71), colisões laterais (48), choques contra objetos fixos (42), colisões transversais (32), saídas de pista (27) e quedas de motocicletas (24).</p>
<p>O trecho administrado pela Ecovias Capixaba vai do trevo de acesso à cidade de Mucuri, no sul da Bahia, até Mimoso do Sul, no Espírito Santo, abrangendo 25 municípios capixabas e um baiano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
