<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 17:02:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Casal de idosos é resgatado de incêndio em prédio no Centro de Vitória]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_85ef2cb343f8039b0c3f711fd78cd478cd9e58e4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:04:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:85ef2cb343f8039b0c3f711fd78cd478cd9e58e4]]></guid>
<description><![CDATA[Um casal de idosos, de 100 e 93 anos, foi resgatado durante incêndio em prédio no Centro de Vitória na noite de terça-feira (17).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O incêndio começou em um edifício no Centro de Vitória, e o casal estava no 12º andar de um prédio vizinho ao imóvel onde as chamas tiveram início.</p>
<p>Equipes da Guarda Civil Municipal realizavam patrulhamento preventivo na região quando perceberam fumaça e fogo no edifício.</p>
<p>Durante a retirada dos moradores dos prédios vizinhos, os agentes foram informados que os dois idosos e uma cuidadora não haviam conseguido deixar o apartamento.</p>
<p>Uma das vítimas, com mobilidade reduzida, precisou ser carregada pelas escadas até o térreo pelos guardas.</p>
<p>Devido à grande quantidade de fumaça, os guardas acessaram o apartamento e conduziram os moradores até a área externa do prédio.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar do Espírito Santo foi acionado para combater as chamas, e o casal recebeu atendimento no local, sem necessidade de encaminhamento ao hospital.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
