<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - ES (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/es/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/es/</link>
<description>Notícias do Espírito Santo (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 16:05:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Justiça do Trabalho determina reintegração de trabalhador da Vale afastado por problemas psiquiátricos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_91a2104722965792b4e80bd6ebd0ae5dd7bb6096/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:30:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:91a2104722965792b4e80bd6ebd0ae5dd7bb6096]]></guid>
<description><![CDATA[A Justiça do Trabalho ordenou que a Vale reintegre um trabalhador demitido enquanto recebia auxílio-doença por problemas psiquiátricos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O trabalhador exercia a função de Técnico de Controle de Processo II no Porto de Tubarão, entre Serra e Vitória, e foi dispensado sem justa causa em 7 de março de 2025, mesmo com processo em andamento para afastamento pelo INSS.</p>
<p>Dias após a demissão, o empregado passou a receber auxílio-doença e ingressou com reclamação trabalhista na 9ª Vara do Trabalho de Vitória, pedindo a nulidade da demissão e a reintegração ao quadro da mineradora.</p>
<p>A decisão liminar determinou a reintegração imediata do trabalhador, o restabelecimento do plano de saúde e a manutenção do vínculo contratual, fundamentada na Súmula 371 do Tribunal Superior do Trabalho, que impede a dispensa imediata quando há concessão de auxílio-doença durante o aviso prévio.</p>
<p>A Vale impetrou Mandado de Segurança no Tribunal Regional do Trabalho da 17ª Região, alegando ilegalidade, mas o pedido foi negado por unanimidade, mantendo a decisão de primeira instância.</p>
<p>O contrato do trabalhador permanece suspenso enquanto durar o benefício previdenciário,.</p>
<p>Antes da demissão, o trabalhador havia movido outra reclamação trabalhista contra a Vale, iniciada em 2022, que tratava de pedido de equiparação salarial e diferenças remuneratórias, já transitada em julgado e em fase de liquidação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jucees lança prêmio para municípios com melhor ambiente de negócios no Espírito Santo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_85c729f85a14c3f67e3ade849c9ca144a3b7cc42/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:46:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:85c729f85a14c3f67e3ade849c9ca144a3b7cc42]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo do Espírito Santo, por meio da Jucees, lançou o Prêmio Município Com Melhor Ambiente de Negócios para reconhecer avanços na simplificação de processos empresariais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A iniciativa selecionará cidades capixabas que tenham avançado na simplificação dos procedimentos de abertura, alteração e baixa de empresas, com base em indicadores do sistema integrador Simplifica-ES.</p>
<p>O edital, publicado no Diário Oficial do Espírito Santo em 2 de fevereiro, prevê a criação de um ranking estadual e a entrega de prêmios: um carro para o município vencedor, cinco computadores para o.</p>
<p>Seis critérios serão avaliados: Gestão Municipal, Termo de Adesão, Decreto da Lei da Liberdade Econômica, Consulta Prévia, Cadastro da Inscrição Municipal e Emissão de Alvará de Localização e Funcionamento.</p>
<p>O desempenho de cada município poderá ser acompanhado no site ranking.jucees.es.gov.br, onde também estão disponíveis o regulamento e o cronograma da premiação, com atualizações regulares dos dados.</p>
<p>O diretor-geral da Jucees, Paulo Menegueli, afirmou que o objetivo é facilitar a vida do empresário e fortalecer a economia capixaba por meio da simplificação dos processos municipais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil do ES cumpre novo mandado de prisão contra acusado de matar empresário Dante Michelini]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_3567ba2de07b45f59182921b228a639cd2322af3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:37:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:3567ba2de07b45f59182921b228a639cd2322af3]]></guid>
<description><![CDATA[Homem preso pelo assassinato de Dante Michelini teve mandado de prisão preventiva cumprido por tentativa de latrocínio em Guarapari.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil do Espírito Santo cumpriu um novo mandado de prisão preventiva contra o homem acusado de assassinar o empresário Dante Brito Michelini, conhecido como Dantinho. Ele já estava preso pelo homicídio quando a nova ordem judicial foi executada.</p>
<p>O mandado é referente a uma tentativa de latrocínio ocorrida em 18 de janeiro no Centro de Guarapari. Na ocasião, o suspeito roubou um celular e desferiu um golpe de faca em direção ao coração da vítima, que conseguiu se defender e sofreu apenas escoriações.</p>
<p>O corpo de Dante Michelini foi encontrado decapitado em 2 de fevereiro em um sítio na região de Meaípe. O acusado confessou o crime e indicou onde descartou a cabeça, que foi localizada no mar de Guarapari com apoio do Corpo de Bombeiros.</p>
<p>Ele também relatou ter ateado fogo na residência da vítima e ter conversado com o corpo em estado alterado.</p>
<p>Autoridades destacaram que o histórico envolvendo o nome da vítima, incluindo o caso Araceli, pode ter influenciado o crime. O delegado-geral da PCES ressaltou que outros fatores, como questões familiares e venda do imóvel, também serão apurados.</p>
<p>O delegado Fabrício Dutra classificou o suspeito como perigoso e violento, e apontou que a motivação pode incluir busca por prestígio em ambientes ligados ao tráfico de drogas, além da vingança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara de Cachoeiro aprova conversão de multas leves e médias em doação de sangue]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_a8bec7143b1bf3f196cd7c2e2a27c4cec3e32952/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:14:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:a8bec7143b1bf3f196cd7c2e2a27c4cec3e32952]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de lei permite que multas leves e médias de trânsito sejam convertidas em doação voluntária de sangue em Cachoeiro de Itapemirim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara Municipal de Cachoeiro de Itapemirim aprovou por unanimidade o Projeto de Lei nº 05/2026, que autoriza a conversão de multas de trânsito leves ou médias em doação voluntária de sangue. A proposta é do vereador Alexandre de Itaóca (PSB) e visa reforçar os estoques dos hemocentros locais e incentivar ações de cidadania.</p>
<p>O projeto exclui multas graves ou gravíssimas, infrações que resultem em suspensão do direito de dirigir e aquelas relacionadas a veículos licenciados em outros Estados, salvo autorização expressa por legislação federal superveniente. A medida mantém o caráter educativo da penalidade, preservando a voluntariedade da doação.</p>
<p>Durante a sessão, a biomédica Nathalia Buzatto, responsável pela captação de doadores no Banco de Sangue do Hospital Evangélico de Cachoeiro de Itapemirim, destacou a importância da iniciativa e a baixa taxa de doação local, que é de apenas 2% da população, inferior à média nacional.</p>
<p>Uma Emenda Modificativa aprovada junto ao projeto incluiu proteção para condutores considerados inaptos para doação por motivos de saúde. Nesses casos, mediante apresentação de laudo médico ou declaração de unidade de hemoterapia, a multa poderá ser convertida em advertência por escrito, desde que atendidos os demais requisitos legais.</p>
<p>Para utilizar a conversão, o condutor deve cumprir critérios como: infração leve ou média de competência municipal, não ser reincidente na mesma infração nos últimos 12 meses, manifestar interesse junto ao órgão municipal de trânsito e comprovar a doação em unidade oficial ou habilitada pelo SUS. A conversão fica limitada a duas multas por infrator em 12 meses.</p>
<p>Com a aprovação em plenário, o projeto segue para sanção do Poder Executivo, que será responsável por regulamentar os procedimentos para a baixa das multas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura da Serra abre 796 vagas gratuitas para atividades esportivas e culturais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/es/p/esmulti_3ebbd15cb8c0de699edb32d0e93abdb089e4bcde/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:03:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[esmulti:3ebbd15cb8c0de699edb32d0e93abdb089e4bcde]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura da Serra oferece 796 vagas gratuitas para atividades esportivas e culturais em sete espaços públicos do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As atividades são destinadas a moradores de todas as idades e realizadas em sete equipamentos públicos: Estação Cidadania Cultura de Novo Porto Canoa, Estação Cidadania Esporte de Vila Nova de Colares, Arena Jacaraípe, Parque Caminho do Mar e os ginásios de Feu Rosa, Jardim Limoeiro e André Carloni.</p>
<p>As modalidades disponíveis incluem funcional, ritmos, futsal, ballet, dança de rua, jazz, teatro, voleibol, atletismo, ginástica funcional, iniciação esportiva, wrestling, handebol, basquete e beach tênis, com vagas distribuídas.</p>
<p>Para se inscrever, o interessado deve comparecer pessoalmente ao local da atividade desejada, apresentando documento oficial com foto ou certidão de nascimento para menores, além de comprovante de residência e preenchimento da ficha de inscrição.</p>
<p>A Secretaria de Turismo, Cultura, Esporte e Lazer informa que haverá lista de espera para modalidades com vagas esgotadas e que o aluno poderá ser desligado após três faltas no mês sem atestado médico.</p>
<p>O atendimento para inscrições ocorre de segunda a sexta-feira, das 8h às 17h, nos locais onde as atividades são oferecidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
